{
  "parties": [
    {
      "start_date": "2006-01-23",
      "name_en": "Conservative Party of Canada",
      "name_fr": "Parti conservateur du Canada"
    }
  ],
  "date_of_birth": "1948-09-27",
  "place_of_birth": {
    "name_en": "Doische, Hainault, Belgium",
    "name_fr": "Doische, Hainault, Belgique"
  },
  "name": "Daniel Petit",
  "functions": [
    {
      "role_en": "Parliamentary Secretary",
      "start_date": "2008-11-07",
      "role_fr": "Secr\u00e9taire parlementaire",
      "title_en": "Parliamentary Secretary to the Minister of Justice",
      "title_fr": "Secr\u00e9taire parlementaire du ministre de la Justice"
    }
  ],
  "committees": [
    {
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "parliament": 40,
      "session": 3,
      "name_en": "Standing Committee on Justice and Human Rights",
      "name_fr": "Comit\u00e9 permanent de la justice et des droits de la personne"
    },
    {
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "parliament": 40,
      "session": 2,
      "name_en": "Legislative Committee on Bill C-31",
      "name_fr": "Comit\u00e9 l\u00e9gislatif charg\u00e9 du projet de loi C-31"
    },
    {
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "parliament": 40,
      "session": 2,
      "name_en": "Standing Committee on Justice and Human Rights",
      "name_fr": "Comit\u00e9 permanent de la justice et des droits de la personne"
    },
    {
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "parliament": 40,
      "session": 2,
      "name_en": "Standing Committee on Official Languages",
      "name_fr": "Comit\u00e9 permanent des langues officielles"
    },
    {
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "parliament": 39,
      "session": 2,
      "name_en": "Legislative Committee on Bill C-2",
      "name_fr": "Comit\u00e9 l\u00e9gislatif charg\u00e9 du projet de loi C-2"
    },
    {
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "parliament": 39,
      "session": 2,
      "name_en": "Standing Committee on Justice and Human Rights",
      "name_fr": "Comit\u00e9 permanent de la justice et des droits de la personne"
    },
    {
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "parliament": 39,
      "session": 2,
      "name_en": "Standing Committee on Official Languages",
      "name_fr": "Comit\u00e9 permanent des langues officielles"
    },
    {
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "parliament": 39,
      "session": 1,
      "name_en": "Legislative Committee on Bill C-2",
      "name_fr": "Comit\u00e9 l\u00e9gislatif charg\u00e9 du projet de loi C-2"
    },
    {
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "parliament": 39,
      "session": 1,
      "name_en": "Legislative Committee on Bill C-35",
      "name_fr": "Comit\u00e9 l\u00e9gislatif charg\u00e9 du projet de loi C-35"
    },
    {
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "parliament": 39,
      "session": 1,
      "name_en": "Standing Committee on Justice and Human Rights",
      "name_fr": "Comit\u00e9 permanent de la justice et des droits de la personne"
    },
    {
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "parliament": 39,
      "session": 1,
      "name_en": "Standing Committee on Official Languages",
      "name_fr": "Comit\u00e9 permanent des langues officielles"
    }
  ],
  "language": "French",
  "professions": [
    {
      "name_en": "Lawyer",
      "name_fr": "Avocat"
    }
  ],
  "id": "09fac09d-d443-4bfd-9d18-1e5c5c319e23"
}