{
  "parties": [
    {
      "start_date": "1999-11-15",
      "name_en": "Liberal Party of Canada",
      "name_fr": "Parti lib\u00e9ral du Canada"
    }
  ],
  "date_of_birth": "1940-05-08",
  "place_of_birth": {
    "name_en": "Montreal, Quebec, Canada",
    "name_fr": "Montr\u00e9al, Qu\u00e9bec, Canada"
  },
  "name": "Irwin Cotler",
  "functions": [
    {
      "role_en": "Minister",
      "start_date": "2003-12-12",
      "role_fr": "Ministre",
      "end_date": "2006-02-05",
      "title_en": "Minister of Justice and Attorney General of Canada",
      "title_fr": "Ministre de la Justice et procureur g\u00e9n\u00e9ral du Canada"
    },
    {
      "role_en": "Critic",
      "start_date": "2007-01-18",
      "role_fr": "Porte-parole",
      "end_date": "2009-01-21",
      "title_en": "Human Rights",
      "title_fr": "Droits de la personne"
    },
    {
      "role_en": "Critic",
      "start_date": "2006-02-23",
      "role_fr": "Porte-parole",
      "end_date": "2007-01-17",
      "title_en": "Public Safety",
      "title_fr": "S\u00e9curit\u00e9 publique"
    }
  ],
  "committees": [
    {
      "role_en": "Chair",
      "role_fr": "Pr\u00e9sident",
      "parliament": 37,
      "session": 2,
      "name_en": "Subcommittee on Human Rights and International Development of the Standing Committee on Foreign Affairs and International Trade",
      "name_fr": "Sous-comit\u00e9 des droits de la personne et du d\u00e9veloppement international du Comit\u00e9 permanent des affaires \u00e9trang\u00e8res et du commerce international"
    },
    {
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "parliament": 40,
      "session": 3,
      "name_en": "Subcommittee on International Human Rights of the Standing Committee on Foreign Affairs and International Development",
      "name_fr": "Sous-comit\u00e9 des droits internationaux de la personne du Comit\u00e9 permanent des affaires \u00e9trang\u00e8res et du d\u00e9veloppement international"
    },
    {
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "parliament": 40,
      "session": 2,
      "name_en": "Subcommittee on International Human Rights of the Standing Committee on Foreign Affairs and International Development",
      "name_fr": "Sous-comit\u00e9 des droits internationaux de la personne du Comit\u00e9 permanent des affaires \u00e9trang\u00e8res et du d\u00e9veloppement international"
    },
    {
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "parliament": 39,
      "session": 2,
      "name_en": "Subcommittee on International Human Rights of the Standing Committee on Foreign Affairs and International Development",
      "name_fr": "Sous-comit\u00e9 des droits internationaux de la personne du Comit\u00e9 permanent des affaires \u00e9trang\u00e8res et du d\u00e9veloppement international"
    },
    {
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "parliament": 39,
      "session": 1,
      "name_en": "Standing Committee on Public Safety and National Security",
      "name_fr": "Comit\u00e9 permanent de la condition f\u00e9minine"
    },
    {
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "parliament": 39,
      "session": 1,
      "name_en": "Standing Committee on the Status of Women",
      "name_fr": "Comit\u00e9 permanent de la s\u00e9curit\u00e9 publique et nationale"
    },
    {
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "parliament": 39,
      "session": 1,
      "name_en": "Subcommittee on International Human Rights of the Standing Committee on Foreign Affairs and International Development",
      "name_fr": "Sous-comit\u00e9 des droits internationaux de la personne du Comit\u00e9 permanent des affaires \u00e9trang\u00e8res et du d\u00e9veloppement international"
    },
    {
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "parliament": 37,
      "session": 2,
      "name_en": "Legislative Committee on Bill C-17, Public Safety Act",
      "name_fr": "Comit\u00e9 l\u00e9gislatif charg\u00e9 du projet de loi C-17, Loi sur la s\u00e9curit\u00e9 publique"
    },
    {
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "parliament": 37,
      "session": 2,
      "name_en": "Standing Committee on Foreign Affairs and International Trade",
      "name_fr": "Comit\u00e9 permanent de la justice et des droits de la personne"
    },
    {
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "parliament": 37,
      "session": 2,
      "name_en": "Standing Committee on Justice and Human Rights",
      "name_fr": "Comit\u00e9 permanent des affaires \u00e9trang\u00e8res et du commerce international"
    },
    {
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "parliament": 37,
      "session": 2,
      "name_en": "Subcommittee on Human Rights and International Development of the Standing Committee on Foreign Affairs and International Trade",
      "name_fr": "Sous-comit\u00e9 des droits de la personne et du d\u00e9veloppement international du Comit\u00e9 permanent des affaires \u00e9trang\u00e8res et du commerce international"
    },
    {
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "parliament": 37,
      "session": 1,
      "name_en": "Standing Committee on Justice and Human Rights",
      "name_fr": "Comit\u00e9 permanent de la justice et des droits de la personne"
    },
    {
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "parliament": 37,
      "session": 1,
      "name_en": "Subcommittee on Human Rights and International Development of the Standing Committee on Foreign Affairs and International Trade",
      "name_fr": "Sous-comit\u00e9 des droits de la personne et du d\u00e9veloppement international du Comit\u00e9 permanent des affaires \u00e9trang\u00e8res et du commerce international"
    },
    {
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "parliament": 36,
      "session": 2,
      "name_en": "Legislative Committee on Bill C-20",
      "name_fr": "Comit\u00e9 l\u00e9gislatif charg\u00e9 d'\u00e9tudier le projet de loi C-20"
    },
    {
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "parliament": 36,
      "session": 2,
      "name_en": "Standing Committee on Canadian Heritage",
      "name_fr": "Comit\u00e9 permanent de la justice et des droits de la personne"
    },
    {
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "parliament": 36,
      "session": 2,
      "name_en": "Standing Committee on Justice and Human Rights",
      "name_fr": "Comit\u00e9 permanent du patrimoine canadien"
    }
  ],
  "language": "English",
  "professions": [
    {
      "name_en": "Lawyer",
      "name_fr": "Avocat"
    },
    {
      "name_en": "Professor of law",
      "name_fr": "Professeur de droit"
    }
  ],
  "id": "0d8486f0-be42-41d4-ac82-c51a7f9c0fa9"
}