{
  "language": "English",
  "weblinks": [
    {
      "name_en": "Department Website",
      "name_fr": "Site Web du minist\u00e8re",
      "url_en": "http://www.cic.gc.ca/english/department/minister/index.asp",
      "url_fr": "http://www.cic.gc.ca/francais/ministere/ministre/index.asp"
    },
    {
      "name_en": "MP profile",
      "name_fr": "Profil du d\u00e9put\u00e9",
      "url_en": "http://webinfo.parl.gc.ca/MembersOfParliament/ProfileMP.aspx?Key=78865&Language=E",
      "url_fr": "http://webinfo.parl.gc.ca/MembersOfParliament/ProfileMP.aspx?Key=78865&Language=F"
    },
    {
      "name_en": "Party Website",
      "name_fr": "Site Web du parti",
      "url_en": "http://www.conservative.ca/EN/4568/65145",
      "url_fr": "http://www.conservative.ca/FR/4568/65147"
    },
    {
      "name_en": "Personal Website",
      "name_fr": "Site Web personnel (Disponible en anglais seulement)",
      "url_en": "http://www.jasonkenney.com/",
      "url_fr": "http://www.jasonkenney.com/"
    }
  ],
  "functions": [
    {
      "title_en": "Minister of Citizenship, Immigration and Multiculturalism",
      "start_date": "2008-10-30",
      "title_fr": "Ministre de la Citoyennet\u00e9, de l'Immigration et du Multiculturalisme",
      "role_en": "Minister",
      "role_fr": "Ministre"
    },
    {
      "title_en": "Secretary of State (Multiculturalism and Canadian Identity)",
      "start_date": "2007-01-04",
      "title_fr": "Secr\u00e9taire d'\u00c9tat (Multiculturalisme et Identit\u00e9e canadienne)",
      "end_date": "2008-10-29",
      "role_en": "Minister / Secretary of State",
      "role_fr": "Ministre/ Secr\u00e9taire d'\u00c9tat"
    },
    {
      "title_en": "Parliamentary Secretary to the Prime Minister for Multiculturalism",
      "start_date": "2006-02-07",
      "title_fr": "Secr\u00e9taire parlementaire du premier ministre charg\u00e9 du multiculturalisme",
      "end_date": "2007-01-03",
      "role_en": "Parliamentary Secretary",
      "role_fr": "Secr\u00e9taire parlementaire"
    },
    {
      "title_en": "Deputy House Leader of the Official Opposition",
      "start_date": "2004-10-05",
      "title_fr": "Leader parlementaire adjoint de l'Opposition officielle",
      "end_date": "2006-01-31",
      "role_en": "Leader of the Opposition in the House Of Commons",
      "role_fr": "Leader parlementaire de l'Opposition officielle"
    },
    {
      "title_en": "Conservative Party Deputy House Leader",
      "start_date": "2004-10-05",
      "title_fr": "Leader adjoint en Chambre du Parti conservateur",
      "end_date": "2006-01-31",
      "role_en": "House Leader",
      "role_fr": "Leader parlementaire"
    },
    {
      "title_en": "Privy Council",
      "start_date": "2004-07-22",
      "title_fr": "Conseil priv\u00e9",
      "end_date": "2004-10-04",
      "role_en": "Critic",
      "role_fr": "Porte-parole"
    },
    {
      "title_en": "Canada-U.S. Relations",
      "start_date": "2004-03-22",
      "title_fr": "Relations Canada-\u00c9tats-Unis",
      "end_date": "2004-07-21",
      "role_en": "Critic",
      "role_fr": "Porte-parole"
    },
    {
      "title_en": "United States",
      "start_date": "2002-12-05",
      "title_fr": "Etats-Unis",
      "end_date": "2004-03-21",
      "role_en": "Critic",
      "role_fr": "Porte-parole"
    },
    {
      "title_en": "Finance",
      "start_date": "2000-08-01",
      "title_fr": "Finances",
      "end_date": "2002-04-03",
      "role_en": "Critic",
      "role_fr": "Porte-parole"
    },
    {
      "title_en": "National Revenue",
      "start_date": "1997-06-20",
      "title_fr": "Revenu national",
      "end_date": "2000-07-31",
      "role_en": "Critic",
      "role_fr": "Porte-parole"
    },
    {
      "title_en": "Natural Resources",
      "start_date": "1997-06-20",
      "title_fr": "Ressources naturelles",
      "end_date": "1998-06-16",
      "role_en": "Assistant Critic",
      "role_fr": "Porte-parole adjoint"
    }
  ],
  "committees": [
    {
      "name_en": "Subcommittee on International Human Rights of the Standing Committee on Foreign Affairs and International Development",
      "parliament": 39,
      "name_fr": "Sous-comit\u00e9 des droits internationaux de la personne du Comit\u00e9 permanent des affaires \u00e9trang\u00e8res et du d\u00e9veloppement international",
      "session": 1,
      "role_en": "Chair",
      "role_fr": "Pr\u00e9sident"
    },
    {
      "name_en": "Subcommittee on International Human Rights of the Standing Committee on Foreign Affairs and International Development",
      "parliament": 39,
      "name_fr": "Sous-comit\u00e9 des droits internationaux de la personne du Comit\u00e9 permanent des affaires \u00e9trang\u00e8res et du d\u00e9veloppement international",
      "session": 2,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre"
    },
    {
      "name_en": "Standing Committee on Access to Information, Privacy and Ethics",
      "parliament": 39,
      "name_fr": "Comit\u00e9 permanent de l'acc\u00e8s \u00e0 l'information, de la protection des renseignements personnels et de l'\u00e9thique",
      "session": 1,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre"
    },
    {
      "name_en": "Subcommittee on International Human Rights of the Standing Committee on Foreign Affairs and International Development",
      "parliament": 39,
      "name_fr": "Sous-comit\u00e9 des droits internationaux de la personne du Comit\u00e9 permanent des affaires \u00e9trang\u00e8res et du d\u00e9veloppement international",
      "session": 1,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre"
    },
    {
      "name_en": "Legislative Committee on Bill C-38",
      "parliament": 38,
      "name_fr": "Comit\u00e9 l\u00e9gislatif charg\u00e9 du projet de loi C-38",
      "session": 1,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre"
    },
    {
      "name_en": "Standing Committee on Official Languages",
      "parliament": 37,
      "name_fr": "Comit\u00e9 permanent des langues officielles",
      "session": 3,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre"
    },
    {
      "name_en": "Standing Committee on Official Languages",
      "parliament": 37,
      "name_fr": "Comit\u00e9 permanent des langues officielles",
      "session": 2,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre"
    },
    {
      "name_en": "Standing Committee on Finance",
      "parliament": 37,
      "name_fr": "Comit\u00e9 permanent des finances",
      "session": 1,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre"
    },
    {
      "name_en": "Subcommittee on Agenda and Procedure of the Standing Committee on Finance",
      "parliament": 37,
      "name_fr": "Sous-comit\u00e9 du programme et de la proc\u00e9dure du Comit\u00e9 permanent des finances",
      "session": 1,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre"
    },
    {
      "name_en": "Standing Committee on Finance",
      "parliament": 36,
      "name_fr": "Comit\u00e9 permanent des comptes publics",
      "session": 2,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre"
    },
    {
      "name_en": "Standing Committee on Public Accounts",
      "parliament": 36,
      "name_fr": "Comit\u00e9 permanent des finances",
      "session": 2,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre"
    },
    {
      "name_en": "Subcommittee on Agenda and Procedure of the Standing Committee on Finance",
      "parliament": 36,
      "name_fr": "Sous-comit\u00e9 du programme et de la proc\u00e9dure du Comit\u00e9 permanent des finances",
      "session": 2,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre"
    },
    {
      "name_en": "Standing Committee on Public Accounts",
      "parliament": 36,
      "name_fr": "Comit\u00e9 permanent des comptes publics",
      "session": 1,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre"
    }
  ],
  "start_date": "1997-06-02",
  "professions": [
    {
      "name_en": "Executive director",
      "name_fr": "Directeur ex\u00e9cutif"
    },
    {
      "name_en": "Taxpayer advocate",
      "name_fr": "Partisan des contribuables"
    }
  ],
  "parlinfo_id": 78865,
  "name": "Jason Kenney",
  "contact_info": {
    "parliament": {
      "email": "Kenney.J@parl.gc.ca",
      "postal_code": "K1A 0A6",
      "city_en": "Ottawa",
      "city_fr": "Ottawa",
      "province_en": "Ontario",
      "telephone": "613-992-2235",
      "province_fr": "Ontario",
      "street_address_en": "House of Commons",
      "street_address_fr": "Chambre des communes"
    },
    "constituency": {
      "email": "calgary@jasonkenney.com",
      "postal_code": "T2J 6T6",
      "city_en": "Calgary",
      "city_fr": "Calgary",
      "province_en": "Alberta",
      "telephone": "403-225-3480",
      "province_fr": "Alberta",
      "street_address_en": "1168 137 Avenue South East",
      "street_address_fr": "1168,  avenue 137 Sud-Est"
    }
  },
  "date_of_birth": "1968-05-30",
  "constituencies": [
    {
      "riding_fr": "Calgary-Sud-Est",
      "election_date": "2008-10-14",
      "result_en": "Elected",
      "result_fr": "\u00c9lu",
      "riding_en": "Calgary Southeast"
    },
    {
      "riding_fr": "Calgary-Sud-Est",
      "election_date": "2006-01-23",
      "result_en": "Elected",
      "result_fr": "\u00c9lu",
      "riding_en": "Calgary Southeast"
    },
    {
      "riding_fr": "Calgary-Sud-Est",
      "election_date": "2004-06-28",
      "result_en": "Elected",
      "result_fr": "\u00c9lu",
      "riding_en": "Calgary Southeast"
    },
    {
      "riding_fr": "Calgary-Sud-Est",
      "election_date": "2000-11-27",
      "result_en": "Elected",
      "result_fr": "\u00c9lu",
      "riding_en": "Calgary Southeast"
    },
    {
      "riding_fr": "Calgary-Sud-Est",
      "election_date": "1997-06-02",
      "result_en": "Elected",
      "result_fr": "\u00c9lu",
      "riding_en": "Calgary Southeast"
    }
  ],
  "place_of_birth": {
    "name_en": "Oakville, Ontario, Canada",
    "name_fr": "Oakville, Ontario, Canada"
  },
  "id": "106c623c-3606-40ae-a2f6-f4a619cf02f6",
  "parties": [
    {
      "name_en": "Conservative Party of Canada",
      "start_date": "2003-12-23",
      "name_fr": "Parti conservateur du Canada"
    },
    {
      "name_en": "Canadian Reform Conservative Alliance",
      "start_date": "2000-03-27",
      "name_fr": "Alliance r\u00e9formiste conservatrice canadienne",
      "end_date": "2003-12-22"
    },
    {
      "name_en": "Reform Party",
      "start_date": "1997-06-02",
      "name_fr": "Parti r\u00e9formiste",
      "end_date": "2000-03-26"
    }
  ]
}