{
  "professions": [
    {
      "name_fr": "Directeur des ressources humaines",
      "name_en": "Director of human resources"
    }
  ],
  "functions": [
    {
      "title_fr": "Affaires \u00e9trang\u00e8res",
      "start_date": "2008-06-26",
      "end_date": "2009-05-21",
      "role_en": "Critic",
      "role_fr": "Porte-parole",
      "title_en": "Foreign Affairs"
    },
    {
      "title_fr": "Finances",
      "start_date": "2007-04-12",
      "end_date": "2008-06-26",
      "role_en": "Critic",
      "role_fr": "Porte-parole",
      "title_en": "Finance"
    },
    {
      "title_fr": "Industrie",
      "start_date": "2002-06-27",
      "end_date": "2007-04-11",
      "role_en": "Critic",
      "role_fr": "Porte-parole",
      "title_en": "Industry"
    },
    {
      "title_fr": "Enfance et Jeunesse",
      "start_date": "2002-01",
      "end_date": "2002-06-26",
      "role_en": "Critic",
      "role_fr": "Porte-parole",
      "title_en": "Children and Youth"
    },
    {
      "title_fr": "D\u00e9veloppement des ressources humaines",
      "start_date": "1997-01-01",
      "end_date": "2002-06-26",
      "role_en": "Critic",
      "role_fr": "Porte-parole",
      "title_en": "Human Resources Development"
    },
    {
      "title_fr": "R\u00e9forme du r\u00e9gime des pensions",
      "start_date": "1996-05-12",
      "end_date": "1998-08",
      "role_en": "Critic",
      "role_fr": "Porte-parole",
      "title_en": "Pension Reform"
    },
    {
      "title_fr": "A\u00een\u00e9s",
      "start_date": "1996",
      "end_date": "1998-03-17",
      "role_en": "Critic",
      "role_fr": "Porte-parole",
      "title_en": "Seniors"
    },
    {
      "title_fr": "Transports(par int\u00e9rim)",
      "start_date": "1996",
      "end_date": "1998-03",
      "role_en": "Critic",
      "role_fr": "Porte-parole",
      "title_en": "Transport(Acting)"
    },
    {
      "title_fr": "D\u00e9veloppement r\u00e9gional",
      "start_date": "1994",
      "end_date": "1994",
      "role_en": "Critic",
      "role_fr": "Porte-parole",
      "title_en": "Regional Development"
    },
    {
      "title_fr": "Famille",
      "start_date": "1994",
      "end_date": "1996",
      "role_en": "Critic",
      "role_fr": "Porte-parole",
      "title_en": "Family Issues"
    },
    {
      "title_fr": "D\u00e9veloppement rural",
      "start_date": "1994",
      "end_date": "1998",
      "role_en": "Critic",
      "role_fr": "Porte-parole",
      "title_en": "Rural Development"
    },
    {
      "title_fr": "Solidarit\u00e9 rurale",
      "start_date": "1994",
      "end_date": "1998-08",
      "role_en": "Critic",
      "role_fr": "Porte-parole",
      "title_en": "Rural Solidarity"
    },
    {
      "title_fr": "Soci\u00e9t\u00e9 canadienne des postes",
      "start_date": "1994",
      "end_date": "1999",
      "role_en": "Critic",
      "role_fr": "Porte-parole",
      "title_en": "Canada Post Corporation"
    }
  ],
  "committees": [
    {
      "name_fr": "Comit\u00e9 permanent des affaires \u00e9trang\u00e8res et du d\u00e9veloppement international",
      "parliament": 40,
      "session": 2,
      "role_en": "Vice-Chair",
      "role_fr": "Vice-pr\u00e9sident",
      "name_en": "Standing Committee on Foreign Affairs and International Development"
    },
    {
      "name_fr": "Comit\u00e9 permanent des finances",
      "parliament": 39,
      "session": 2,
      "role_en": "Vice-Chair",
      "role_fr": "Vice-pr\u00e9sident",
      "name_en": "Standing Committee on Finance"
    },
    {
      "name_fr": "Comit\u00e9 permanent de l'industrie, des sciences et de la technologie",
      "parliament": 39,
      "session": 1,
      "role_en": "Vice-Chair",
      "role_fr": "Vice-pr\u00e9sident",
      "name_en": "Standing Committee on Finance"
    },
    {
      "name_fr": "Comit\u00e9 permanent des finances",
      "parliament": 39,
      "session": 1,
      "role_en": "Vice-Chair",
      "role_fr": "Vice-pr\u00e9sident",
      "name_en": "Standing Committee on Industry, Science and Technology"
    },
    {
      "name_fr": "Sous-comit\u00e9 du programme et de la proc\u00e9dure du Comit\u00e9 permanent de l'industrie, des sciences et de la technologie",
      "parliament": 39,
      "session": 1,
      "role_en": "Vice-Chair",
      "role_fr": "Vice-pr\u00e9sident",
      "name_en": "Subcommittee on Agenda and Procedure of the Standing Committee on Industry, Science and Technology"
    },
    {
      "name_fr": "Comit\u00e9 permanent de l'industrie, des ressources naturelles, des sciences et de la technologie",
      "parliament": 38,
      "session": 1,
      "role_en": "Vice-Chair",
      "role_fr": "Vice-pr\u00e9sident",
      "name_en": "Standing Committee on Industry, Natural Resources, Science and Technology"
    },
    {
      "name_fr": "Comit\u00e9 permanent des transports",
      "parliament": 35,
      "session": 2,
      "role_en": "Vice-Chair",
      "role_fr": "Vice-pr\u00e9sident",
      "name_en": "Standing Committee on Transport"
    },
    {
      "name_fr": "Comit\u00e9 permanent des affaires \u00e9trang\u00e8res et du d\u00e9veloppement international",
      "parliament": 40,
      "session": 2,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "name_en": "Special Committee on the Canadian Mission in Afghanistan"
    },
    {
      "name_fr": "Comit\u00e9 sp\u00e9cial sur la mission canadienne en Afghanistan",
      "parliament": 40,
      "session": 2,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "name_en": "Standing Committee on Foreign Affairs and International Development"
    },
    {
      "name_fr": "Sous-comit\u00e9 du programme et de la proc\u00e9dure du Comit\u00e9 permanent des affaires \u00e9trang\u00e8res et du d\u00e9veloppement international",
      "parliament": 40,
      "session": 2,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "name_en": "Subcommittee on Agenda and Procedure of the Special Committee on the Canadian Mission in Afghanistan"
    },
    {
      "name_fr": "Sous-comit\u00e9 du programme et de la proc\u00e9dure du Comit\u00e9 sp\u00e9cial sur la mission canadienne en Afghanistan",
      "parliament": 40,
      "session": 2,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "name_en": "Subcommittee on Agenda and Procedure of the Standing Committee of Foreign Affairs and International Development"
    },
    {
      "name_fr": "Comit\u00e9 permanent des finances",
      "parliament": 39,
      "session": 2,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "name_en": "Standing Committee on Finance"
    },
    {
      "name_fr": "Sous-comit\u00e9 du programme et de la proc\u00e9dure du Comit\u00e9 permanent des finances",
      "parliament": 39,
      "session": 2,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "name_en": "Subcommittee on Agenda and Procedure of the Standing Committee on Finance"
    },
    {
      "name_fr": "Sous-comit\u00e9 sur le projet de loi C-28 du Comit\u00e9 permanent des finances",
      "parliament": 39,
      "session": 2,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "name_en": "Subcommittee on Bill C-28 of the Standing Committee on Finance"
    },
    {
      "name_fr": "Comit\u00e9 permanent de l'industrie, des sciences et de la technologie",
      "parliament": 39,
      "session": 1,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "name_en": "Standing Committee on Finance"
    },
    {
      "name_fr": "Comit\u00e9 permanent des finances",
      "parliament": 39,
      "session": 1,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "name_en": "Standing Committee on Industry, Science and Technology"
    },
    {
      "name_fr": "Sous-comit\u00e9 du programme et de la proc\u00e9dure du Comit\u00e9 permanent de l'industrie, des sciences et de la technologie",
      "parliament": 39,
      "session": 1,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "name_en": "Subcommittee on Agenda and Procedure of the Standing Committee on Finance"
    },
    {
      "name_fr": "Sous-comit\u00e9 du programme et de la proc\u00e9dure du Comit\u00e9 permanent des finances",
      "parliament": 39,
      "session": 1,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "name_en": "Subcommittee on Agenda and Procedure of the Standing Committee on Industry, Science and Technology"
    },
    {
      "name_fr": "Comit\u00e9 permanent de l'industrie, des ressources naturelles, des sciences et de la technologie",
      "parliament": 38,
      "session": 1,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "name_en": "Standing Committee on Industry, Natural Resources, Science and Technology"
    },
    {
      "name_fr": "Comit\u00e9 permanent de l'industrie, des sciences et de la technologie",
      "parliament": 37,
      "session": 3,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "name_en": "Standing Committee on Industry, Science and Technology"
    },
    {
      "name_fr": "Sous-comit\u00e9 du programme et de la proc\u00e9dure du Comit\u00e9 permanent de l'industrie, des sciences et de la technologie",
      "parliament": 37,
      "session": 3,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "name_en": "Subcommittee on Agenda and Procedure of the Standing Committee on Industry, Science and Technology"
    },
    {
      "name_fr": "Comit\u00e9 permanent de l'industrie, des sciences et de la technologie",
      "parliament": 37,
      "session": 2,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "name_en": "Standing Committee on Industry, Science and Technology"
    },
    {
      "name_fr": "Sous-comit\u00e9 du programme et de la proc\u00e9dure du Comit\u00e9 permanent de l'industrie, des sciences et de la technologie",
      "parliament": 37,
      "session": 2,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "name_en": "Subcommittee on Agenda and Procedure of the Standing Committee on Industry, Science and Technology"
    },
    {
      "name_fr": "Comit\u00e9 permanent du d\u00e9veloppement des ressources humaines et de la condition des personnes handicap\u00e9es",
      "parliament": 37,
      "session": 1,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "name_en": "Standing Committee on Human Resources Development and the Status of Persons with Disabilities"
    },
    {
      "name_fr": "Sous-comit\u00e9 du programme et de la proc\u00e9dure du Comit\u00e9 permanent du d\u00e9veloppement des ressources humaines et de la condition des personnes handicap\u00e9es",
      "parliament": 37,
      "session": 1,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "name_en": "Subcommittee on Agenda and Procedure of the Standing Committee on Human Resources Development an the Status of Persons with Disabilties"
    },
    {
      "name_fr": "Comit\u00e9 permanent du d\u00e9veloppement des ressources humaines et de la condition des personnes handicap\u00e9es",
      "parliament": 36,
      "session": 2,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "name_en": "Standing Committee on Human Resources Development and the Status of Persons with Disabilities"
    },
    {
      "name_fr": "Sous-comit\u00e9 du programme et de la proc\u00e9dure du Comit\u00e9 permanent du d\u00e9veloppement des ressources humaines et de la condition des personnes handicap\u00e9es",
      "parliament": 36,
      "session": 2,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "name_en": "Subcommittee on Agenda and Procedure of  the Standing Committee on Human Resources Development an the Status of Persons with Disabilties"
    },
    {
      "name_fr": "Comit\u00e9 permanent du d\u00e9veloppement des ressources humaines et de la condition des personnes handicap\u00e9es",
      "parliament": 36,
      "session": 1,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "name_en": "Standing Committee on Human Resources Development and the Status of Persons with Disabilities"
    },
    {
      "name_fr": "Sous-comit\u00e9 du programme et de la proc\u00e9dure du Comit\u00e9 permanent du d\u00e9veloppement des ressources humaines et de la condition des personnes handicap\u00e9es",
      "parliament": 36,
      "session": 1,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "name_en": "Subcommittee on Agenda and Procedure of the Standing Committee on Human Resources Development and the Status of Persons with Disabilities"
    },
    {
      "name_fr": "Comit\u00e9 permanent des op\u00e9rations gouvernementales",
      "parliament": 35,
      "session": 2,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "name_en": "Standing Committee on Government Operations"
    },
    {
      "name_fr": "Comit\u00e9 permanent du d\u00e9veloppement des ressources humaines",
      "parliament": 35,
      "session": 2,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "name_en": "Standing Committee on Human Resources Development"
    },
    {
      "name_fr": "Comit\u00e9 permanent de l'industrie",
      "parliament": 35,
      "session": 1,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "name_en": "Standing Committee on Human Resources Development"
    },
    {
      "name_fr": "Comit\u00e9 permanent du d\u00e9veloppement des ressources humaines",
      "parliament": 35,
      "session": 1,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "name_en": "Standing Committee on Industry"
    }
  ],
  "contact_info": {
    "parliament": {
      "postal_code": null,
      "city_fr": null,
      "province_en": null,
      "province_fr": null,
      "street_address_en": null,
      "street_address_fr": null,
      "city_en": null
    },
    "constituency": {
      "postal_code": null,
      "city_fr": null,
      "province_en": null,
      "province_fr": null,
      "street_address_en": null,
      "street_address_fr": null,
      "city_en": null
    }
  },
  "name": "Paul Cr\u00eate",
  "date_of_birth": "1953-04-08",
  "constituencies": [
    {
      "result_en": "Elected",
      "election_date": "2008-10-14",
      "result_fr": "\u00c9lu",
      "riding_en": "Montmagny--L'Islet--Kamouraska--Rivi\u00e8re-du-Loup",
      "riding_fr": "Montmagny--L'Islet--Kamouraska--Rivi\u00e8re-du-Loup"
    },
    {
      "result_en": "Elected",
      "election_date": "2006-01-23",
      "result_fr": "\u00c9lu",
      "riding_en": "Montmagny--L'Islet--Kamouraska--Rivi\u00e8re-du-Loup",
      "riding_fr": "Montmagny--L'Islet--Kamouraska--Rivi\u00e8re-du-Loup"
    },
    {
      "result_en": "Elected",
      "election_date": "2004-06-28",
      "result_fr": "\u00c9lu",
      "riding_en": "Rivi\u00e8re-du-Loup--Montmagny",
      "riding_fr": "Rivi\u00e8re-du-Loup--Montmagny"
    },
    {
      "result_en": "Elected",
      "election_date": "2000-11-27",
      "result_fr": "\u00c9lu",
      "riding_en": "Kamouraska--Rivi\u00e8re-du-Loup--T\u00e9miscouata--Les Basques",
      "riding_fr": "Kamouraska--Rivi\u00e8re-du-Loup--T\u00e9miscouata--Les Basques"
    },
    {
      "result_en": "Elected",
      "election_date": "1997-06-02",
      "result_fr": "\u00c9lu",
      "riding_en": "Kamouraska--Rivi\u00e8re-du-Loup--T\u00e9miscouata--Les Basques",
      "riding_fr": "Kamouraska--Rivi\u00e8re-du-Loup--T\u00e9miscouata--Les Basques"
    },
    {
      "result_en": "Elected",
      "election_date": "1993-10-25",
      "result_fr": "\u00c9lu",
      "riding_en": "Kamouraska--Rivi\u00e8re-du-Loup",
      "riding_fr": "Kamouraska--Rivi\u00e8re-du-Loup"
    }
  ],
  "place_of_birth": {
    "name_fr": "H\u00e9rouxville, Qu\u00e9bec, Canada",
    "name_en": "H\u00e9rouxville, Quebec, Canada"
  },
  "parties": [
    {
      "name_fr": "Bloc Qu\u00e9b\u00e9cois",
      "start_date": "1993-10-25",
      "name_en": "Bloc Qu\u00e9b\u00e9cois"
    }
  ],
  "language": "",
  "id": "14695e74-40d6-4b43-8e3d-12f902ec8806",
  "weblinks": [

  ]
}