{
  "parties": [
    {
      "start_date": "1969-10-01",
      "name_en": "New Democratic Party",
      "name_fr": "Nouveau Parti d\u00e9mocratique"
    }
  ],
  "date_of_birth": "1947-12-26",
  "place_of_birth": {
    "name_en": "Stoney Point, Ontario, Canada",
    "name_fr": "Stoney Point, Ontario, Canada"
  },
  "name": "Joe Comartin",
  "functions": [
    {
      "role_en": "House Leader",
      "start_date": "2006-02-27",
      "role_fr": "Leader parlementaire",
      "title_en": "N.D.P. Deputy House Leader",
      "title_fr": "Leader parlementaire adjoint du N.P.D."
    },
    {
      "role_en": "Critic",
      "start_date": "2009-02-13",
      "role_fr": "Porte-parole",
      "title_en": "Justice",
      "title_fr": "Justice"
    },
    {
      "role_en": "Critic",
      "start_date": "2006-02-14",
      "role_fr": "Porte-parole",
      "end_date": "2007-09-26",
      "title_en": "Public Safety",
      "title_fr": "S\u00e9curit\u00e9 publique"
    },
    {
      "role_en": "Critic",
      "start_date": "2004-07-22",
      "role_fr": "Porte-parole",
      "end_date": "2005-04-03",
      "title_en": "Solicitor General",
      "title_fr": "Solliciteur g\u00e9n\u00e9ral"
    },
    {
      "role_en": "Critic",
      "start_date": "2004-07-22",
      "role_fr": "Porte-parole",
      "end_date": "2006-02-13",
      "title_en": "Great Lakes Ecosystem",
      "title_fr": "\u00c9cosyst\u00e8me des Grands Lacs"
    },
    {
      "role_en": "Critic",
      "start_date": "2004-07-22",
      "role_fr": "Porte-parole",
      "end_date": "2006-02-13",
      "title_en": "Public Safety and Emergency Preparedness",
      "title_fr": "S\u00e9curit\u00e9 publique et Protection civile"
    },
    {
      "role_en": "Critic",
      "start_date": "2004-07-22",
      "role_fr": "Porte-parole",
      "end_date": "2008-11-16",
      "title_en": "Justice",
      "title_fr": "Justice"
    },
    {
      "role_en": "Critic",
      "start_date": "2003-02-04",
      "role_fr": "Porte-parole",
      "end_date": "2004-07-21",
      "title_en": "Energy",
      "title_fr": "\u00c9nergie"
    },
    {
      "role_en": "Critic",
      "start_date": "2003-02-04",
      "role_fr": "Porte-parole",
      "end_date": "2004-07-21",
      "title_en": "Multiculturalism",
      "title_fr": "Multiculturalisme"
    },
    {
      "role_en": "Critic",
      "start_date": "2001-01-23",
      "role_fr": "Porte-parole",
      "end_date": "2003-02-03",
      "title_en": "National Parks",
      "title_fr": "Parcs nationaux"
    },
    {
      "role_en": "Critic",
      "start_date": "2001-01-23",
      "role_fr": "Porte-parole",
      "end_date": "2003-02-03",
      "title_en": "Natural Resources",
      "title_fr": "Ressources naturelles"
    },
    {
      "role_en": "Critic",
      "start_date": "2001-01-23",
      "role_fr": "Porte-parole",
      "end_date": "2003-02-03",
      "title_en": "Tourism",
      "title_fr": "Tourisme"
    },
    {
      "role_en": "Critic",
      "start_date": "2001-01-23",
      "role_fr": "Porte-parole",
      "end_date": "2004-07-21",
      "title_en": "Environment",
      "title_fr": "Environnement"
    },
    {
      "role_en": "Assistant Critic",
      "start_date": "2007-09-27",
      "role_fr": "Porte-parole adjoint",
      "end_date": "2008-11-16",
      "title_en": "Public Safety",
      "title_fr": "S\u00e9curit\u00e9 publique"
    },
    {
      "role_en": "Assistant Critic",
      "start_date": "2007",
      "role_fr": "Porte-parole adjoint",
      "end_date": "2008-11-17",
      "title_en": "Great Lakes Ecosystem",
      "title_fr": "\u00c9cosyst\u00e8me des Grands Lacs"
    }
  ],
  "committees": [
    {
      "role_en": "Vice-Chair",
      "role_fr": "Vice-pr\u00e9sident",
      "parliament": 39,
      "session": 1,
      "name_en": "Standing Committee on Public Safety and National Security",
      "name_fr": "Comit\u00e9 permanent de la s\u00e9curit\u00e9 publique et nationale"
    },
    {
      "role_en": "Vice-Chair",
      "role_fr": "Vice-pr\u00e9sident",
      "parliament": 39,
      "session": 1,
      "name_en": "Subcommittee on Agenda and Procedure of the Standing Committee on Public Safety and National Security",
      "name_fr": "Sous-comit\u00e9 du programme et de la proc\u00e9dure du Comit\u00e9 permanent de la s\u00e9curit\u00e9 publique et nationale"
    },
    {
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "parliament": 40,
      "session": 3,
      "name_en": "Standing Committee on Justice and Human Rights",
      "name_fr": "Comit\u00e9 permanent de la justice et des droits de la personne"
    },
    {
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "parliament": 40,
      "session": 3,
      "name_en": "Subcommittee on Agenda and Procedure of the Standing Committee on Justice and Human Rights",
      "name_fr": "Sous-comit\u00e9 du programme et de la proc\u00e9dure du Comit\u00e9 permanent de la justice et des droits de la personne"
    },
    {
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "parliament": 40,
      "session": 2,
      "name_en": "Legislative Committee on Bill C-31",
      "name_fr": "Comit\u00e9 l\u00e9gislatif charg\u00e9 du projet de loi C-31"
    },
    {
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "parliament": 40,
      "session": 2,
      "name_en": "Standing Committee on Justice and Human Rights",
      "name_fr": "Comit\u00e9 permanent de la justice et des droits de la personne"
    },
    {
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "parliament": 40,
      "session": 2,
      "name_en": "Subcommittee on Agenda and Procedure of the Standing Committee on Justice and Human Rights",
      "name_fr": "Sous-comit\u00e9 du programme et de la proc\u00e9dure du Comit\u00e9 permanent de la justice et des droits de la personne"
    },
    {
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "parliament": 39,
      "session": 2,
      "name_en": "Legislative Committee on Bill C-2",
      "name_fr": "Comit\u00e9 l\u00e9gislatif charg\u00e9 du projet de loi C-2"
    },
    {
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "parliament": 39,
      "session": 2,
      "name_en": "Legislative Committee on Bill C-20",
      "name_fr": "Comit\u00e9 l\u00e9gislatif charg\u00e9 du projet de loi C-20"
    },
    {
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "parliament": 39,
      "session": 2,
      "name_en": "Standing Committee on Justice and Human Rights",
      "name_fr": "Comit\u00e9 permanent de la justice et des droits de la personne"
    },
    {
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "parliament": 39,
      "session": 2,
      "name_en": "Subcommittee on Agenda and Procedure of the Legislative Committee on Bill C-20",
      "name_fr": "Sous-comit\u00e9 du programme et de la proc\u00e9dure du Comit\u00e9 l\u00e9gislatif charg\u00e9 du projet de loi C-20"
    },
    {
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "parliament": 39,
      "session": 2,
      "name_en": "Subcommittee on Agenda and Procedure of the Standing Committee on Justice and Human Rights",
      "name_fr": "Sous-comit\u00e9 du programme et de la proc\u00e9dure du Comit\u00e9 permanent de la justice et des droits de la personne"
    },
    {
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "parliament": 39,
      "session": 1,
      "name_en": "Legislative Committee on Bill C-27",
      "name_fr": "Comit\u00e9 de Liaison"
    },
    {
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "parliament": 39,
      "session": 1,
      "name_en": "Legislative Committee on Bill C-35",
      "name_fr": "Comit\u00e9 l\u00e9gislatif charg\u00e9 du projet de loi C-27"
    },
    {
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "parliament": 39,
      "session": 1,
      "name_en": "Liaison Committee",
      "name_fr": "Comit\u00e9 l\u00e9gislatif charg\u00e9 du projet de loi C-35"
    },
    {
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "parliament": 39,
      "session": 1,
      "name_en": "Standing Committee on Justice and Human Rights",
      "name_fr": "Comit\u00e9 permanent de la justice et des droits de la personne"
    },
    {
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "parliament": 39,
      "session": 1,
      "name_en": "Standing Committee on Public Safety and National Security",
      "name_fr": "Comit\u00e9 permanent de la s\u00e9curit\u00e9 publique et nationale"
    },
    {
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "parliament": 39,
      "session": 1,
      "name_en": "Subcommittee on Agenda and Procedure of the Legislative Committee on Bill C-35",
      "name_fr": "Sous-comit\u00e9 du programme et de la proc\u00e9dure du comit\u00e9 l\u00e9gislatif charg\u00e9 du projet de loi C-35"
    },
    {
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "parliament": 39,
      "session": 1,
      "name_en": "Subcommittee on Agenda and Procedure of the Standing Committee on Justice and Human Rights",
      "name_fr": "Sous-comit\u00e9 du programme et de la proc\u00e9dure du Comit\u00e9 permanent de la justice et des droits de la personne"
    },
    {
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "parliament": 39,
      "session": 1,
      "name_en": "Subcommittee on Agenda and Procedure of the Standing Committee on Public Safety and National Security",
      "name_fr": "Sous-comit\u00e9 du programme et de la proc\u00e9dure du Comit\u00e9 permanent de la s\u00e9curit\u00e9 publique et nationale"
    },
    {
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "parliament": 39,
      "session": 1,
      "name_en": "Subcommittee on the Review of the Anti-terrorism Act of the Standing Committee on Public Safety and National Security",
      "name_fr": "Sous-comit\u00e9 sur l'examen de la Loi antiterroriste du Comit\u00e9 permanent de la s\u00e9curit\u00e9 publique et nationale"
    },
    {
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "parliament": 38,
      "session": 1,
      "name_en": "Standing Committee on Justice, Human Rights, Public Safety and Emergency Preparedness",
      "name_fr": "Comit\u00e9 permanent de la justice, des droits de la personne, de la s\u00e9curit\u00e9 publique et de la protection civile"
    },
    {
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "parliament": 38,
      "session": 1,
      "name_en": "Subcommittee on Agenda and Procedure of the Standing Committee on Justice, Human Rights, Public Safety and Emergency Preparedness",
      "name_fr": "Sous-comit\u00e9 de la S\u00e9curit\u00e9 publique et nationale du Comit\u00e9 permanent de la justice, des droits de la personne, de la s\u00e9curit\u00e9 publique et de la protection civile"
    },
    {
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "parliament": 38,
      "session": 1,
      "name_en": "Subcommittee on Human Rights and International Development of the Standing Committee on Foreign Affairs and International Trade",
      "name_fr": "Sous-comit\u00e9 des droits de la personne et du d\u00e9veloppement international du comit\u00e9 permanent des affaires \u00e9trang\u00e8res et du commerce international"
    },
    {
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "parliament": 38,
      "session": 1,
      "name_en": "Subcommittee on Public Safety and National Security of the Standing Committee on Justice, Human Rights, Public Safety and Emergency Preparedness",
      "name_fr": "Sous-comit\u00e9 du programme et de la proc\u00e9dure du Comit\u00e9 permanent de la justice, des droits de la personne, de la s\u00e9curit\u00e9 publique et de la protection civile"
    },
    {
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "parliament": 38,
      "session": 1,
      "name_en": "Subcommittee on the process for appointment to the Federal Judiciary of the Standing Committee on Justice, Human Rights, Public Safety and Emergency Preparedness",
      "name_fr": "Sous-comit\u00e9 sur le processus de nomination \u00e0 la magistrature f\u00e9d\u00e9rale du Comit\u00e9 permanent de la justice, des droits de la personne, de la s\u00e9curit\u00e9 publique et de la protection civile"
    },
    {
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "parliament": 37,
      "session": 3,
      "name_en": "Standing Committee on Environment and Sustainable Development",
      "name_fr": "Comit\u00e9 permanent de l'environnement et du d\u00e9veloppement durable"
    },
    {
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "parliament": 37,
      "session": 3,
      "name_en": "Subcommittee on Agenda and Procedure of the Standing Committee on Environment and Sustainable Development",
      "name_fr": "Sous-comit\u00e9 du programme et de la proc\u00e9dure du Comit\u00e9 permanent de l'environnement et du d\u00e9veloppement durable"
    },
    {
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "parliament": 37,
      "session": 2,
      "name_en": "Legislative Committee on Bill C-17, Public Safety Act",
      "name_fr": "Comit\u00e9 l\u00e9gislatif charg\u00e9 du projet de loi C-17, Loi sur la s\u00e9curit\u00e9 publique"
    },
    {
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "parliament": 37,
      "session": 2,
      "name_en": "Standing Committee on Environment and Sustainable Development",
      "name_fr": "Comit\u00e9 permanent de l'environnement et du d\u00e9veloppement durable"
    },
    {
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "parliament": 37,
      "session": 1,
      "name_en": "Standing Committee on Environment and Sustainable Development",
      "name_fr": "Comit\u00e9 permanent de l'environnement et du d\u00e9veloppement durable"
    }
  ],
  "language": "English",
  "professions": [
    {
      "name_en": "Lawyer",
      "name_fr": "Administrateur d\u00e9l\u00e9gu\u00e9"
    },
    {
      "name_en": "Managing director",
      "name_fr": "Avocat"
    }
  ],
  "id": "1b175d0f-9278-4e04-9fa8-0368e591c5a5"
}