{
  "language": "French",
  "weblinks": [
    {
      "name_en": "MP profile",
      "name_fr": "Profil du d\u00e9put\u00e9",
      "url_en": "http://webinfo.parl.gc.ca/MembersOfParliament/ProfileMP.aspx?Key=78459&Language=E",
      "url_fr": "http://webinfo.parl.gc.ca/MembersOfParliament/ProfileMP.aspx?Key=78459&Language=F"
    },
    {
      "name_en": "Party Website",
      "name_fr": "Site Web du parti",
      "url_en": "http://www.conservative.ca/?section_id=1051&linkTo=true&districtId=1363&language_id=0",
      "url_fr": "http://www.conservative.ca/?section_id=1051&linkTo=true&districtId=1363&language_id=2"
    },
    {
      "name_en": "Personal Website  (Available in French only)",
      "name_fr": "Site Web personnel",
      "url_en": "http://www.stevenblaney.ca",
      "url_fr": "http://www.stevenblaney.ca"
    }
  ],
  "functions": [

  ],
  "committees": [
    {
      "name_en": "Standing Committee on Official Languages",
      "parliament": 40,
      "name_fr": "Comit\u00e9 permanent des langues officielles",
      "session": 3,
      "role_en": "Chair",
      "role_fr": "Pr\u00e9sident"
    },
    {
      "name_en": "Subcommittee on Agenda and Procedure of the Standing Committee on Official Languages",
      "parliament": 40,
      "name_fr": "Sous-comit\u00e9 du programme et de la proc\u00e9dure du Comit\u00e9 permanent des langues officielles",
      "session": 3,
      "role_en": "Chair",
      "role_fr": "Pr\u00e9sident"
    },
    {
      "name_en": "Standing Committee on Official Languages",
      "parliament": 40,
      "name_fr": "Comit\u00e9 permanent des langues officielles",
      "session": 2,
      "role_en": "Chair",
      "role_fr": "Pr\u00e9sident"
    },
    {
      "name_en": "Standing Committee on Official Languages",
      "parliament": 39,
      "name_fr": "Comit\u00e9 permanent des langues officielles",
      "session": 2,
      "role_en": "Chair",
      "role_fr": "Pr\u00e9sident"
    },
    {
      "name_en": "Subcommittee on Agenda and Procedure of the Standing Committee on Official Languages",
      "parliament": 39,
      "name_fr": "Sous-comit\u00e9 du programme et de la proc\u00e9dure du Comit\u00e9 permanent des langues officielles",
      "session": 2,
      "role_en": "Chair",
      "role_fr": "Pr\u00e9sident"
    },
    {
      "name_en": "Standing Committee on Official Languages",
      "parliament": 39,
      "name_fr": "Comit\u00e9 permanent des langues officielles",
      "session": 1,
      "role_en": "Chair",
      "role_fr": "Pr\u00e9sident"
    },
    {
      "name_en": "Liaison Committee",
      "parliament": 40,
      "name_fr": "Comit\u00e9 de liaison",
      "session": 3,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre"
    },
    {
      "name_en": "Standing Committee on Official Languages",
      "parliament": 40,
      "name_fr": "Comit\u00e9 permanent des langues officielles",
      "session": 3,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre"
    },
    {
      "name_en": "Subcommittee on Agenda and Procedure of the Standing Committee on Official Languages",
      "parliament": 40,
      "name_fr": "Sous-comit\u00e9 du programme et de la proc\u00e9dure du Comit\u00e9 permanent des langues officielles",
      "session": 3,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre"
    },
    {
      "name_en": "Liaison Committee",
      "parliament": 40,
      "name_fr": "Comit\u00e9 de liaison",
      "session": 2,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre"
    },
    {
      "name_en": "Standing Committee on National Defence",
      "parliament": 40,
      "name_fr": "Comit\u00e9 permanent de la d\u00e9fense nationale",
      "session": 2,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre"
    },
    {
      "name_en": "Standing Committee on Official Languages",
      "parliament": 40,
      "name_fr": "Comit\u00e9 permanent des langues officielles",
      "session": 2,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre"
    },
    {
      "name_en": "Liaison Committee",
      "parliament": 39,
      "name_fr": "Comit\u00e9 de liaison",
      "session": 2,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre"
    },
    {
      "name_en": "Standing Committee on National Defence",
      "parliament": 39,
      "name_fr": "Comit\u00e9 permanent de la d\u00e9fense nationale",
      "session": 2,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre"
    },
    {
      "name_en": "Standing Committee on Official Languages",
      "parliament": 39,
      "name_fr": "Comit\u00e9 permanent des langues officielles",
      "session": 2,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre"
    },
    {
      "name_en": "Subcommittee on Agenda and Procedure of the Standing Committee on Official Languages",
      "parliament": 39,
      "name_fr": "Sous-comit\u00e9 du programme et de la proc\u00e9dure du Comit\u00e9 permanent des langues officielles",
      "session": 2,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre"
    },
    {
      "name_en": "Legislative Committee on Bill C-30",
      "parliament": 39,
      "name_fr": "Comit\u00e9 de liaison",
      "session": 1,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre"
    },
    {
      "name_en": "Liaison Committee",
      "parliament": 39,
      "name_fr": "Comit\u00e9 l\u00e9gislatif charg\u00e9 du projet de loi C-30",
      "session": 1,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre"
    },
    {
      "name_en": "Standing Committee on Aboriginal Affairs and Northern Development",
      "parliament": 39,
      "name_fr": "Comit\u00e9 permanent de la d\u00e9fense nationale",
      "session": 1,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre"
    },
    {
      "name_en": "Standing Committee on Environment and Sustainable Development",
      "parliament": 39,
      "name_fr": "Comit\u00e9 permanent de l'environnement et du d\u00e9veloppement durable",
      "session": 1,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre"
    },
    {
      "name_en": "Standing Committee on National Defence",
      "parliament": 39,
      "name_fr": "Comit\u00e9 permanent des affaires autochtones et du d\u00e9veloppement du Grand Nord",
      "session": 1,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre"
    },
    {
      "name_en": "Standing Committee on Official Languages",
      "parliament": 39,
      "name_fr": "Comit\u00e9 permanent des langues officielles",
      "session": 1,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre"
    },
    {
      "name_en": "Standing Committee on Transport, Infrastructure and Communities",
      "parliament": 39,
      "name_fr": "Comit\u00e9 permanent des transports, de l'infrastructure et des collectivit\u00e9s",
      "session": 1,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre"
    }
  ],
  "start_date": "2006-01-23",
  "professions": [
    {
      "name_en": "Engineer",
      "name_fr": "Expert-conseil en environnement"
    },
    {
      "name_en": "Environmental consultant",
      "name_fr": "Ing\u00e9nieur"
    }
  ],
  "parlinfo_id": 78459,
  "name": "Steven Blaney",
  "contact_info": {
    "parliament": {
      "email": "Blaney.S@parl.gc.ca",
      "postal_code": "K1A 0A6",
      "city_en": "Ottawa",
      "city_fr": "Ottawa",
      "province_en": "Ontario",
      "telephone": "613-992-7434",
      "province_fr": "Ontario",
      "street_address_en": "House of Commons",
      "street_address_fr": "Chambre des communes"
    },
    "constituency": {
      "email": "blanes1@parl.gc.ca",
      "postal_code": "G6V 6C8",
      "city_en": "L\u00e9vis",
      "city_fr": "L\u00e9vis",
      "province_en": "Quebec",
      "telephone": "418-830-0500",
      "province_fr": "Qu\u00e9bec",
      "street_address_en": "115 President-Kennedy Road, Suite 101",
      "street_address_fr": "115, route du Pr\u00e9sident-Kennedy, bureau 101"
    }
  },
  "date_of_birth": "1965-04-08",
  "constituencies": [
    {
      "riding_fr": "L\u00e9vis--Bellechasse",
      "election_date": "2008-10-14",
      "result_en": "Elected",
      "result_fr": "\u00c9lu",
      "riding_en": "L\u00e9vis--Bellechasse"
    },
    {
      "riding_fr": "L\u00e9vis--Bellechasse",
      "election_date": "2006-01-23",
      "result_en": "Elected",
      "result_fr": "\u00c9lu",
      "riding_en": "L\u00e9vis--Bellechasse"
    }
  ],
  "place_of_birth": {
    "name_en": "Sherbrooke, Quebec, Canada",
    "name_fr": "Sherbrooke, Qu\u00e9bec, Canada"
  },
  "id": "22a96405-bed6-45e9-811a-69d055416803",
  "parties": [
    {
      "name_en": "Conservative Party of Canada",
      "start_date": "2006-01-23",
      "name_fr": "Parti conservateur du Canada"
    }
  ]
}