{
  "professions": [
    {
      "name_fr": "Enseignant",
      "name_en": "Teacher"
    }
  ],
  "parlinfo_id": 78627,
  "functions": [
    {
      "title_fr": "Secr\u00e9taire parlementaire du ministre de l'Environnement",
      "start_date": "2004-07-20",
      "end_date": "2006-02-05",
      "role_en": "Parliamentary Secretary",
      "role_fr": "Secr\u00e9taire parlementaire",
      "title_en": "Parliamentary Secretary to the Minister of the Environment"
    },
    {
      "title_fr": "Secr\u00e9taire parlementaire du ministre des Finances",
      "start_date": "2002-02-19",
      "end_date": "2003-12-11",
      "role_en": "Parliamentary Secretary",
      "role_fr": "Secr\u00e9taire parlementaire",
      "title_en": "Parliamentary Secretary to the Minister of Finance"
    },
    {
      "title_fr": "Affaires \u00e9trang\u00e8res",
      "start_date": "2008-11-14",
      "end_date": "2009-01-21",
      "role_en": "Critic",
      "role_fr": "Porte-parole",
      "title_en": "Foreign Affairs"
    },
    {
      "title_fr": "D\u00e9fense nationale",
      "start_date": "2008-03-31",
      "end_date": "2008-11-13",
      "role_en": "Critic",
      "role_fr": "Porte-parole",
      "title_en": "National Defence"
    },
    {
      "title_fr": "Parcs nationaux",
      "start_date": "2006-05-30",
      "end_date": "2007-10-08",
      "role_en": "Critic",
      "role_fr": "Porte-parole",
      "title_en": "National Parks"
    },
    {
      "title_fr": "Affaires \u00e9trang\u00e8res",
      "start_date": "2007-10-09",
      "end_date": "2008-03-30",
      "role_en": "Assistant Critic",
      "role_fr": "Porte-parole adjoint",
      "title_en": "Foreign Affairs"
    },
    {
      "title_fr": "Affaires \u00e9trang\u00e8res",
      "start_date": "2006-02-23",
      "end_date": "2006-05-29",
      "role_en": "Assistant Critic",
      "role_fr": "Porte-parole adjoint",
      "title_en": "Foreign Affairs"
    }
  ],
  "committees": [
    {
      "name_fr": "Comit\u00e9 permanent de la d\u00e9fense nationale",
      "parliament": 40,
      "session": 3,
      "role_en": "Vice-Chair",
      "role_fr": "Vice-pr\u00e9sident",
      "name_en": "Special Committee on the Canadian Mission in Afghanistan"
    },
    {
      "name_fr": "Comit\u00e9 sp\u00e9cial sur la mission canadienne en Afghanistan",
      "parliament": 40,
      "session": 3,
      "role_en": "Vice-Chair",
      "role_fr": "Vice-pr\u00e9sident",
      "name_en": "Standing Committee on National Defence"
    },
    {
      "name_fr": "Comit\u00e9 permanent de la d\u00e9fense nationale",
      "parliament": 40,
      "session": 2,
      "role_en": "Vice-Chair",
      "role_fr": "Vice-pr\u00e9sident",
      "name_en": "Special Committee on the Canadian Mission in Afghanistan"
    },
    {
      "name_fr": "Comit\u00e9 sp\u00e9cial sur la mission canadienne en Afghanistan",
      "parliament": 40,
      "session": 2,
      "role_en": "Vice-Chair",
      "role_fr": "Vice-pr\u00e9sident",
      "name_en": "Standing Committee on National Defence"
    },
    {
      "name_fr": "Comit\u00e9 permanent des affaires \u00e9trang\u00e8res et du d\u00e9veloppement international",
      "parliament": 39,
      "session": 2,
      "role_en": "Vice-Chair",
      "role_fr": "Vice-pr\u00e9sident",
      "name_en": "Special Committee on the Canadian Mission in Afghanistan"
    },
    {
      "name_fr": "Comit\u00e9 sp\u00e9cial sur la mission canadienne en Afghanistan",
      "parliament": 39,
      "session": 2,
      "role_en": "Vice-Chair",
      "role_fr": "Vice-pr\u00e9sident",
      "name_en": "Standing Committee on Foreign Affairs and International Development"
    },
    {
      "name_fr": "Comit\u00e9 permanent du d\u00e9veloppement des ressources humaines et de la condition des personnes handicap\u00e9es",
      "parliament": 36,
      "session": 2,
      "role_en": "Vice-Chair",
      "role_fr": "Vice-pr\u00e9sident",
      "name_en": "Standing Committee on Human Resources Development and the Status of Persons with Disabilities"
    },
    {
      "name_fr": "Comit\u00e9 permanent du d\u00e9veloppement des ressources humaines et de la condition des personnes handicap\u00e9es",
      "parliament": 36,
      "session": 1,
      "role_en": "Vice-Chair",
      "role_fr": "Vice-pr\u00e9sident",
      "name_en": "Standing Committee on Human Resources Development and the Status of Persons with Disabilities"
    },
    {
      "name_fr": "Comit\u00e9 permanent de la d\u00e9fense nationale",
      "parliament": 40,
      "session": 3,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "name_en": "Special Committee on the Canadian Mission in Afghanistan"
    },
    {
      "name_fr": "Comit\u00e9 sp\u00e9cial sur la mission canadienne en Afghanistan",
      "parliament": 40,
      "session": 3,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "name_en": "Standing Committee on National Defence"
    },
    {
      "name_fr": "Sous-comit\u00e9 du programme et de la proc\u00e9dure du Comit\u00e9 permanent de la d\u00e9fense nationale",
      "parliament": 40,
      "session": 3,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "name_en": "Subcommittee on Agenda and Procedure of the Special Committee on the Canadian Mission in Afghanistan"
    },
    {
      "name_fr": "Sous-comit\u00e9 du programme et de la proc\u00e9dure du Comit\u00e9 sp\u00e9cial sur la mission canadienne en Afghanistan",
      "parliament": 40,
      "session": 3,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "name_en": "Subcommittee on Agenda and Procedure on the Standing Committee on National Defence"
    },
    {
      "name_fr": "Comit\u00e9 permanent de la d\u00e9fense nationale",
      "parliament": 40,
      "session": 2,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "name_en": "Special Committee on the Canadian Mission in Afghanistan"
    },
    {
      "name_fr": "Comit\u00e9 sp\u00e9cial sur la mission canadienne en Afghanistan",
      "parliament": 40,
      "session": 2,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "name_en": "Standing Committee on National Defence"
    },
    {
      "name_fr": "Sous-comit\u00e9 du programme et de la proc\u00e9dure du Comit\u00e9 permanent de la d\u00e9fense nationale",
      "parliament": 40,
      "session": 2,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "name_en": "Subcommittee on Agenda and Procedure of the Special Committee on the Canadian Mission in Afghanistan"
    },
    {
      "name_fr": "Sous-comit\u00e9 du programme et de la proc\u00e9dure du Comit\u00e9 sp\u00e9cial sur la mission canadienne en Afghanistan",
      "parliament": 40,
      "session": 2,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "name_en": "Subcommittee on Agenda and Procedure of the Standing Committee on National Defence"
    },
    {
      "name_fr": "Comit\u00e9 permanent de la d\u00e9fense nationale",
      "parliament": 39,
      "session": 2,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "name_en": "Special Committee on the Canadian Mission in Afghanistan"
    },
    {
      "name_fr": "Comit\u00e9 permanent des affaires \u00e9trang\u00e8res et du d\u00e9veloppement international",
      "parliament": 39,
      "session": 2,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "name_en": "Standing Committee on Foreign Affairs and International Development"
    },
    {
      "name_fr": "Comit\u00e9 sp\u00e9cial sur la mission canadienne en Afghanistan",
      "parliament": 39,
      "session": 2,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "name_en": "Standing Committee on National Defence"
    },
    {
      "name_fr": "Sous-comit\u00e9 du programme et de la proc\u00e9dure du Comit\u00e9 permanent des affaires \u00e9trang\u00e8res et du d\u00e9veloppement international",
      "parliament": 39,
      "session": 2,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "name_en": "Subcommittee on Agenda and Procedure of the Special Committee on the Canadian Mission in Afghanistan"
    },
    {
      "name_fr": "Sous-comit\u00e9 du programme et de la proc\u00e9dure du Comit\u00e9 sp\u00e9cial sur la Mission canadienne en Afghanistan",
      "parliament": 39,
      "session": 2,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "name_en": "Subcommittee on Agenda and Procedure of the Standing Committee on Foreign Affairs and International Development"
    },
    {
      "name_fr": "Comit\u00e9 permanent des affaires \u00e9trang\u00e8res et du d\u00e9veloppement international",
      "parliament": 39,
      "session": 1,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "name_en": "Standing Committee on Foreign Affairs and International Development"
    },
    {
      "name_fr": "Comit\u00e9 permanent de l'environnement et du d\u00e9veloppement durable",
      "parliament": 38,
      "session": 1,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "name_en": "Standing Committee on Environment and Sustainable Development"
    },
    {
      "name_fr": "Sous-comit\u00e9 du programme et de la proc\u00e9dure du Comit\u00e9 permanent de l'environnement et du d\u00e9veloppement durable",
      "parliament": 38,
      "session": 1,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "name_en": "Subcommittee on Agenda and Procedure of the Standing Committee on Environment and Sustainable Development"
    },
    {
      "name_fr": "Comit\u00e9 permanent de la citoyennet\u00e9 et de l'immigration",
      "parliament": 37,
      "session": 3,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "name_en": "Standing Committee on Citizenship and Immigration"
    },
    {
      "name_fr": "Comit\u00e9 permanent des affaires \u00e9trang\u00e8res et du commerce international",
      "parliament": 37,
      "session": 3,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "name_en": "Standing Committee on Foreign Affairs and International Trade"
    },
    {
      "name_fr": "Comit\u00e9 permanent des finances",
      "parliament": 37,
      "session": 2,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "name_en": "Standing Committee on Finance"
    },
    {
      "name_fr": "Sous-comit\u00e9 du programme et de la proc\u00e9dure du Comit\u00e9 permanent des finances",
      "parliament": 37,
      "session": 2,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "name_en": "Subcommittee on Agenda and Procedure of the Standing Committee on Finance"
    },
    {
      "name_fr": "Comit\u00e9 permanent de la d\u00e9fense nationale et des anciens combattants",
      "parliament": 37,
      "session": 1,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "name_en": "Standing Committee on Canadian Heritage"
    },
    {
      "name_fr": "Comit\u00e9 permanent des finances",
      "parliament": 37,
      "session": 1,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "name_en": "Standing Committee on Finance"
    },
    {
      "name_fr": "Comit\u00e9 permanent du patrimoine canadien",
      "parliament": 37,
      "session": 1,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "name_en": "Standing Committee on National Defence and Veterans Affairs"
    },
    {
      "name_fr": "Sous-comit\u00e9 du programme et de la proc\u00e9dure du Comit\u00e9 permanent des finances",
      "parliament": 37,
      "session": 1,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "name_en": "Subcommittee on Agenda and Procedure of the Standing Committee on Finance"
    },
    {
      "name_fr": "Sous-comit\u00e9 sur la s\u00e9curit\u00e9 nationale du Comit\u00e9 permanent de la justice et des droits de la personne",
      "parliament": 37,
      "session": 1,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "name_en": "Subcommittee on National Security of the Standing Committee of Justice and Human Rights"
    },
    {
      "name_fr": "Comit\u00e9 permanent du d\u00e9veloppement des ressources humaines et de la condition des personnes handicap\u00e9es",
      "parliament": 36,
      "session": 2,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "name_en": "Standing Committee on Canadian Heritage"
    },
    {
      "name_fr": "Comit\u00e9 permanent du patrimoine canadien",
      "parliament": 36,
      "session": 2,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "name_en": "Standing Committee on Human Resources Development and the Status of Persons with Disabilities"
    },
    {
      "name_fr": "Sous-comit\u00e9 du programme et de la proc\u00e9dure du Comit\u00e9 permanent du d\u00e9veloppement des ressources humaines et de la condition des personnes handicap\u00e9es",
      "parliament": 36,
      "session": 2,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "name_en": "Subcommittee on Agenda and Procedure of  the Standing Committee on Human Resources Development an the Status of Persons with Disabilties"
    },
    {
      "name_fr": "Comit\u00e9 permanent des affaires autochtones et du d\u00e9veloppement du Grand Nord",
      "parliament": 36,
      "session": 1,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "name_en": "Standing Committee on Aboriginal Affairs and Northern Development"
    },
    {
      "name_fr": "Comit\u00e9 permanent du d\u00e9veloppement des ressources humaines et de la condition des personnes handicap\u00e9es",
      "parliament": 36,
      "session": 1,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "name_en": "Standing Committee on Human Resources Development and the Status of Persons with Disabilities"
    }
  ],
  "contact_info": {
    "parliament": {
      "email": "Wilfert.B@parl.gc.ca",
      "postal_code": "K1A 0A6",
      "city_fr": "Ottawa",
      "province_en": "Ontario",
      "province_fr": "Ontario",
      "street_address_en": "House of Commons",
      "telephone": "613-992-3802",
      "street_address_fr": "Chambre des communes",
      "city_en": "Ottawa"
    },
    "constituency": {
      "email": "wilfeb1@parl.gc.ca",
      "postal_code": "L4B 3P4",
      "city_fr": "Richmond Hill",
      "province_en": "Ontario",
      "province_fr": "Ontario",
      "street_address_en": "231 - 225 East Beaver Creek Road",
      "telephone": "905-709-5905",
      "street_address_fr": "225, chemin East Beaver Creek, bureau 231",
      "city_en": "Richmond Hill"
    }
  },
  "name": "Bryon Wilfert",
  "date_of_birth": "1952-07-14",
  "constituencies": [
    {
      "result_en": "Elected",
      "election_date": "2008-10-14",
      "result_fr": "\u00c9lu",
      "riding_en": "Richmond Hill",
      "riding_fr": "Richmond Hill"
    },
    {
      "result_en": "Elected",
      "election_date": "2006-01-23",
      "result_fr": "\u00c9lu",
      "riding_en": "Richmond Hill",
      "riding_fr": "Richmond Hill"
    },
    {
      "result_en": "Elected",
      "election_date": "2004-06-28",
      "result_fr": "\u00c9lu",
      "riding_en": "Richmond Hill",
      "riding_fr": "Richmond Hill"
    },
    {
      "result_en": "Elected",
      "election_date": "2000-11-27",
      "result_fr": "\u00c9lu",
      "riding_en": "Oak Ridges",
      "riding_fr": "Oak Ridges"
    },
    {
      "result_en": "Elected",
      "election_date": "1997-06-02",
      "result_fr": "\u00c9lu",
      "riding_en": "Oak Ridges",
      "riding_fr": "Oak Ridges"
    }
  ],
  "place_of_birth": {
    "name_fr": "Toronto, Ontario, Canada",
    "name_en": "Toronto, Ontario, Canada"
  },
  "parties": [
    {
      "name_fr": "Parti lib\u00e9ral du Canada",
      "start_date": "1997-06-02",
      "name_en": "Liberal Party of Canada"
    }
  ],
  "language": "English",
  "id": "270eed77-cf5d-4c14-9ee8-2e8ad61fba99",
  "weblinks": [
    {
      "name_fr": "Profil du d\u00e9put\u00e9",
      "url_en": "http://webinfo.parl.gc.ca/MembersOfParliament/ProfileMP.aspx?Key=78627&Language=E",
      "url_fr": "http://webinfo.parl.gc.ca/MembersOfParliament/ProfileMP.aspx?Key=78627&Language=F",
      "name_en": "MP profile"
    },
    {
      "name_fr": "Site Web du parti",
      "url_en": "http://www.liberal.ca/members_e.aspx?id=9571",
      "url_fr": "http://www.liberal.ca/members_f.aspx?id=9571",
      "name_en": "Party Website"
    },
    {
      "name_fr": "Site Web personnel (Disponible en anglais seulement)",
      "url_en": "http://www.bryonwilfert.com/",
      "url_fr": "http://www.bryonwilfert.com/",
      "name_en": "Personal Website"
    }
  ]
}