{
  "language": "French",
  "weblinks": [
    {
      "name_en": "MP profile",
      "name_fr": "Profil du d\u00e9put\u00e9",
      "url_en": "http://webinfo.parl.gc.ca/MembersOfParliament/ProfileMP.aspx?Key=128333&Language=E",
      "url_fr": "http://webinfo.parl.gc.ca/MembersOfParliament/ProfileMP.aspx?Key=128333&Language=F"
    },
    {
      "name_en": "Party Website (Available in French only)",
      "name_fr": "Site Web du parti",
      "url_en": "http://www.blocquebecois.org/dossiers/deputes/default.aspx?id=fb41c50a-3dc4-452e-9c54-8b767da95a78",
      "url_fr": "http://www.blocquebecois.org/dossiers/deputes/default.aspx?id=fb41c50a-3dc4-452e-9c54-8b767da95a78"
    }
  ],
  "functions": [
    {
      "title_en": "Human Rights",
      "start_date": "2009-12-15",
      "title_fr": "Droits de la personne",
      "role_en": "Critic",
      "role_fr": "Porte-parole"
    },
    {
      "title_en": "Asia-Pacific",
      "start_date": "2008-10-31",
      "title_fr": "Affaires intergouvernementales",
      "role_en": "Critic",
      "role_fr": "Porte-parole"
    },
    {
      "title_en": "Intergovernmental Affairs",
      "start_date": "2008-10-31",
      "title_fr": "Asie-Pacifique",
      "role_en": "Critic",
      "role_fr": "Porte-parole"
    },
    {
      "title_en": "Privy Council",
      "start_date": "2008-10-31",
      "title_fr": "Conseil priv\u00e9",
      "role_en": "Critic",
      "role_fr": "Porte-parole"
    }
  ],
  "committees": [
    {
      "name_en": "Subcommittee on International Human Rights of the Standing Committee on Foreign Affairs and International Development",
      "parliament": 40,
      "name_fr": "Sous-comit\u00e9 des droits internationaux de la personne du Comit\u00e9 permanent des affaires \u00e9trang\u00e8res et du d\u00e9veloppement international",
      "session": 3,
      "role_en": "Vice-Chair",
      "role_fr": "Vice-pr\u00e9sident"
    },
    {
      "name_en": "Subcommittee on International Human Rights of the Standing Committee on Foreign Affairs and International Development",
      "parliament": 40,
      "name_fr": "Sous-comit\u00e9 des droits internationaux de la personne du Comit\u00e9 permanent des affaires \u00e9trang\u00e8res et du d\u00e9veloppement international",
      "session": 3,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre"
    },
    {
      "name_en": "Standing Committee on Access to Information, Privacy and Ethics",
      "parliament": 40,
      "name_fr": "Comit\u00e9 permanent de la citoyennet\u00e9 et de l'immigration",
      "session": 2,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre"
    },
    {
      "name_en": "Standing Committee on Citizenship and Immigration",
      "parliament": 40,
      "name_fr": "Comit\u00e9 permanent de l'acc\u00e8s \u00e0 l'information, de la protection des renseignements personnels et de l'\u00e9thique",
      "session": 2,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre"
    },
    {
      "name_en": "Standing Committee on Government Operations and Estimates",
      "parliament": 40,
      "name_fr": "Comit\u00e9 permanent des op\u00e9rations gouvernementales et des pr\u00e9visions budg\u00e9taires",
      "session": 2,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre"
    }
  ],
  "start_date": "2008-10-14",
  "professions": [
    {
      "name_en": "Labour relations consultant",
      "name_fr": "Biblioth\u00e9caire"
    },
    {
      "name_en": "Librarian",
      "name_fr": "Conseiller en relations ouvri\u00e8res"
    },
    {
      "name_en": "Senior public servant",
      "name_fr": "Fonctionnaire principal"
    },
    {
      "name_en": "Sociologist",
      "name_fr": "Sociologue"
    }
  ],
  "parlinfo_id": 128333,
  "name": "Jean Dorion",
  "contact_info": {
    "parliament": {
      "email": "Dorion.J@parl.gc.ca",
      "postal_code": "K1A 0A6",
      "city_en": "Ottawa",
      "city_fr": "Ottawa",
      "province_en": "Ontario",
      "telephone": "613-992-8514",
      "province_fr": "Ontario",
      "street_address_en": "House of Commons",
      "street_address_fr": "Chambre des communes"
    },
    "constituency": {
      "email": "dorioj1@parl.gc.ca",
      "postal_code": "J4H 2X5",
      "city_en": "Longueuil",
      "city_fr": "Longueuil",
      "province_en": "Quebec",
      "telephone": "450-928-4288",
      "province_fr": "Qu\u00e9bec",
      "street_address_en": "192 Saint-Jean Street, Suite 200",
      "street_address_fr": "192, rue Saint-Jean, bureau 200"
    }
  },
  "date_of_birth": "1942-08-17",
  "constituencies": [
    {
      "riding_fr": "Longueuil--Pierre-Boucher",
      "election_date": "2008-10-14",
      "result_en": "Elected",
      "result_fr": "\u00c9lu",
      "riding_en": "Longueuil--Pierre-Boucher"
    }
  ],
  "place_of_birth": {
    "name_en": "Montreal, Quebec, Canada",
    "name_fr": "Montr\u00e9al, Qu\u00e9bec, Canada"
  },
  "id": "28eb8079-dada-4810-991a-a5137e0b2366",
  "parties": [
    {
      "name_en": "Bloc Qu\u00e9b\u00e9cois",
      "start_date": "2008-10-14",
      "name_fr": "Bloc Qu\u00e9b\u00e9cois"
    }
  ]
}