{
  "professions": [
    {
      "name_fr": "Adjointe",
      "name_en": "Assistant detail engineer"
    }
  ],
  "parlinfo_id": 78411,
  "functions": [
    {
      "title_fr": "Agriculture et Agro-alimentaire",
      "start_date": "2009-09-11",
      "role_en": "Assistant Critic",
      "role_fr": "Porte-parole adjoint",
      "title_en": "Agriculture and Agri-Food"
    },
    {
      "title_fr": "Ressources naturelles",
      "start_date": "2008-10-31",
      "end_date": "2009-09-10",
      "role_en": "Assistant Critic",
      "role_fr": "Porte-parole adjoint",
      "title_en": "Natural Resources"
    },
    {
      "title_fr": "Ressources humaines et D\u00e9veloppement social",
      "start_date": "2006-02-10",
      "end_date": "2008-10-30",
      "role_en": "Assistant Critic",
      "role_fr": "Porte-parole adjoint",
      "title_en": "Human Resources and Social Development"
    },
    {
      "title_fr": "Ressources humaines et D\u00e9veloppement des comp\u00e9tences",
      "start_date": "2004-08-06",
      "end_date": "2006-02-09",
      "role_en": "Assistant Critic",
      "role_fr": "Porte-parole adjoint",
      "title_en": "Human Resources and Skills Development"
    }
  ],
  "committees": [
    {
      "name_fr": "Comit\u00e9 permanent de l'agriculture et de l'agroalimentaire",
      "parliament": 40,
      "session": 3,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "name_en": "Standing Committee on Agriculture and Agri-Food"
    },
    {
      "name_fr": "Comit\u00e9 permanent de l'agriculture et de l'agroalimentaire",
      "parliament": 40,
      "session": 2,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "name_en": "Standing Committee on Agriculture and Agri-Food"
    },
    {
      "name_fr": "Comit\u00e9 permanent des ressources naturelles",
      "parliament": 40,
      "session": 2,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "name_en": "Standing Committee on Natural Resources"
    },
    {
      "name_fr": "Comit\u00e9 permanent des ressources humaines, du d\u00e9veloppement social et de la condition des personnes handicap\u00e9es",
      "parliament": 39,
      "session": 2,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "name_en": "Standing Committee on Human Resources, Social Development and the Status of Persons with Disabilities"
    },
    {
      "name_fr": "Comit\u00e9 l\u00e9gislatif charg\u00e9 du projet de loi C-35",
      "parliament": 39,
      "session": 1,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "name_en": "Legislative Committee on Bill C-35"
    },
    {
      "name_fr": "Comit\u00e9 permanent des ressources humaines, du d\u00e9veloppement social et de la condition des personnes handicap\u00e9es",
      "parliament": 39,
      "session": 1,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "name_en": "Standing Committee on Human Resources, Social Development and the Status of Persons with Disabilities"
    },
    {
      "name_fr": "Comit\u00e9 permanent de la condition f\u00e9minine",
      "parliament": 38,
      "session": 1,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "name_en": "Standing Committee on the Status of Women"
    }
  ],
  "contact_info": {
    "parliament": {
      "email": "Bonsant.F@parl.gc.ca",
      "postal_code": "K1A 0A6",
      "city_fr": "Ottawa",
      "province_en": "Ontario",
      "province_fr": "Ontario",
      "street_address_en": "House of Commons",
      "telephone": "613-995-2024",
      "street_address_fr": "Chambre des communes",
      "fax": "613-992-1696",
      "city_en": "Ottawa"
    },
    "constituency": {
      "email": "bonsaf1@parl.gc.ca",
      "postal_code": "J1H 5Y3",
      "city_fr": "Sherbrooke",
      "province_en": "Quebec",
      "province_fr": "Qu\u00e9bec",
      "street_address_en": "1955 Belv\u00e9d\u00e8re South Street, Suite 100",
      "telephone": "819-347-2598",
      "street_address_fr": "1955 rue Belv\u00e9d\u00e8re Sud, bureau 100",
      "fax": "819-347-3583",
      "city_en": "Sherbrooke"
    }
  },
  "name": "France Bonsant",
  "date_of_birth": "1952-08-18",
  "constituencies": [
    {
      "result_en": "Elected",
      "election_date": "2008-10-14",
      "result_fr": "\u00c9lue",
      "riding_en": "Compton--Stanstead",
      "riding_fr": "Compton--Stanstead"
    },
    {
      "result_en": "Elected",
      "election_date": "2006-01-23",
      "result_fr": "\u00c9lue",
      "riding_en": "Compton--Stanstead",
      "riding_fr": "Compton--Stanstead"
    },
    {
      "result_en": "Elected",
      "election_date": "2004-06-28",
      "result_fr": "\u00c9lue",
      "riding_en": "Compton--Stanstead",
      "riding_fr": "Compton--Stanstead"
    }
  ],
  "place_of_birth": {
    "name_fr": "Waterville, Qu\u00e9bec, Canada",
    "name_en": "Waterville, Quebec, Canada"
  },
  "parties": [
    {
      "name_fr": "Bloc Qu\u00e9b\u00e9cois",
      "start_date": "2004-06-28",
      "name_en": "Bloc Qu\u00e9b\u00e9cois"
    }
  ],
  "language": "French",
  "id": "29c3150f-ae58-4ddc-a35e-89205be37868",
  "weblinks": [
    {
      "name_fr": "Profil de la d\u00e9put\u00e9e",
      "url_en": "http://webinfo.parl.gc.ca/MembersOfParliament/ProfileMP.aspx?Key=78411&Language=E",
      "url_fr": "http://webinfo.parl.gc.ca/MembersOfParliament/ProfileMP.aspx?Key=78411&Language=F",
      "name_en": "MP profile"
    },
    {
      "name_fr": "Site Web du parti",
      "url_en": "http://www.blocquebecois.org/dossiers/deputes/default.aspx?id=ff49b378-d4ae-4ba5-8d48-8ffbfba05a9d",
      "url_fr": "http://www.blocquebecois.org/dossiers/deputes/default.aspx?id=ff49b378-d4ae-4ba5-8d48-8ffbfba05a9d",
      "name_en": "Party Website (Available in French only)"
    }
  ]
}