{
  "professions": [
    {
      "name_fr": "G\u00e9rant",
      "name_en": "Businessman"
    },
    {
      "name_fr": "Homme d'affaires",
      "name_en": "Manager"
    }
  ],
  "parlinfo_id": 78736,
  "functions": [
    {
      "title_fr": "Itin\u00e9rance",
      "start_date": "2004-01-22",
      "end_date": "2004-07-21",
      "role_en": "Critic",
      "role_fr": "Porte-parole",
      "title_en": "Homelessness"
    },
    {
      "title_fr": "Logement social",
      "start_date": "2002-04-04",
      "end_date": "2004-01-21",
      "role_en": "Critic",
      "role_fr": "Porte-parole",
      "title_en": "Housing, Public"
    },
    {
      "title_fr": "Travaux publics et Services gouvernementaux",
      "start_date": "2001-06-18",
      "end_date": "2002-04-03",
      "role_en": "Critic",
      "role_fr": "Porte-parole",
      "title_en": "Public Works and Government Services"
    },
    {
      "title_fr": "Anciens combattants",
      "start_date": "1997-06-20",
      "end_date": "2000-07-31",
      "role_en": "Critic",
      "role_fr": "Porte-parole",
      "title_en": "Veterans Affairs"
    },
    {
      "title_fr": "Cara\u00efbes",
      "start_date": "2004-09-01",
      "end_date": "2006-02-05",
      "role_en": "Assistant Critic",
      "role_fr": "Porte-parole adjoint",
      "title_en": "Caribbean"
    },
    {
      "title_fr": "D\u00e9fense nationale",
      "start_date": "2000-08-01",
      "end_date": "2001-06-17",
      "role_en": "Assistant Critic",
      "role_fr": "Porte-parole adjoint",
      "title_en": "National Defence"
    },
    {
      "title_fr": "Travaux publics et Services gouvernementaux",
      "start_date": "2000-08-01",
      "end_date": "2001-06-17",
      "role_en": "Assistant Critic",
      "role_fr": "Porte-parole adjoint",
      "title_en": "Public Works and Government Services"
    },
    {
      "title_fr": "Affaires intergouvernementales",
      "start_date": "1997-06-20",
      "end_date": "1998-06-16",
      "role_en": "Assistant Critic",
      "role_fr": "Porte-parole adjoint",
      "title_en": "Intergovernmental Affairs"
    },
    {
      "title_fr": "Conseil priv\u00e9",
      "start_date": "1997-06-20",
      "end_date": "1998-06-16",
      "role_en": "Assistant Critic",
      "role_fr": "Porte-parole adjoint",
      "title_en": "Privy Council"
    }
  ],
  "committees": [
    {
      "name_fr": "Comit\u00e9 permanent de la d\u00e9fense nationale et des anciens combattants",
      "parliament": 37,
      "session": 1,
      "role_en": "Vice-Chair",
      "role_fr": "Vice-pr\u00e9sident",
      "name_en": "Standing Committee on National Defence and Veterans Affairs"
    },
    {
      "name_fr": "Comit\u00e9 permanent des affaires \u00e9trang\u00e8res et du d\u00e9veloppement international",
      "parliament": 40,
      "session": 3,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "name_en": "Standing Committee on Foreign Affairs and International Development"
    },
    {
      "name_fr": "Comit\u00e9 de liaison",
      "parliament": 40,
      "session": 2,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "name_en": "Liaison Committee"
    },
    {
      "name_fr": "Comit\u00e9 permanent des affaires \u00e9trang\u00e8res et du d\u00e9veloppement international",
      "parliament": 40,
      "session": 2,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "name_en": "Standing Committee on Foreign Affairs and International Development"
    },
    {
      "name_fr": "Comit\u00e9 permanent des affaires \u00e9trang\u00e8res et du d\u00e9veloppement international",
      "parliament": 39,
      "session": 2,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "name_en": "Standing Committee on Foreign Affairs and International Development"
    },
    {
      "name_fr": "Comit\u00e9 de liaison",
      "parliament": 39,
      "session": 1,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "name_en": "Liaison Committee"
    },
    {
      "name_fr": "Comit\u00e9 permanent des affaires \u00e9trang\u00e8res et du d\u00e9veloppement international",
      "parliament": 39,
      "session": 1,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "name_en": "Standing Committee on Foreign Affairs and International Development"
    },
    {
      "name_fr": "Sous-comit\u00e9 des droits de la personne et du d\u00e9veloppement international du comit\u00e9 permanent des affaires \u00e9trang\u00e8res et du commerce international",
      "parliament": 38,
      "session": 1,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "name_en": "Subcommittee on Human Rights and International Development of the Standing Committee on Foreign Affairs and International Trade"
    },
    {
      "name_fr": "Comit\u00e9 permanent des comptes publics",
      "parliament": 37,
      "session": 3,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "name_en": "Standing Committee on Public Accounts"
    },
    {
      "name_fr": "Comit\u00e9 permanent du d\u00e9veloppement des ressources humaines et de la condition des personnes handicap\u00e9es",
      "parliament": 37,
      "session": 2,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "name_en": "Standing Committee on Human Resources Development and the Status of Persons with Disabilities"
    },
    {
      "name_fr": "Comit\u00e9 permanent de la d\u00e9fense nationale et des anciens combattants",
      "parliament": 37,
      "session": 1,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "name_en": "Standing Committee on National Defence and Veterans Affairs"
    },
    {
      "name_fr": "Comit\u00e9 permanent des transports et des op\u00e9rations gouvernementales",
      "parliament": 37,
      "session": 1,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "name_en": "Standing Committee on Transport and Government Operations"
    },
    {
      "name_fr": "Sous-comit\u00e9 du programme et de la proc\u00e9dure du Comit\u00e9 permanent de la d\u00e9fense nationale et des anciens combattants",
      "parliament": 37,
      "session": 1,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "name_en": "Subcommittee on  Agenda and Procedure of the Standing Committee on National Defence and Veterans Affairs"
    },
    {
      "name_fr": "Comit\u00e9 permanent de la d\u00e9fense nationale et des anciens combattants",
      "parliament": 36,
      "session": 2,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "name_en": "Standing Committee on National Defence and Veterans Affairs"
    },
    {
      "name_fr": "Comit\u00e9 permanent de la d\u00e9fense nationale et des anciens combattants",
      "parliament": 36,
      "session": 1,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "name_en": "Standing Committee on National Defence and Veterans Affairs"
    }
  ],
  "contact_info": {
    "parliament": {
      "email": "Goldring.P@parl.gc.ca",
      "postal_code": "K1A 0A6",
      "city_fr": "Ottawa",
      "province_en": "Ontario",
      "province_fr": "Ontario",
      "street_address_en": "House of Commons",
      "telephone": "613-992-3821",
      "street_address_fr": "Chambre des communes",
      "city_en": "Ottawa"
    },
    "constituency": {
      "email": "goldrp1@parl.gc.ca",
      "postal_code": "T5B 0T9",
      "city_fr": "Edmonton",
      "province_en": "Alberta",
      "province_fr": "Alberta",
      "street_address_en": "9111  118th Avenue",
      "telephone": "780-495-3261",
      "street_address_fr": "9111,  118e Avenue",
      "city_en": "Edmonton"
    }
  },
  "name": "Peter Goldring",
  "date_of_birth": "1944-12-12",
  "constituencies": [
    {
      "result_en": "Elected",
      "election_date": "2008-10-14",
      "result_fr": "\u00c9lu",
      "riding_en": "Edmonton East",
      "riding_fr": "Edmonton-Est"
    },
    {
      "result_en": "Elected",
      "election_date": "2006-01-23",
      "result_fr": "\u00c9lu",
      "riding_en": "Edmonton East",
      "riding_fr": "Edmonton-Est"
    },
    {
      "result_en": "Elected",
      "election_date": "2004-06-28",
      "result_fr": "\u00c9lu",
      "riding_en": "Edmonton East",
      "riding_fr": "Edmonton-Est"
    },
    {
      "result_en": "Elected",
      "election_date": "2000-11-27",
      "result_fr": "\u00c9lu",
      "riding_en": "Edmonton Centre-East",
      "riding_fr": "Edmonton-Centre-Est"
    },
    {
      "result_en": "Elected",
      "election_date": "1997-06-02",
      "result_fr": "\u00c9lu",
      "riding_en": "Edmonton East",
      "riding_fr": "Edmonton-Est"
    }
  ],
  "place_of_birth": {
    "name_fr": "Toronto, Ontario, Canada",
    "name_en": "Toronto, Ontario, Canada"
  },
  "parties": [
    {
      "name_fr": "Parti conservateur du Canada",
      "start_date": "2003-12-23",
      "name_en": "Conservative Party of Canada"
    },
    {
      "name_fr": "Alliance r\u00e9formiste conservatrice canadienne",
      "start_date": "2000-03-27",
      "end_date": "2003-12-22",
      "name_en": "Canadian Reform Conservative Alliance"
    },
    {
      "name_fr": "Parti r\u00e9formiste",
      "start_date": "1997-06-02",
      "end_date": "2000-03-26",
      "name_en": "Reform Party"
    }
  ],
  "language": "English",
  "id": "301f6c15-065e-4781-87d0-5de83f5afc58",
  "weblinks": [
    {
      "name_fr": "Profil du d\u00e9put\u00e9",
      "url_en": "http://webinfo.parl.gc.ca/MembersOfParliament/ProfileMP.aspx?Key=78736&Language=E",
      "url_fr": "http://webinfo.parl.gc.ca/MembersOfParliament/ProfileMP.aspx?Key=78736&Language=F",
      "name_en": "MP profile"
    },
    {
      "name_fr": "Site Web du parti",
      "url_en": "http://www.conservative.ca/?section_id=1051&linkTo=true&districtId=1739&language_id=0",
      "url_fr": "http://www.conservative.ca/?section_id=1051&linkTo=true&districtId=1739&language_id=2",
      "name_en": "Party Website"
    },
    {
      "name_fr": "Site Web personnel (Disponible en anglais seulement)",
      "url_en": "http://www.petergoldring.com/",
      "url_fr": "http://www.petergoldring.com/",
      "name_en": "Personal Website"
    }
  ]
}