{
  "parties": [
    {
      "start_date": "2000-11-27",
      "name_en": "Bloc Qu\u00e9b\u00e9cois",
      "name_fr": "Bloc Qu\u00e9b\u00e9cois"
    }
  ],
  "date_of_birth": "1955-06-01",
  "place_of_birth": {
    "name_en": "Sorel, Quebec, Canada",
    "name_fr": "Sorel, Qu\u00e9bec, Canada"
  },
  "name": "Pierre A. Paquette",
  "functions": [
    {
      "role_en": "House Leader",
      "start_date": "2007-04-12",
      "role_fr": "Leader parlementaire",
      "title_en": "Bloc Qu\u00e9b\u00e9cois House Leader",
      "title_fr": "Leader en Chambre du Bloc Qu\u00e9b\u00e9cois"
    },
    {
      "role_en": "Critic",
      "start_date": "2007-04-12",
      "role_fr": "Porte-parole",
      "title_en": "Democratic Reform",
      "title_fr": "Leader du Gouvernement \u00e0 la Chambre des communes"
    },
    {
      "role_en": "Critic",
      "start_date": "2007-04-12",
      "role_fr": "Porte-parole",
      "title_en": "Leader of the Government in the House of Commons",
      "title_fr": "R\u00e9forme d\u00e9mocratique"
    },
    {
      "role_en": "Critic",
      "start_date": "2006-09-12",
      "role_fr": "Porte-parole",
      "end_date": "2007-04-11",
      "title_en": "Finance",
      "title_fr": "Finances"
    },
    {
      "role_en": "Critic",
      "start_date": "2004-08-06",
      "role_fr": "Porte-parole",
      "end_date": "2006-09-11",
      "title_en": "International Trade",
      "title_fr": "Commerce international"
    },
    {
      "role_en": "Critic",
      "start_date": "2003-12-12",
      "role_fr": "Porte-parole",
      "end_date": "2006-02-09",
      "title_en": "Financial Institutions",
      "title_fr": "Institutions financi\u00e8res"
    },
    {
      "role_en": "Critic",
      "start_date": "2002-06-27",
      "role_fr": "Porte-parole",
      "end_date": "2003-12-11",
      "title_en": "International Financial Institutions",
      "title_fr": "Institutions financi\u00e8res internationales"
    },
    {
      "role_en": "Critic",
      "start_date": "2002-06-27",
      "role_fr": "Porte-parole",
      "end_date": "2004-08-05",
      "title_en": "Finance",
      "title_fr": "Finances"
    },
    {
      "role_en": "Critic",
      "start_date": "2002-06-27",
      "role_fr": "Porte-parole",
      "end_date": "2006-02-09",
      "title_en": "Globalization",
      "title_fr": "Mondialisation"
    },
    {
      "role_en": "Critic",
      "start_date": "2000-12-20",
      "role_fr": "Porte-parole",
      "end_date": "2002-06-26",
      "title_en": "International Trade",
      "title_fr": "Commerce international"
    },
    {
      "role_en": "Assistant Critic",
      "start_date": "2001-06-18",
      "role_fr": "Porte-parole adjoint",
      "end_date": "2002-01",
      "title_en": "International Trade",
      "title_fr": "Commerce international"
    }
  ],
  "committees": [
    {
      "role_en": "Vice-Chair",
      "role_fr": "Vice-pr\u00e9sident",
      "parliament": 39,
      "session": 1,
      "name_en": "Standing Committee on Finance",
      "name_fr": "Comit\u00e9 permanent des finances"
    },
    {
      "role_en": "Vice-Chair",
      "role_fr": "Vice-pr\u00e9sident",
      "parliament": 39,
      "session": 1,
      "name_en": "Standing Committee on International Trade",
      "name_fr": "Comit\u00e9 permanent du commerce international"
    },
    {
      "role_en": "Vice-Chair",
      "role_fr": "Vice-pr\u00e9sident",
      "parliament": 39,
      "session": 1,
      "name_en": "Subcommittee on Agenda and Procedure of the Standing Committee on International Trade",
      "name_fr": "Sous-comit\u00e9 du programme et de la proc\u00e9dure du Comit\u00e9 permanent du commerce international"
    },
    {
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "parliament": 39,
      "session": 2,
      "name_en": "Legislative Committee on Bill C-20",
      "name_fr": "Comit\u00e9 l\u00e9gislatif charg\u00e9 du projet de loi C-20"
    },
    {
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "parliament": 39,
      "session": 2,
      "name_en": "Subcommittee on Agenda and Procedure of the Legislative Committee on Bill C-20",
      "name_fr": "Sous-comit\u00e9 du programme et de la proc\u00e9dure du Comit\u00e9 l\u00e9gislatif charg\u00e9 du projet de loi C-20"
    },
    {
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "parliament": 39,
      "session": 1,
      "name_en": "Liaison Committee",
      "name_fr": "Comit\u00e9 de Liaison"
    },
    {
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "parliament": 39,
      "session": 1,
      "name_en": "Standing Committee on Finance",
      "name_fr": "Comit\u00e9 permanent des finances"
    },
    {
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "parliament": 39,
      "session": 1,
      "name_en": "Standing Committee on International Trade",
      "name_fr": "Comit\u00e9 permanent du commerce international"
    },
    {
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "parliament": 39,
      "session": 1,
      "name_en": "Subcommittee on Agenda and Procedure of the Standing Committee on Finance",
      "name_fr": "Sous-comit\u00e9 du programme et de la proc\u00e9dure du Comit\u00e9 permanent des finances"
    },
    {
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "parliament": 39,
      "session": 1,
      "name_en": "Subcommittee on Agenda and Procedure of the Standing Committee on International Trade",
      "name_fr": "Sous-comit\u00e9 du programme et de la proc\u00e9dure du Comit\u00e9 permanent du commerce international"
    },
    {
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "parliament": 38,
      "session": 1,
      "name_en": "Standing Committee on Foreign Affairs and International Trade",
      "name_fr": "Comit\u00e9 permanent des affaires \u00e9trang\u00e8res et du commerce international"
    },
    {
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "parliament": 38,
      "session": 1,
      "name_en": "Subcommittee on International Trade, Trade Disputes and Investment of the Standing Committee on Foreign Affairs and International Trade",
      "name_fr": "Sous-comit\u00e9 du commerce international, des diff\u00e9rends commerciaux et des investissements internationaux du Comit\u00e9 permanent des affaires \u00e9trang\u00e8res et du commerce international"
    },
    {
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "parliament": 37,
      "session": 3,
      "name_en": "Standing Committee on Finance",
      "name_fr": "Comit\u00e9 permanent des finances"
    },
    {
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "parliament": 37,
      "session": 3,
      "name_en": "Subcommittee on Agenda and Procedure of the Standing Committee on Finance",
      "name_fr": "Sous-comit\u00e9 du programme et de la proc\u00e9dure du Comit\u00e9 permanent des finances"
    },
    {
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "parliament": 37,
      "session": 2,
      "name_en": "Standing Committee on Finance",
      "name_fr": "Comit\u00e9 permanent des finances"
    },
    {
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "parliament": 37,
      "session": 2,
      "name_en": "Subcommittee on Agenda and Procedure of the Standing Committee on Finance",
      "name_fr": "Sous-comit\u00e9 du programme et de la proc\u00e9dure du Comit\u00e9 permanent des finances"
    },
    {
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "parliament": 37,
      "session": 1,
      "name_en": "Standing Committee on Foreign Affairs and International Trade",
      "name_fr": "Comit\u00e9 permanent des affaires \u00e9trang\u00e8res et du commerce international"
    },
    {
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "parliament": 37,
      "session": 1,
      "name_en": "Subcommittee on Agenda and Procedure of the Standing Committee on Foreign Affairs and International Trade",
      "name_fr": "Sous-comit\u00e9 du commerce international, des diff\u00e9rends commerciaux et des investissements internationaux du Comit\u00e9 permanent des affaires \u00e9trang\u00e8res et du commerce international"
    },
    {
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "parliament": 37,
      "session": 1,
      "name_en": "Subcommittee on International Trade, Trade Disputes and Investment of the Standing Committee on Foreign Affairs and International Trade",
      "name_fr": "Sous-comit\u00e9 du programme et de la proc\u00e9dure du Comit\u00e9 permanent des affaires \u00e9trang\u00e8res et du commerce international"
    }
  ],
  "language": "French",
  "professions": [
    {
      "name_en": "Economist",
      "name_fr": "\u00c9conomiste"
    },
    {
      "name_en": "Professor",
      "name_fr": "Professeur"
    },
    {
      "name_en": "Unionist",
      "name_fr": "Syndicaliste"
    }
  ],
  "id": "304b1fe9-f9e9-4b02-9c64-d72289e0422c"
}