{
  "professions": [
    {
      "name_fr": "Avocat",
      "name_en": "Lawyer"
    }
  ],
  "parlinfo_id": 78528,
  "functions": [
    {
      "title_fr": "Ministre des Ressources naturelles",
      "start_date": "2006-02-06",
      "end_date": "2008-10-29",
      "role_en": "Minister",
      "role_fr": "Ministre",
      "title_en": "Minister of Natural Resources"
    },
    {
      "title_fr": "Ministre d'\u00c9tat (Sports)",
      "start_date": "2008-10-30",
      "role_en": "Minister / Secretary of State",
      "role_fr": "Ministre/ Secr\u00e9taire d'\u00c9tat",
      "title_en": "Minister of State (Sport)"
    },
    {
      "title_fr": "Travaux publics et Services gouvernementaux",
      "start_date": "2005-04-28",
      "end_date": "2006-02-05",
      "role_en": "Critic",
      "role_fr": "Porte-parole",
      "title_en": "Public Works and Government Services"
    },
    {
      "title_fr": "Conseil priv\u00e9",
      "start_date": "2004-10-05",
      "end_date": "2006-02-05",
      "role_en": "Critic",
      "role_fr": "Porte-parole",
      "title_en": "Privy Council"
    },
    {
      "title_fr": "D\u00e9veloppement des ressources humaines",
      "start_date": "2004-07-22",
      "end_date": "2004-10",
      "role_en": "Critic",
      "role_fr": "Porte-parole",
      "title_en": "Human Resources Development"
    },
    {
      "title_fr": "Developpement du Nord",
      "start_date": "2004-07-22",
      "end_date": "2005-06-19",
      "role_en": "Critic",
      "role_fr": "Porte-parole",
      "title_en": "Metis and Non-Status Indians"
    },
    {
      "title_fr": "M\u00e9tis et Indiens non-inscrits",
      "start_date": "2004-07-22",
      "end_date": "2005-06-19",
      "role_en": "Critic",
      "role_fr": "Porte-parole",
      "title_en": "Northern Development"
    },
    {
      "title_fr": "D\u00e9veloppement social",
      "start_date": "2004-01-22",
      "end_date": "2004-07-21",
      "role_en": "Critic",
      "role_fr": "Porte-parole",
      "title_en": "Social Development"
    },
    {
      "title_fr": "Commerce ext\u00e9rieur",
      "start_date": "2001-09-19",
      "end_date": "2001-11-18",
      "role_en": "Critic",
      "role_fr": "Porte-parole",
      "title_en": "International Trade"
    },
    {
      "title_fr": "Commerce ext\u00e9rieur",
      "start_date": "2001-01-05",
      "end_date": "2001-04-27",
      "role_en": "Critic",
      "role_fr": "Porte-parole",
      "title_en": "International Trade"
    },
    {
      "title_fr": "Revenu national",
      "start_date": "2000-08-01",
      "end_date": "2001-01-04",
      "role_en": "Critic",
      "role_fr": "Porte-parole",
      "title_en": "National Revenue"
    },
    {
      "title_fr": "P\u00eaches et Oc\u00e9ans",
      "start_date": "1998-09-04",
      "end_date": "1999-10-07",
      "role_en": "Critic",
      "role_fr": "Porte-parole",
      "title_en": "Fisheries and Oceans"
    },
    {
      "title_fr": "P\u00eaches et Oc\u00e9ans",
      "start_date": "1998-06-16",
      "end_date": "1998-08",
      "role_en": "Critic",
      "role_fr": "Porte-parole",
      "title_en": "Fisheries and Oceans"
    },
    {
      "title_fr": "Environnement",
      "start_date": "2002-04-04",
      "end_date": "2004-07-21",
      "role_en": "Assistant Critic",
      "role_fr": "Porte-parole adjoint",
      "title_en": "Environment"
    },
    {
      "title_fr": "Commerce ext\u00e9rieur",
      "start_date": "1997-06-19",
      "end_date": "1998-06-16",
      "role_en": "Assistant Critic",
      "role_fr": "Porte-parole adjoint",
      "title_en": "International Trade"
    }
  ],
  "committees": [
    {
      "name_fr": "Comit\u00e9 permanent des p\u00eaches et des oc\u00e9ans",
      "parliament": 36,
      "session": 1,
      "role_en": "Vice-Chair",
      "role_fr": "Vice-pr\u00e9sident",
      "name_en": "Standing Committee on Fisheries and Oceans"
    },
    {
      "name_fr": "Comit\u00e9 permanent des affaires autochtones et du d\u00e9veloppement du Grand Nord",
      "parliament": 38,
      "session": 1,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "name_en": "Standing Committee on Aboriginal Affairs and Northern Development"
    },
    {
      "name_fr": "Comit\u00e9 permanent des op\u00e9rations gouvernementales et des pr\u00e9visions budg\u00e9taires",
      "parliament": 38,
      "session": 1,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "name_en": "Standing Committee on Government Operations and Estimates"
    },
    {
      "name_fr": "Comit\u00e9 permanent du d\u00e9veloppement des ressources humaines, du d\u00e9veloppement des comp\u00e9tences, du d\u00e9veloppement social et de la condition des personnes handicap\u00e9es",
      "parliament": 37,
      "session": 3,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "name_en": "Standing Committee on Human Resources, Skills Development, Social Development and the Status of Persons with Disabilities"
    },
    {
      "name_fr": "Comit\u00e9 l\u00e9gislatif charg\u00e9 du projet de loi C-17, Loi sur la s\u00e9curit\u00e9 publique",
      "parliament": 37,
      "session": 2,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "name_en": "Legislative Committee on Bill C-17, Public Safety Act"
    },
    {
      "name_fr": "Comit\u00e9 permanent de l'environnement et du d\u00e9veloppement durable",
      "parliament": 37,
      "session": 2,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "name_en": "Standing Committee on Environment and Sustainable Development"
    },
    {
      "name_fr": "Comit\u00e9 permanent de l'environnement et du d\u00e9veloppement durable",
      "parliament": 37,
      "session": 1,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "name_en": "Standing Committee on Environment and Sustainable Development"
    },
    {
      "name_fr": "Comit\u00e9 permanent des affaires \u00e9trang\u00e8res et du commerce international",
      "parliament": 37,
      "session": 1,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "name_en": "Standing Committee on Foreign Affairs and International Trade"
    },
    {
      "name_fr": "Sous-comit\u00e9 du commerce international, des diff\u00e9rends commerciaux et des investissements internationaux du Comit\u00e9 permanent des affaires \u00e9trang\u00e8res et du commerce international",
      "parliament": 37,
      "session": 1,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "name_en": "Subcommittee on Agenda and Procedure of the Standing Committee on Foreign Affairs and International Trade"
    },
    {
      "name_fr": "Sous-comit\u00e9 du programme et de la proc\u00e9dure du Comit\u00e9 permanent des affaires \u00e9trang\u00e8res et du commerce international",
      "parliament": 37,
      "session": 1,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "name_en": "Subcommittee on International Trade, Trade Disputes and Investment of the Standing Committee on Foreign Affairs and International Trade"
    },
    {
      "name_fr": "Comit\u00e9 permanent des comptes publics",
      "parliament": 36,
      "session": 2,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "name_en": "Standing Committee on Public Accounts"
    },
    {
      "name_fr": "Comit\u00e9 permanent des p\u00eaches et des oc\u00e9ans",
      "parliament": 36,
      "session": 1,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "name_en": "Standing Committee on Fisheries and Oceans"
    }
  ],
  "contact_info": {
    "parliament": {
      "email": "Lunn.G@parl.gc.ca",
      "postal_code": "K1A 0A6",
      "city_fr": "Ottawa",
      "province_en": "Ontario",
      "province_fr": "Ontario",
      "street_address_en": "House of Commons",
      "telephone": "613-996-1119",
      "street_address_fr": "Chambre des communes",
      "city_en": "Ottawa"
    },
    "constituency": {
      "email": "lunnmp@garylunn.com",
      "postal_code": "V8L 3C7",
      "city_fr": "Sidney",
      "province_en": "British Columbia",
      "province_fr": "Colombie-Britannique",
      "street_address_en": "#1 - 9843 Second Street",
      "telephone": "250-656-2320",
      "street_address_fr": "#1 - 9843, 2e Rue",
      "city_en": "Sidney"
    }
  },
  "name": "Gary Lunn",
  "date_of_birth": "1957-05-08",
  "constituencies": [
    {
      "result_en": "Elected",
      "election_date": "2008-10-14",
      "result_fr": "\u00c9lu",
      "riding_en": "Saanich--Gulf Islands",
      "riding_fr": "Saanich--Gulf Islands"
    },
    {
      "result_en": "Elected",
      "election_date": "2006-01-23",
      "result_fr": "\u00c9lu",
      "riding_en": "Saanich--Gulf Islands",
      "riding_fr": "Saanich--Gulf Islands"
    },
    {
      "result_en": "Elected",
      "election_date": "2004-06-28",
      "result_fr": "\u00c9lu",
      "riding_en": "Saanich--Gulf Islands",
      "riding_fr": "Saanich--Gulf Islands"
    },
    {
      "result_en": "Elected",
      "election_date": "2000-11-27",
      "result_fr": "\u00c9lu",
      "riding_en": "Saanich--Gulf Islands",
      "riding_fr": "Saanich--Gulf Islands"
    },
    {
      "result_en": "Elected",
      "election_date": "1997-06-02",
      "result_fr": "\u00c9lu",
      "riding_en": "Saanich--Gulf Islands",
      "riding_fr": "Saanich--Gulf Islands"
    }
  ],
  "place_of_birth": {
    "name_fr": "Trail, Colombie-Britannique, Canada",
    "name_en": "Trail, British Columbia, Canada"
  },
  "parties": [
    {
      "name_fr": "Parti conservateur du Canada",
      "start_date": "2003-12-23",
      "name_en": "Conservative Party of Canada"
    },
    {
      "name_fr": "Alliance r\u00e9formiste conservatrice canadienne",
      "start_date": "2000-03-27",
      "end_date": "2003-12-22",
      "name_en": "Canadian Reform Conservative Alliance"
    },
    {
      "name_fr": "Parti r\u00e9formiste",
      "start_date": "1997-06-02",
      "end_date": "2000-03-26",
      "name_en": "Reform Party"
    }
  ],
  "language": "English",
  "id": "3151867b-f11f-4956-810e-e62d19707c8b",
  "weblinks": [
    {
      "name_fr": "Site Web du minist\u00e8re",
      "url_en": "http://www.pch.gc.ca/pc-ch/min/lunn/index_e.cfm",
      "url_fr": "http://www.pch.gc.ca/pc-ch/min/lunn/index_f.cfm",
      "name_en": "Department Website"
    },
    {
      "name_fr": "Profil du d\u00e9put\u00e9",
      "url_en": "http://webinfo.parl.gc.ca/MembersOfParliament/ProfileMP.aspx?Key=78528&Language=E",
      "url_fr": "http://webinfo.parl.gc.ca/MembersOfParliament/ProfileMP.aspx?Key=78528&Language=F",
      "name_en": "MP profile"
    },
    {
      "name_fr": "Site Web du parti",
      "url_en": "http://www.conservative.ca/EN/4568/64948",
      "url_fr": "http://www.conservative.ca/FR/4568/64950",
      "name_en": "Party Website"
    },
    {
      "name_fr": "Site Web personnel (Disponible en anglais seulement)",
      "url_en": "http://www.garylunn.com/",
      "url_fr": "http://www.garylunn.com/",
      "name_en": "Personal Website"
    }
  ]
}