{
  "professions": [
    {
      "name_fr": "Avocat",
      "name_en": "Lawyer"
    }
  ],
  "parlinfo_id": 78801,
  "functions": [
    {
      "title_fr": "Ministre des P\u00eaches et des Oc\u00e9ans",
      "start_date": "2003-12-12",
      "end_date": "2006-02-05",
      "role_en": "Minister",
      "role_fr": "Ministre",
      "title_en": "Minister of Fisheries and Oceans"
    },
    {
      "title_fr": "Nouvelle-\u00c9cosse",
      "start_date": "2004-01-20",
      "end_date": "2006-02-05",
      "role_en": "Regional Minister",
      "role_fr": "Ministre r\u00e9gional",
      "title_en": "Nova Scotia"
    },
    {
      "title_fr": "Secr\u00e9taire parlementaire du leader du gouvernement \u00e0 la Chambre des communes",
      "start_date": "2001-09-13",
      "end_date": "2003-12-11",
      "role_en": "Parliamentary Secretary",
      "role_fr": "Secr\u00e9taire parlementaire",
      "title_en": "Parliamentary Secretary to the Leader of the Government in the House of Commons"
    },
    {
      "title_fr": "Ressources naturelles",
      "start_date": "2009-01-22",
      "role_en": "Critic",
      "role_fr": "Porte-parole",
      "title_en": "Natural Resources"
    },
    {
      "title_fr": "Ressources humaines et D\u00e9veloppement des comp\u00e9tences",
      "start_date": "2006-02-23",
      "end_date": "2007-01-17",
      "role_en": "Critic",
      "role_fr": "Porte-parole",
      "title_en": "Human Resources and Skills Development"
    }
  ],
  "committees": [
    {
      "name_fr": "Comit\u00e9 permanent de l'environnement et du d\u00e9veloppement durable",
      "parliament": 39,
      "session": 2,
      "role_en": "Vice-Chair",
      "role_fr": "Vice-pr\u00e9sident",
      "name_en": "Standing Committee on Environment and Sustainable Development"
    },
    {
      "name_fr": "Sous-comit\u00e9 du programme et de la proc\u00e9dure du Comit\u00e9 permanent de l'environnement et du d\u00e9veloppement durable",
      "parliament": 39,
      "session": 2,
      "role_en": "Vice-Chair",
      "role_fr": "Vice-pr\u00e9sident",
      "name_en": "Subcommittee on Agenda and Procedure of the Standing Committee on Environment and Sustainable Development"
    },
    {
      "name_fr": "Comit\u00e9 permanent de l'environnement et du d\u00e9veloppement durable",
      "parliament": 39,
      "session": 1,
      "role_en": "Vice-Chair",
      "role_fr": "Vice-pr\u00e9sident",
      "name_en": "Standing Committee on Environment and Sustainable Development"
    },
    {
      "name_fr": "Comit\u00e9 permanent des ressources naturelles",
      "parliament": 40,
      "session": 3,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "name_en": "Standing Committee on Natural Resources"
    },
    {
      "name_fr": "Comit\u00e9 permanent des ressources naturelles",
      "parliament": 40,
      "session": 2,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "name_en": "Standing Committee on Natural Resources"
    },
    {
      "name_fr": "Comit\u00e9 permanent de l'environnement et du d\u00e9veloppement durable",
      "parliament": 39,
      "session": 2,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "name_en": "Standing Committee on Environment and Sustainable Development"
    },
    {
      "name_fr": "Sous-comit\u00e9 du programme et de la proc\u00e9dure du Comit\u00e9 permanent de l'environnement et du d\u00e9veloppement durable",
      "parliament": 39,
      "session": 2,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "name_en": "Subcommittee on Agenda and Procedure of the Standing Committee on Environment and Sustainable Development"
    },
    {
      "name_fr": "Comit\u00e9 l\u00e9gislatif charg\u00e9 du projet de loi C-2",
      "parliament": 39,
      "session": 1,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "name_en": "Legislative Committee on Bill C-2"
    },
    {
      "name_fr": "Comit\u00e9 permanent de l'environnement et du d\u00e9veloppement durable",
      "parliament": 39,
      "session": 1,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "name_en": "Standing Committee on Environment and Sustainable Development"
    },
    {
      "name_fr": "Comit\u00e9 permanent des ressources humaines, du d\u00e9veloppement social et de la condition des personnes handicap\u00e9es",
      "parliament": 39,
      "session": 1,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "name_en": "Standing Committee on Human Resources, Social Development and the Status of Persons with Disabilities"
    },
    {
      "name_fr": "Comit\u00e9 permanent de la proc\u00e9dure et des affaires de la Chambre",
      "parliament": 37,
      "session": 2,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "name_en": "Standing Committee on Procedure and House Affairs"
    },
    {
      "name_fr": "Sous-comit\u00e9 sur la S\u00e9curit\u00e9 nationale du Comit\u00e9 permanent de la justice et des droits de la personne",
      "parliament": 37,
      "session": 2,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "name_en": "Subcommittee on National Security of the Standing Committee on Justice and Human Rights"
    },
    {
      "name_fr": "Comit\u00e9 permanent de la d\u00e9fense nationale et des anciens combattants",
      "parliament": 37,
      "session": 1,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "name_en": "Standing Committee on National Defence and Veterans Affairs"
    },
    {
      "name_fr": "Comit\u00e9 permanent de la proc\u00e9dure et des affaires de la Chambre",
      "parliament": 37,
      "session": 1,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "name_en": "Standing Committee on Procedure and House Affairs"
    },
    {
      "name_fr": "Sous-comit\u00e9 sur la s\u00e9curit\u00e9 nationale du Comit\u00e9 permanent de la justice et des droits de la personne",
      "parliament": 37,
      "session": 1,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "name_en": "Subcommittee on National Security of the Standing Committee of Justice and Human Rights"
    },
    {
      "name_fr": "Comit\u00e9 permanent de la justice et des questions juridiques",
      "parliament": 35,
      "session": 2,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "name_en": "Standing Committee on Human Resources Development"
    },
    {
      "name_fr": "Comit\u00e9 permanent de l'industrie",
      "parliament": 35,
      "session": 2,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "name_en": "Standing Committee on Industry"
    },
    {
      "name_fr": "Comit\u00e9 permanent du d\u00e9veloppement des ressources humaines",
      "parliament": 35,
      "session": 2,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "name_en": "Standing Committee on Justice and Legal Affairs"
    },
    {
      "name_fr": "Comit\u00e9 permanent de la justice et des questions juridiques",
      "parliament": 35,
      "session": 1,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "name_en": "Standing Committee on Foreign Affairs and International Trade"
    },
    {
      "name_fr": "Comit\u00e9 permanent des affaires \u00e9trang\u00e8res et du commerce international",
      "parliament": 35,
      "session": 1,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "name_en": "Standing Committee on Justice and Legal Affairs"
    },
    {
      "name_fr": "Sous-comit\u00e9 sur les droits de la personne du Comit\u00e9 permanent des affaires \u00e9trang\u00e8res et du commerce internationale",
      "parliament": 35,
      "session": 1,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "name_en": "Subcommittee on Human Rights of the Standing Committee on Foreign Affairs and International Trade"
    }
  ],
  "contact_info": {
    "parliament": {
      "email": "Regan.G@parl.gc.ca",
      "postal_code": "K1A 0A6",
      "city_fr": "Ottawa",
      "province_en": "Ontario",
      "province_fr": "Ontario",
      "street_address_en": "House of Commons",
      "telephone": "613-996-3085",
      "street_address_fr": "Chambre des communes",
      "city_en": "Ottawa"
    },
    "constituency": {
      "email": "geoff@geoffregan.ca",
      "postal_code": "B4E 1E5",
      "city_fr": "Bedford",
      "province_en": "Nova Scotia",
      "province_fr": "Nouvelle-\u00c9cosse",
      "street_address_en": "1496 Bedford Highway, Suite 222",
      "telephone": "902-426-2217",
      "street_address_fr": "1496, route Bedford, bureau 222",
      "city_en": "Bedford"
    }
  },
  "name": "Geoff Regan",
  "date_of_birth": "1959-11-22",
  "constituencies": [
    {
      "result_en": "Elected",
      "election_date": "2008-10-14",
      "result_fr": "\u00c9lu",
      "riding_en": "Halifax West",
      "riding_fr": "Halifax-Ouest"
    },
    {
      "result_en": "Elected",
      "election_date": "2006-01-23",
      "result_fr": "\u00c9lu",
      "riding_en": "Halifax West",
      "riding_fr": "Halifax-Ouest"
    },
    {
      "result_en": "Elected",
      "election_date": "2004-06-28",
      "result_fr": "\u00c9lu",
      "riding_en": "Halifax West",
      "riding_fr": "Halifax-Ouest"
    },
    {
      "result_en": "Elected",
      "election_date": "2000-11-27",
      "result_fr": "\u00c9lu",
      "riding_en": "Halifax West",
      "riding_fr": "Halifax-Ouest"
    },
    {
      "result_en": "Defeated",
      "election_date": "1997-06-02",
      "result_fr": "D\u00e9fait",
      "riding_en": "Halifax West",
      "riding_fr": "Halifax-Ouest"
    },
    {
      "result_en": "Elected",
      "election_date": "1993-10-25",
      "result_fr": "\u00c9lu",
      "riding_en": "Halifax West",
      "riding_fr": "Halifax-Ouest"
    }
  ],
  "place_of_birth": {
    "name_fr": "Windsor, Nouvelle-\u00c9cosse, Canada",
    "name_en": "Windsor, Nova Scotia, Canada"
  },
  "parties": [
    {
      "name_fr": "Parti lib\u00e9ral du Canada",
      "start_date": "1993-10-25",
      "name_en": "Liberal Party of Canada"
    }
  ],
  "language": "English",
  "id": "3176068f-62ee-4b2f-aacd-1131201c6db1",
  "weblinks": [
    {
      "name_fr": "Profil du d\u00e9put\u00e9",
      "url_en": "http://webinfo.parl.gc.ca/MembersOfParliament/ProfileMP.aspx?Key=78801&Language=E",
      "url_fr": "http://webinfo.parl.gc.ca/MembersOfParliament/ProfileMP.aspx?Key=78801&Language=F",
      "name_en": "MP profile"
    },
    {
      "name_fr": "Site Web du parti",
      "url_en": "http://www.liberal.ca/en/team/mp/7632_geoff-regan",
      "url_fr": "http://www.liberal.ca/fr/team/mp/7632_geoff-regan",
      "name_en": "Party Website"
    },
    {
      "name_fr": "Site Web personnel (Disponible en anglais seulement)",
      "url_en": "http://www.geoffregan.ca/",
      "url_fr": "http://www.geoffregan.ca/",
      "name_en": "Personal Website"
    }
  ]
}