{
  "parties": [
    {
      "start_date": "1993-10-25",
      "name_en": "Bloc Qu\u00e9b\u00e9cois",
      "name_fr": "Bloc Qu\u00e9b\u00e9cois"
    }
  ],
  "date_of_birth": "1948-04-16",
  "place_of_birth": {
    "name_en": "Chicoutimi, Quebec, Canada",
    "name_fr": "Chicoutimi, Qu\u00e9bec, Canada"
  },
  "name": "Christiane Gagnon",
  "functions": [
    {
      "role_en": "House Leader",
      "start_date": "2008-10-22",
      "role_fr": "Leader parlementaire",
      "title_en": "Bloc Qu\u00e9b\u00e9cois Deputy House Leader",
      "title_fr": "Leader parlementaire adjointe du Bloc qu\u00e9b\u00e9cois"
    },
    {
      "role_en": "Caucus Chair",
      "start_date": "1996-09-25",
      "role_fr": "Pr\u00e9sident du caucus",
      "end_date": "1998-06-16",
      "title_en": "Bloc Qu\u00e9b\u00e9cois Caucus Chair",
      "title_fr": "Pr\u00e9sidente du caucus du Bloc Qu\u00e9b\u00e9cois"
    },
    {
      "role_en": "Critic",
      "start_date": "2008-06-26",
      "role_fr": "Porte-parole",
      "title_en": "Quebec Region",
      "title_fr": "R\u00e9gion de Qu\u00e9bec"
    },
    {
      "role_en": "Critic",
      "start_date": "2008-06-26",
      "role_fr": "Porte-parole",
      "end_date": "2008-10-30",
      "title_en": "Intergovernmental Affairs",
      "title_fr": "Affaires intergouvernementales"
    },
    {
      "role_en": "Critic",
      "start_date": "2008-06-26",
      "role_fr": "Porte-parole",
      "end_date": "2008-10-30",
      "title_en": "Privy Council",
      "title_fr": "Conseil priv\u00e9"
    },
    {
      "role_en": "Critic",
      "start_date": "2006-02-10",
      "role_fr": "Porte-parole",
      "end_date": "2008-06-25",
      "title_en": "Health",
      "title_fr": "Sant\u00e9"
    },
    {
      "role_en": "Critic",
      "start_date": "2004-08-06",
      "role_fr": "Porte-parole",
      "end_date": "2006-02-05",
      "title_en": "Social Development",
      "title_fr": "D\u00e9veloppement social"
    },
    {
      "role_en": "Critic",
      "start_date": "2003-01-26",
      "role_fr": "Porte-parole",
      "end_date": "2006-02-09",
      "title_en": "National Capital of Quebec",
      "title_fr": "Capitale nationale du Qu\u00e9bec"
    },
    {
      "role_en": "Critic",
      "start_date": "2002-01-15",
      "role_fr": "Porte-parole",
      "end_date": "2003-01-25",
      "title_en": "National Capital Region",
      "title_fr": "R\u00e9gion de la Capitale nationale"
    },
    {
      "role_en": "Critic",
      "start_date": "2001-09-14",
      "role_fr": "Porte-parole",
      "end_date": "2002-01-14",
      "title_en": "National Capital Commission",
      "title_fr": "Commission de la Capitale nationale"
    },
    {
      "role_en": "Critic",
      "start_date": "2000-12-20",
      "role_fr": "Porte-parole",
      "end_date": "2004-08-05",
      "title_en": "Canadian Heritage",
      "title_fr": "Patrimoine canadien"
    },
    {
      "role_en": "Critic",
      "start_date": "1999-06-30",
      "role_fr": "Porte-parole",
      "end_date": "2000-12-19",
      "title_en": "HousingSocial housing",
      "title_fr": "HabitationLogement social"
    },
    {
      "role_en": "Critic",
      "start_date": "1999-06-30",
      "role_fr": "Porte-parole",
      "end_date": "2000-12-19",
      "title_en": "Poverty",
      "title_fr": "Pauvret\u00e9"
    },
    {
      "role_en": "Critic",
      "start_date": "1998-03-18",
      "role_fr": "Porte-parole",
      "end_date": "2001",
      "title_en": "National Capital of Quebec",
      "title_fr": "Capitale nationale du Qu\u00e9bec"
    },
    {
      "role_en": "Critic",
      "start_date": "1994",
      "role_fr": "Porte-parole",
      "end_date": "1995",
      "title_en": "Multiculturalism",
      "title_fr": "Multiculturalisme"
    },
    {
      "role_en": "Critic",
      "start_date": "1994",
      "role_fr": "Porte-parole",
      "end_date": "1998-08-04",
      "title_en": "Status of Women",
      "title_fr": "Situation de la femme"
    },
    {
      "role_en": "Assistant Critic",
      "start_date": "1998-09-15",
      "role_fr": "Porte-parole adjoint",
      "end_date": "1999",
      "title_en": "Human Resources Development",
      "title_fr": "D\u00e9veloppement des ressources humaines"
    }
  ],
  "committees": [
    {
      "role_en": "Vice-Chair",
      "role_fr": "Vice-pr\u00e9sidente",
      "parliament": 39,
      "session": 2,
      "name_en": "Standing Committee on Health",
      "name_fr": "Comit\u00e9 permanent de la sant\u00e9"
    },
    {
      "role_en": "Vice-Chair",
      "role_fr": "Vice-pr\u00e9sidente",
      "parliament": 39,
      "session": 2,
      "name_en": "Subcommittee on Agenda and Procedure of the Standing Committee on Health",
      "name_fr": "Sous-comit\u00e9 du programme et de la proc\u00e9dure du Comit\u00e9 permanent de la sant\u00e9"
    },
    {
      "role_en": "Vice-Chair",
      "role_fr": "Vice-pr\u00e9sidente",
      "parliament": 39,
      "session": 1,
      "name_en": "Standing Committee on Health",
      "name_fr": "Comit\u00e9 permanent de la sant\u00e9"
    },
    {
      "role_en": "Vice-Chair",
      "role_fr": "Vice-pr\u00e9sidente",
      "parliament": 39,
      "session": 1,
      "name_en": "Subcommittee on Agenda and Procedure of the Standing Committee on Health",
      "name_fr": "Sous-comit\u00e9 du programme et de la proc\u00e9dure du Comit\u00e9 permanent de la Sant\u00e9"
    },
    {
      "role_en": "Vice-Chair",
      "role_fr": "Vice-pr\u00e9sidente",
      "parliament": 38,
      "session": 1,
      "name_en": "Standing Committee on Human Resources, Skills Development, Social Development and the Status of Persons with Disabilities",
      "name_fr": "Comit\u00e9 permanent du d\u00e9veloppement des ressources humaines, du d\u00e9veloppement des comp\u00e9tences, du d\u00e9veloppement social et de la condition des personnes handicap\u00e9es"
    },
    {
      "role_en": "Vice-Chair",
      "role_fr": "Vice-pr\u00e9sidente",
      "parliament": 38,
      "session": 1,
      "name_en": "Subcommittee on Agenda and Procedure of the Standing Committee on Human Resources, Skills Development, Social Development and the Status of Persons with Disabilties",
      "name_fr": "Sous-comit\u00e9 du programme et de la proc\u00e9dure du Comit\u00e9 permanent du d\u00e9veloppement des ressources humaines, du d\u00e9veloppement des comp\u00e9tences, du d\u00e9veloppement social et de la condition des personnes handicapp\u00e9es"
    },
    {
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "parliament": 40,
      "session": 3,
      "name_en": "Subcommittee on Private Members' Business of the Standing Committee on Procedure and House Affairs",
      "name_fr": "Sous-comit\u00e9 des affaires \u00e9manant des d\u00e9put\u00e9s du Comit\u00e9 permanent de la proc\u00e9dure et des affaires de la Chambre"
    },
    {
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "parliament": 40,
      "session": 2,
      "name_en": "Subcommittee on Private Members' Business of the Standing Committee on Procedure and House Affairs",
      "name_fr": "Sous-comit\u00e9 des affaires \u00e9manant des d\u00e9put\u00e9s du Comit\u00e9 permanent de la proc\u00e9dure et des affaires de la Chambre"
    },
    {
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "parliament": 39,
      "session": 2,
      "name_en": "Legislative Committee on Bill C-20",
      "name_fr": "Comit\u00e9 l\u00e9gislatif charg\u00e9 du projet de loi C-20"
    },
    {
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "parliament": 39,
      "session": 2,
      "name_en": "Standing Committee on Health",
      "name_fr": "Comit\u00e9 permanent de la sant\u00e9"
    },
    {
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "parliament": 39,
      "session": 2,
      "name_en": "Subcommittee on Agenda and Procedure of the Standing Committee on Health",
      "name_fr": "Sous-comit\u00e9 du programme et de la proc\u00e9dure du Comit\u00e9 permanent de la sant\u00e9"
    },
    {
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "parliament": 39,
      "session": 1,
      "name_en": "Standing Committee on Health",
      "name_fr": "Comit\u00e9 permanent de la sant\u00e9"
    },
    {
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "parliament": 39,
      "session": 1,
      "name_en": "Subcommittee on Agenda and Procedure of the Standing Committee on Health",
      "name_fr": "Sous-comit\u00e9 du programme et de la proc\u00e9dure du Comit\u00e9 permanent de la Sant\u00e9"
    },
    {
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "parliament": 38,
      "session": 1,
      "name_en": "Standing Committee on Human Resources, Skills Development, Social Development and the Status of Persons with Disabilities",
      "name_fr": "Comit\u00e9 permanent de la condition f\u00e9minine"
    },
    {
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "parliament": 38,
      "session": 1,
      "name_en": "Standing Committee on the Status of Women",
      "name_fr": "Comit\u00e9 permanent du d\u00e9veloppement des ressources humaines, du d\u00e9veloppement des comp\u00e9tences, du d\u00e9veloppement social et de la condition des personnes handicap\u00e9es"
    },
    {
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "parliament": 38,
      "session": 1,
      "name_en": "Subcommitee on Agenda and Procedure of the Standing Committee of the Status of Women",
      "name_fr": "Sous-comit\u00e9 du programme et de la proc\u00e9dure du Comit\u00e9 permanent de la condition f\u00e9minine"
    },
    {
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "parliament": 38,
      "session": 1,
      "name_en": "Subcommittee on Agenda and Procedure of the Standing Committee on Human Resources, Skills Development, Social Development and the Status of Persons with Disabilties",
      "name_fr": "Sous-comit\u00e9 du programme et de la proc\u00e9dure du Comit\u00e9 permanent du d\u00e9veloppement des ressources humaines, du d\u00e9veloppement des comp\u00e9tences, du d\u00e9veloppement social et de la condition des personnes handicapp\u00e9es"
    },
    {
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "parliament": 37,
      "session": 3,
      "name_en": "Standing Committee on Canadian Heritage",
      "name_fr": "Comit\u00e9 permanent des langues officielles"
    },
    {
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "parliament": 37,
      "session": 3,
      "name_en": "Standing Committee on Official Languages",
      "name_fr": "Comit\u00e9 permanent du patrimoine canadien"
    },
    {
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "parliament": 37,
      "session": 2,
      "name_en": "Standing Committee on Canadian Heritage",
      "name_fr": "Comit\u00e9 permanent des langues officielles"
    },
    {
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "parliament": 37,
      "session": 2,
      "name_en": "Standing Committee on Official Languages",
      "name_fr": "Comit\u00e9 permanent du patrimoine canadien"
    },
    {
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "parliament": 37,
      "session": 1,
      "name_en": "Standing Committee on Canadian Heritage",
      "name_fr": "Comit\u00e9 permanent du patrimoine canadien"
    },
    {
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "parliament": 36,
      "session": 2,
      "name_en": "Standing Committee on Health",
      "name_fr": "Comit\u00e9 permanent de la sant\u00e9"
    },
    {
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "parliament": 36,
      "session": 2,
      "name_en": "Standing Committee on Human Resources Development and the Status of Persons with Disabilities",
      "name_fr": "Comit\u00e9 permanent du d\u00e9veloppement des ressources humaines et de la condition des personnes handicap\u00e9es"
    },
    {
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "parliament": 36,
      "session": 2,
      "name_en": "Subcommittee on Children and Youth at Risk of the Standing Committee on Human Resources Development and the Status of Persons with Disabilities",
      "name_fr": "Sous-comit\u00e9 sur les enfants et jeunes \u00e0 risque du Comit\u00e9 permanent du d\u00e9veloppement des ressources humaines et de la condition des personnes handicap\u00e9es"
    },
    {
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "parliament": 36,
      "session": 1,
      "name_en": "Standing Committee on Environment and Sustainable Development",
      "name_fr": "Comit\u00e9 permanent de l'environnement et du d\u00e9veloppement durable"
    },
    {
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "parliament": 36,
      "session": 1,
      "name_en": "Standing Committee on Human Resources Development and the Status of Persons with Disabilities",
      "name_fr": "Comit\u00e9 permanent des ressources naturelles et des op\u00e9rations gouvernementales"
    },
    {
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "parliament": 36,
      "session": 1,
      "name_en": "Standing Committee on Natural Resources and Government Operations",
      "name_fr": "Comit\u00e9 permanent du d\u00e9veloppement des ressources humaines et de la condition des personnes handicap\u00e9es"
    },
    {
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "parliament": 36,
      "session": 1,
      "name_en": "Subcommittee on Children & Youth at Risk of the Standing Committee on Human Resources Development and the Status of Persons with Disabilities",
      "name_fr": "Sous-comit\u00e9 sur les enfants et  jeunes \u00e0 risque du Comit\u00e9 permanent des ressources humaines et de la condition des personnes handicap\u00e9es"
    },
    {
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "parliament": 35,
      "session": 2,
      "name_en": "Standing Committee on Citizenship and Immigration",
      "name_fr": "Comit\u00e9 permanent de la citoyennet\u00e9 et de l'immigration"
    },
    {
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "parliament": 35,
      "session": 2,
      "name_en": "Standing Committee on Human Resources Development",
      "name_fr": "Comit\u00e9 permanent du d\u00e9veloppement des ressources humaines"
    },
    {
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "parliament": 35,
      "session": 1,
      "name_en": "Standing Committee on Canadian Heritage",
      "name_fr": "Comit\u00e9 permanent de la citoyennet\u00e9 et de l'immigration"
    },
    {
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "parliament": 35,
      "session": 1,
      "name_en": "Standing Committee on Citizenship and Immigration",
      "name_fr": "Comit\u00e9 permanent du patrimoine canadien"
    },
    {
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "parliament": 33,
      "session": 1,
      "name_en": "Legislative Committee on Bill C-85",
      "name_fr": "Comit\u00e9 l\u00e9gislatif sur le projet de loi C-85"
    }
  ],
  "language": "French",
  "professions": [
    {
      "name_en": "Businesswoman",
      "name_fr": "Agente immobili\u00e8re"
    },
    {
      "name_en": "Real estate agent",
      "name_fr": "Femme d'affaires"
    }
  ],
  "id": "3229bef4-413f-4512-8330-b6b72563e608"
}