{
  "parties": [
    {
      "start_date": "2003-12-23",
      "name_en": "Conservative Party of Canada",
      "name_fr": "Parti conservateur du Canada"
    },
    {
      "start_date": "2000-03-27",
      "end_date": "2003-12-22",
      "name_en": "Canadian Reform Conservative Alliance",
      "name_fr": "Alliance r\u00e9formiste conservatrice canadienne"
    },
    {
      "start_date": "1997-06-02",
      "end_date": "2000-03-26",
      "name_en": "Reform Party",
      "name_fr": "Parti r\u00e9formiste"
    }
  ],
  "date_of_birth": "",
  "place_of_birth": {
    "name_en": "Wadena, Saskatchewan, Canada",
    "name_fr": "Wadena, Saskatchewan, Canada"
  },
  "name": "Maurice Vellacott",
  "functions": [
    {
      "role_en": "Critic",
      "start_date": "2004-01-22",
      "role_fr": "Porte-parole",
      "end_date": "2004-07-21",
      "title_en": "Office of Indian Residential Schools Resolution",
      "title_fr": "R\u00e8glement des questions des pensionnats autochtones"
    },
    {
      "role_en": "Assistant Critic",
      "start_date": "2001-06-18",
      "role_fr": "Porte-parole adjoint",
      "end_date": "2004-07-21",
      "title_en": "Indian Affairs and Northern Development",
      "title_fr": "Affaires indiennes et Nord canadien"
    },
    {
      "role_en": "Assistant Critic",
      "start_date": "1998-06-16",
      "role_fr": "Porte-parole adjoint",
      "end_date": "2001-06-17",
      "title_en": "Human Resources Development",
      "title_fr": "D\u00e9veloppement des ressources humaines"
    },
    {
      "role_en": "Assistant Critic",
      "start_date": "1997-06-20",
      "role_fr": "Porte-parole adjoint",
      "end_date": "1998-06-16",
      "title_en": "Health",
      "title_fr": "Sant\u00e9"
    }
  ],
  "committees": [
    {
      "role_en": "Chair",
      "role_fr": "Pr\u00e9sident",
      "parliament": 39,
      "session": 1,
      "name_en": "Standing Committee on Aboriginal Affairs and Northern Development",
      "name_fr": "Comit\u00e9 permanent des affaires autochtones et du d\u00e9veloppement du Grand Nord"
    },
    {
      "role_en": "Vice-Chair",
      "role_fr": "Vice-pr\u00e9sident",
      "parliament": 37,
      "session": 3,
      "name_en": "Standing Committee on Aboriginal Affairs, Northern Development and Natural Resources",
      "name_fr": "Comit\u00e9 permanent des affaires autochtones, du d\u00e9veloppement du Grand Nord et des ressources naturelles"
    },
    {
      "role_en": "Vice-Chair",
      "role_fr": "Vice-pr\u00e9sident",
      "parliament": 37,
      "session": 2,
      "name_en": "Standing Committee on Aboriginal Affairs, Northern Development and Natural Resources",
      "name_fr": "Comit\u00e9 permanent des affaires autochtones, du d\u00e9veloppement du Grand Nord et des ressources naturelles"
    },
    {
      "role_en": "Vice-Chair",
      "role_fr": "Vice-pr\u00e9sident",
      "parliament": 37,
      "session": 1,
      "name_en": "Standing Committee on Aboriginal Affairs, Northern Development and Natural Resources",
      "name_fr": "Comit\u00e9 permanent des affaires autochtones, du d\u00e9veloppement du Grand Nord et des ressources naturelles"
    },
    {
      "role_en": "Vice-Chair",
      "role_fr": "Vice-pr\u00e9sident",
      "parliament": 37,
      "session": 1,
      "name_en": "Subcommittee on Agenda and Procedure of the Standing Committee on Aboriginal Affairs, Northern Development and Natural Resources",
      "name_fr": "Sous-comit\u00e9 du programme et de la proc\u00e9dure du Comit\u00e9 permanent des affaires autochtones, du d\u00e9veloppement du Grand Nord et des ressources naturelles"
    },
    {
      "role_en": "Vice-Chair",
      "role_fr": "Vice-pr\u00e9sident",
      "parliament": 36,
      "session": 2,
      "name_en": "Standing Committee on Human Resources Development and the Status of Persons with Disabilities",
      "name_fr": "Comit\u00e9 permanent du d\u00e9veloppement des ressources humaines et de la condition des personnes handicap\u00e9es"
    },
    {
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "parliament": 40,
      "session": 3,
      "name_en": "Standing Committee on Human Resources, Skills and Social Development and the Status of Persons with Disabilities",
      "name_fr": "Comit\u00e9 permanent des ressources humaines, du d\u00e9veloppement des comp\u00e9tences, du d\u00e9veloppement social et de la condition des personnes handicap\u00e9es"
    },
    {
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "parliament": 40,
      "session": 2,
      "name_en": "Standing Committee on Human Resources, Skills and Social Development and the Status of Persons with Disabilities",
      "name_fr": "Comit\u00e9 permanent des ressources humaines, du d\u00e9veloppement des comp\u00e9tences, du d\u00e9veloppement social et de la condition des personnes handicap\u00e9es"
    },
    {
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "parliament": 39,
      "session": 2,
      "name_en": "Standing Committee on Environment and Sustainable Development",
      "name_fr": "Comit\u00e9 permanent de l'environnement et du d\u00e9veloppement durable"
    },
    {
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "parliament": 39,
      "session": 1,
      "name_en": "Legislative Committee on Bill C-30",
      "name_fr": "Comit\u00e9 de liaison"
    },
    {
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "parliament": 39,
      "session": 1,
      "name_en": "Liaison Committee",
      "name_fr": "Comit\u00e9 l\u00e9gislatif charg\u00e9 du projet de loi C-30"
    },
    {
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "parliament": 39,
      "session": 1,
      "name_en": "Standing Committee on Aboriginal Affairs and Northern Development",
      "name_fr": "Comit\u00e9 permanent de l'environnement et du d\u00e9veloppement durable"
    },
    {
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "parliament": 39,
      "session": 1,
      "name_en": "Standing Committee on Environment and Sustainable Development",
      "name_fr": "Comit\u00e9 permanent des affaires autochtones et du d\u00e9veloppement du Grand Nord"
    },
    {
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "parliament": 38,
      "session": 1,
      "name_en": "Standing Committee on Official Languages",
      "name_fr": "Comit\u00e9 permanent des langues officielles"
    },
    {
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "parliament": 37,
      "session": 3,
      "name_en": "Standing Committee on Aboriginal Affairs, Northern Development and Natural Resources",
      "name_fr": "Comit\u00e9 permanent des affaires autochtones, du d\u00e9veloppement du Grand Nord et des ressources naturelles"
    },
    {
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "parliament": 37,
      "session": 3,
      "name_en": "Subcommittee on Agenda and Procedure of the Standing Committee on Aboriginal Affairs, Northern Development and Natural Resources",
      "name_fr": "Sous-comit\u00e9 du programme et de la proc\u00e9dure du Comit\u00e9 permanent des affaires autochtones, du d\u00e9veloppement du Grand Nord et des ressources naturelles"
    },
    {
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "parliament": 37,
      "session": 2,
      "name_en": "Standing Committee on Aboriginal Affairs, Northern Development and Natural Resources",
      "name_fr": "Comit\u00e9 permanent des affaires autochtones, du d\u00e9veloppement du Grand Nord et des ressources naturelles"
    },
    {
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "parliament": 37,
      "session": 1,
      "name_en": "Standing Committee on Aboriginal Affairs, Northern Development and Natural Resources",
      "name_fr": "Comit\u00e9 permanent des affaires autochtones, du d\u00e9veloppement du Grand Nord et des ressources naturelles"
    },
    {
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "parliament": 37,
      "session": 1,
      "name_en": "Subcommittee on Agenda and Procedure of the Standing Committee on Aboriginal Affairs, Northern Development and Natural Resources",
      "name_fr": "Sous-comit\u00e9 du programme et de la proc\u00e9dure du Comit\u00e9 permanent des affaires autochtones, du d\u00e9veloppement du Grand Nord et des ressources naturelles"
    },
    {
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "parliament": 36,
      "session": 2,
      "name_en": "Standing Committee on Health",
      "name_fr": "Comit\u00e9 permanent de la sant\u00e9"
    },
    {
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "parliament": 36,
      "session": 2,
      "name_en": "Standing Committee on Human Resources Development and the Status of Persons with Disabilities",
      "name_fr": "Comit\u00e9 permanent du d\u00e9veloppement des ressources humaines et de la condition des personnes handicap\u00e9es"
    },
    {
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "parliament": 36,
      "session": 2,
      "name_en": "Subcommittee on Agenda and Procedure of  the Standing Committee on Human Resources Development an the Status of Persons with Disabilties",
      "name_fr": "Sous-comit\u00e9 du programme et de la proc\u00e9dure du Comit\u00e9 permanent du d\u00e9veloppement des ressources humaines et de la condition des personnes handicap\u00e9es"
    },
    {
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "parliament": 36,
      "session": 2,
      "name_en": "Subcommittee on the Status of Persons with Disabilities of the Standing Committee on Human  Resources Development and the Status of Persons with Disabilities",
      "name_fr": "Sous-comit\u00e9 sur la condition des personnes handicap\u00e9es du Comit\u00e9 permanent du d\u00e9veloppement des ressources humaines et de la condition des personnes handicap\u00e9es"
    },
    {
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "parliament": 36,
      "session": 1,
      "name_en": "Standing Committee on Health",
      "name_fr": "Comit\u00e9 permanent de la sant\u00e9"
    },
    {
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "parliament": 36,
      "session": 1,
      "name_en": "Standing Committee on Human Resources Development and the Status of Persons with Disabilities",
      "name_fr": "Comit\u00e9 permanent du d\u00e9veloppement des ressources humaines et de la condition des personnes handicap\u00e9es"
    }
  ],
  "language": "English",
  "professions": [
    {
      "name_en": "Businessman",
      "name_fr": "Homme d'affaires"
    },
    {
      "name_en": "Minister",
      "name_fr": "Ministre du culte"
    }
  ],
  "id": "371336d4-a92b-4661-94b4-14d8939d7e94"
}