{
  "parties": [
    {
      "start_date": "2008-10-14",
      "name_en": "New Democratic Party",
      "name_fr": "Nouveau Parti d\u00e9mocratique"
    }
  ],
  "date_of_birth": "1973-09-29",
  "place_of_birth": {
    "name_en": "Toronto, Ontario, Canada",
    "name_fr": "Toronto, Ontario, Canada"
  },
  "name": "Megan Leslie",
  "functions": [
    {
      "role_en": "Critic",
      "start_date": "2010-05-03",
      "role_fr": "Porte-parole",
      "title_en": "Health",
      "title_fr": "Sant\u00e9"
    },
    {
      "role_en": "Critic",
      "start_date": "2009-02-13",
      "role_fr": "Porte-parole",
      "title_en": "Canada Mortgage and Housing Corporation",
      "title_fr": "Soci\u00e9t\u00e9 canadienne d'hypoth\u00e8ques et de logement"
    },
    {
      "role_en": "Critic",
      "start_date": "2009-02-13",
      "role_fr": "Porte-parole",
      "end_date": "2010-05-02",
      "title_en": "Homelessness",
      "title_fr": "Itin\u00e9rance"
    },
    {
      "role_en": "Critic",
      "start_date": "2009-02-13",
      "role_fr": "Porte-parole",
      "end_date": "2010-05-02",
      "title_en": "Housing",
      "title_fr": "Logement"
    },
    {
      "role_en": "Critic",
      "start_date": "2008-11-17",
      "role_fr": "Porte-parole",
      "end_date": "2009-02-12",
      "title_en": "Literacy",
      "title_fr": "Alphab\u00e9tisation"
    },
    {
      "role_en": "Critic",
      "start_date": "2008-11-17",
      "role_fr": "Porte-parole",
      "end_date": "2009-02-12",
      "title_en": "Post Secondary Education",
      "title_fr": "\u00c9ducation post secondaire"
    },
    {
      "role_en": "Assistant Critic",
      "start_date": "2008-11-17",
      "role_fr": "Porte-parole adjoint",
      "title_en": "Aboriginal AffairsArea of responsibility: Urban Issues",
      "title_fr": "Affaires autochtoneChamp de responsabilit\u00e9: Enjeux urbains"
    },
    {
      "role_en": "Assistant Critic",
      "start_date": "2008-11-17",
      "role_fr": "Porte-parole adjoint",
      "title_en": "Justice",
      "title_fr": "Justice"
    }
  ],
  "committees": [
    {
      "role_en": "Vice-Chair",
      "role_fr": "Vice-pr\u00e9sidente",
      "parliament": 40,
      "session": 3,
      "name_en": "Standing Committee on Health",
      "name_fr": "Comit\u00e9 permanent de la sant\u00e9"
    },
    {
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "parliament": 40,
      "session": 3,
      "name_en": "Standing Committee on Health",
      "name_fr": "Comit\u00e9 permanent de la sant\u00e9"
    },
    {
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "parliament": 40,
      "session": 3,
      "name_en": "Subcommittee on Neurological Disease of the Standing Committee on Health",
      "name_fr": "Sous-comit\u00e9 sur les maladies neurologiques du Comit\u00e9 permanent de la Sant\u00e9"
    }
  ],
  "language": "English",
  "professions": [
    {
      "name_en": "Community activist",
      "name_fr": "Activiste communautaire"
    },
    {
      "name_en": "Community legal worker",
      "name_fr": "Auxiliare juridique communautaire"
    },
    {
      "name_en": "Environmentalist",
      "name_fr": "Conseill\u00e8re juridique"
    },
    {
      "name_en": "Legal counsel",
      "name_fr": "Environnementaliste"
    }
  ],
  "id": "37174f12-1dc0-44f0-8065-4c09cf9ebca1"
}