{
  "language": "French",
  "weblinks": [
    {
      "name_en": "MP profile",
      "name_fr": "Profil du d\u00e9put\u00e9",
      "url_en": "http://webinfo.parl.gc.ca/MembersOfParliament/ProfileMP.aspx?Key=78639&Language=E",
      "url_fr": "http://webinfo.parl.gc.ca/MembersOfParliament/ProfileMP.aspx?Key=78639&Language=F"
    },
    {
      "name_en": "Party Website (Available in French only)",
      "name_fr": "Site Web du parti",
      "url_en": "http://www.blocquebecois.org/dossiers/deputes/default.aspx?id=feaf2c41-b00a-4286-8289-8961cdce1877",
      "url_fr": "http://www.blocquebecois.org/dossiers/deputes/default.aspx?id=feaf2c41-b00a-4286-8289-8961cdce1877"
    }
  ],
  "functions": [
    {
      "title_en": "Deputy Whip of the Bloc Qu\u00e9b\u00e9cois",
      "start_date": "2010-06-23",
      "title_fr": "Whip adjoint du Bloc Qu\u00e9b\u00e9cois",
      "role_en": "Whip",
      "role_fr": "Whip"
    },
    {
      "title_en": "Infrastructure and Communities",
      "start_date": "2006-02-10",
      "title_fr": "Infrastructure et Collectivit\u00e9s",
      "end_date": "2010-06-22",
      "role_en": "Critic",
      "role_fr": "Porte-parole"
    },
    {
      "title_en": "Transport, Infrastructure and Communities",
      "start_date": "2006-02-10",
      "title_fr": "Transports, Infrastructure et Collectivit\u00e9s",
      "end_date": "2010-06-22",
      "role_en": "Critic",
      "role_fr": "Porte-parole"
    },
    {
      "title_en": "Infrastructure",
      "start_date": "2004-08-06",
      "title_fr": "Infrastructure",
      "end_date": "2006-02-09",
      "role_en": "Critic",
      "role_fr": "Porte-parole"
    },
    {
      "title_en": "Transport",
      "start_date": "2000-12-20",
      "title_fr": "Transports",
      "end_date": "2004-08-05",
      "role_en": "Critic",
      "role_fr": "Porte-parole"
    }
  ],
  "committees": [
    {
      "name_en": "Standing Committee on Transport, Infrastructure and Communities",
      "parliament": 40,
      "name_fr": "Comit\u00e9 permanent des transports, de l'infrastructure et des collectivit\u00e9s",
      "session": 3,
      "role_en": "Vice-Chair",
      "role_fr": "Vice-pr\u00e9sident"
    },
    {
      "name_en": "Subcommittee on Agenda and Procedure of the Standing Committee on Transport, Infrastructure and Communities",
      "parliament": 40,
      "name_fr": "Sous-comit\u00e9 du programme et de la proc\u00e9dure du Comit\u00e9 permanent des transports, de l'infrastructure et des collectivit\u00e9s",
      "session": 3,
      "role_en": "Vice-Chair",
      "role_fr": "Vice-pr\u00e9sident"
    },
    {
      "name_en": "Standing Committee on Transport, Infrastructure and Communities",
      "parliament": 40,
      "name_fr": "Comit\u00e9 permanent des transports, de l'infrastructure et des collectivit\u00e9s",
      "session": 2,
      "role_en": "Vice-Chair",
      "role_fr": "Vice-pr\u00e9sident"
    },
    {
      "name_en": "Subcommittee on Agenda and Procedure of the Standing Committee on Transport, Infrastructure and Communities",
      "parliament": 40,
      "name_fr": "Sous-comit\u00e9 du programme et de la proc\u00e9dure du Comit\u00e9 permanent des transports, de l'infrastructure et des collectivit\u00e9s",
      "session": 2,
      "role_en": "Vice-Chair",
      "role_fr": "Vice-pr\u00e9sident"
    },
    {
      "name_en": "Standing Committee on Transport, Infrastructure and Communities",
      "parliament": 39,
      "name_fr": "Comit\u00e9 permanent des transports, de l'infrastructure et des collectivit\u00e9s",
      "session": 2,
      "role_en": "Vice-Chair",
      "role_fr": "Vice-pr\u00e9sident"
    },
    {
      "name_en": "Subcommittee on Agenda and Procedure of the Standing Committee on Transport, Infrastructure and Communities",
      "parliament": 39,
      "name_fr": "Sous-comit\u00e9 du programme et de la proc\u00e9dure du Comit\u00e9 permanent des transports, de l'infrastructure et des collectivit\u00e9s",
      "session": 2,
      "role_en": "Vice-Chair",
      "role_fr": "Vice-pr\u00e9sident"
    },
    {
      "name_en": "Standing Committee on Transport, Infrastructure and Communities",
      "parliament": 39,
      "name_fr": "Comit\u00e9 permanent des transports, de l'infrastructure et des collectivit\u00e9s",
      "session": 1,
      "role_en": "Vice-Chair",
      "role_fr": "Vice-pr\u00e9sident"
    },
    {
      "name_en": "Subcommittee on Agenda and Procedure of the Standing Committee on Transport, Infrastructure and Communities",
      "parliament": 39,
      "name_fr": "Sous-comit\u00e9 du programme et de la proc\u00e9dure du Comit\u00e9 permanent des transports, de l'infrastructure et des collectivit\u00e9s",
      "session": 1,
      "role_en": "Vice-Chair",
      "role_fr": "Vice-pr\u00e9sident"
    },
    {
      "name_en": "Standing Committee on Transport, Infrastructure and Communities",
      "parliament": 40,
      "name_fr": "Comit\u00e9 permanent des transports, de l'infrastructure et des collectivit\u00e9s",
      "session": 3,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre"
    },
    {
      "name_en": "Subcommittee on Agenda and Procedure of the Standing Committee on Transport, Infrastructure and Communities",
      "parliament": 40,
      "name_fr": "Sous-comit\u00e9 du programme et de la proc\u00e9dure du Comit\u00e9 permanent des transports, de l'infrastructure et des collectivit\u00e9s",
      "session": 3,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre"
    },
    {
      "name_en": "Standing Committee on Transport, Infrastructure and Communities",
      "parliament": 40,
      "name_fr": "Comit\u00e9 permanent des transports, de l'infrastructure et des collectivit\u00e9s",
      "session": 2,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre"
    },
    {
      "name_en": "Subcommittee on Agenda and Procedure of the Standing Committee on Transport, Infrastructure and Communities",
      "parliament": 40,
      "name_fr": "Sous-comit\u00e9 du programme et de la proc\u00e9dure du Comit\u00e9 permanent des transports, de l'infrastructure et des collectivit\u00e9s",
      "session": 2,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre"
    },
    {
      "name_en": "Standing Committee on Transport, Infrastructure and Communities",
      "parliament": 39,
      "name_fr": "Comit\u00e9 permanent des transports, de l'infrastructure et des collectivit\u00e9s",
      "session": 2,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre"
    },
    {
      "name_en": "Subcommittee on Agenda and Procedure of the Standing Committee on Transport, Infrastructure and Communities",
      "parliament": 39,
      "name_fr": "Sous-comit\u00e9 du programme et de la proc\u00e9dure du Comit\u00e9 permanent des transports, de l'infrastructure et des collectivit\u00e9s",
      "session": 2,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre"
    },
    {
      "name_en": "Standing Committee on Transport, Infrastructure and Communities",
      "parliament": 39,
      "name_fr": "Comit\u00e9 permanent des transports, de l'infrastructure et des collectivit\u00e9s",
      "session": 1,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre"
    },
    {
      "name_en": "Subcommittee on Agenda and Procedure of the Standing Committee on Transport, Infrastructure and Communities",
      "parliament": 39,
      "name_fr": "Sous-comit\u00e9 du programme et de la proc\u00e9dure du Comit\u00e9 permanent des transports, de l'infrastructure et des collectivit\u00e9s",
      "session": 1,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre"
    },
    {
      "name_en": "Standing Committee on Access to Information, Privacy and Ethics",
      "parliament": 38,
      "name_fr": "Comit\u00e9 permanent de l'acc\u00e8s \u00e0 l'information, de la protection des renseignements personnels et de l'\u00e9thique",
      "session": 1,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre"
    },
    {
      "name_en": "Subcommittee on Agenda and Procedure of the Standing Committee on Access to Information, Privacy and Ethics",
      "parliament": 38,
      "name_fr": "Sous-comit\u00e9 du programme et de la proc\u00e9dure du Comit\u00e9 permanent de l'acc\u00e8s \u00e0 l'information, de la protection des renseignements personnels et de l'\u00e9thique",
      "session": 1,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre"
    },
    {
      "name_en": "Subcommittee on the Disclosure Statement under the Conflict of Interest Code for Members of the House of Commons of the Standing Committee on Procedure and House Affairs",
      "parliament": 38,
      "name_fr": "Sous-comit\u00e9 sur la D\u00e9claration en vertu du Code r\u00e9gissant les conflits d'int\u00e9r\u00eats des d\u00e9put\u00e9s du Comit\u00e9 permanent de la proc\u00e9dure et des affaires de la Chambre",
      "session": 1,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre"
    },
    {
      "name_en": "Standing Committee on Transport",
      "parliament": 37,
      "name_fr": "Comit\u00e9 permanent des transports",
      "session": 3,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre"
    },
    {
      "name_en": "Subcommittee on Agenda and Procedure of the Standing Committee on Transport",
      "parliament": 37,
      "name_fr": "Sous-comit\u00e9 du programme et de la proc\u00e9dure du Comit\u00e9 permanent des transports",
      "session": 3,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre"
    },
    {
      "name_en": "Legislative Committee on Bill C-17, Public Safety Act",
      "parliament": 37,
      "name_fr": "Comit\u00e9 l\u00e9gislatif charg\u00e9 du projet de loi C-17, Loi sur la s\u00e9curit\u00e9 publique",
      "session": 2,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre"
    },
    {
      "name_en": "Standing Committee on Transport",
      "parliament": 37,
      "name_fr": "Comit\u00e9 permanent des transports",
      "session": 2,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre"
    },
    {
      "name_en": "Legislative Committee on Bill C-55",
      "parliament": 37,
      "name_fr": "Comit\u00e9 l\u00e9gislatif charg\u00e9 du projet de loi C-55",
      "session": 1,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre"
    },
    {
      "name_en": "Standing Committee on Transport",
      "parliament": 37,
      "name_fr": "Comit\u00e9 permanent des transports",
      "session": 1,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre"
    },
    {
      "name_en": "Standing Committee on Transport and Government Operations",
      "parliament": 37,
      "name_fr": "Comit\u00e9 permanent des transports et des op\u00e9rations gouvernementales",
      "session": 1,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre"
    }
  ],
  "start_date": "2000-11-27",
  "professions": [
    {
      "name_en": "Notary",
      "name_fr": "Notaire"
    }
  ],
  "parlinfo_id": 78639,
  "name": "Mario Laframboise",
  "contact_info": {
    "parliament": {
      "email": "Laframboise.M@parl.gc.ca",
      "postal_code": "K1A 0A6",
      "city_en": "Ottawa",
      "city_fr": "Ottawa",
      "province_en": "Ontario",
      "telephone": "613-992-0902",
      "province_fr": "Ontario",
      "street_address_en": "House of Commons",
      "street_address_fr": "Chambre des communes"
    },
    "constituency": {
      "email": "lafram0@parl.gc.ca",
      "postal_code": "J0V 1P0",
      "city_en": "Notre-Dame-de-la-Paix",
      "city_fr": "Notre-Dame-de-la-Paix",
      "province_en": "Quebec",
      "telephone": "819-522-4007",
      "province_fr": "Qu\u00e9bec",
      "street_address_en": "5C  St-Pierre Street",
      "street_address_fr": "5C, rue St-Pierre"
    }
  },
  "date_of_birth": "1957-11-07",
  "constituencies": [
    {
      "riding_fr": "Argenteuil--Papineau--Mirabel",
      "election_date": "2008-10-14",
      "result_en": "Elected",
      "result_fr": "\u00c9lu",
      "riding_en": "Argenteuil--Papineau--Mirabel"
    },
    {
      "riding_fr": "Argenteuil--Papineau--Mirabel",
      "election_date": "2006-01-23",
      "result_en": "Elected",
      "result_fr": "\u00c9lu",
      "riding_en": "Argenteuil--Papineau--Mirabel"
    },
    {
      "riding_fr": "Argenteuil--Mirabel",
      "election_date": "2004-06-28",
      "result_en": "Elected",
      "result_fr": "\u00c9lu",
      "riding_en": "Argenteuil--Mirabel"
    },
    {
      "riding_fr": "Argenteuil--Papineau--Mirabel",
      "election_date": "2000-11-27",
      "result_en": "Elected",
      "result_fr": "\u00c9lu",
      "riding_en": "Argenteuil--Papineau--Mirabel"
    }
  ],
  "place_of_birth": {
    "name_en": "Notre-Dame-de-la-Paix, Quebec, Canada",
    "name_fr": "Notre-Dame-de-la-Paix, Qu\u00e9bec, Canada"
  },
  "id": "388af1bd-cbf3-4233-b43d-9ccfe1db0f41",
  "parties": [
    {
      "name_en": "Bloc Qu\u00e9b\u00e9cois",
      "start_date": "2000-11-27",
      "name_fr": "Bloc Qu\u00e9b\u00e9cois"
    }
  ]
}