{
  "language": "English",
  "weblinks": [
    {
      "name_en": "MP profile",
      "name_fr": "Profil du d\u00e9put\u00e9",
      "url_en": "http://webinfo.parl.gc.ca/MembersOfParliament/ProfileMP.aspx?Key=78690&Language=E",
      "url_fr": "http://webinfo.parl.gc.ca/MembersOfParliament/ProfileMP.aspx?Key=78690&Language=F"
    },
    {
      "name_en": "Party Website",
      "name_fr": "Site Web du parti",
      "url_en": "http://www.conservative.ca/?section_id=1051&linkTo=true&districtId=1713&language_id=0",
      "url_fr": "http://www.conservative.ca/?section_id=1051&linkTo=true&districtId=1713&language_id=2"
    },
    {
      "name_en": "Personal Website",
      "name_fr": "Site Web personnel (Disponible en anglais seulement)",
      "url_en": "http://www.garrybreitkreuz.com/",
      "url_fr": "http://www.garrybreitkreuz.com/"
    }
  ],
  "functions": [
    {
      "title_en": "Deputy House Leader of the Official Opposition",
      "start_date": "2004-02-02",
      "title_fr": "Leader parlementaire adjoint de l'Opposition officielle",
      "end_date": "2004-07-21",
      "role_en": "Leader of the Opposition in the House Of Commons",
      "role_fr": "Leader parlementaire de l'Opposition officielle"
    },
    {
      "title_en": "Deputy House Leader of the Official Opposition(Acting)",
      "start_date": "2004-01-09",
      "title_fr": "Leader parlementaire adjoint de l'Opposition officielle(par int\u00e9rim)",
      "end_date": "2004-02-01",
      "role_en": "Leader of the Opposition in the House Of Commons",
      "role_fr": "Leader parlementaire de l'Opposition officielle"
    },
    {
      "title_en": "Conservative Party Deputy House Leader",
      "start_date": "2004-02-02",
      "title_fr": "Leader adjoint en Chambre du Parti conservateur",
      "end_date": "2004-07-21",
      "role_en": "House Leader",
      "role_fr": "Leader parlementaire"
    },
    {
      "title_en": "Conservative Party Deputy House Leader(Acting)",
      "start_date": "2004-01-09",
      "title_fr": "Leader adjoint en Chambre du Parti conservateur(par int\u00e9rim)",
      "end_date": "2004-02-01",
      "role_en": "House Leader",
      "role_fr": "Leader parlementaire"
    },
    {
      "title_en": "Deputy Whip of the Official Opposition",
      "start_date": "2002-04-04",
      "title_fr": "Whip adjoint de l'Opposition officielle",
      "end_date": "2003-12-22",
      "role_en": "Whip",
      "role_fr": "Whip"
    },
    {
      "title_en": "Whip of the Canadian Alliance",
      "start_date": "2002-02-01",
      "title_fr": "Whip de l'Alliance canadienne",
      "end_date": "2002-04-04",
      "role_en": "Whip",
      "role_fr": "Whip"
    },
    {
      "title_en": "Chief Opposition Whip",
      "start_date": "2001-12-18",
      "title_fr": "Whip en chef de l'Opposition",
      "end_date": "2002-04-03",
      "role_en": "Whip",
      "role_fr": "Whip"
    },
    {
      "title_en": "Deputy Whip of the Official Opposition",
      "start_date": "2000-08-01",
      "title_fr": "Whip adjoint de l'Opposition officielle",
      "end_date": "2001-12-17",
      "role_en": "Whip",
      "role_fr": "Whip"
    },
    {
      "title_en": "Property Rights",
      "start_date": "2002-04-04",
      "title_fr": "Droits de propri\u00e9t\u00e9",
      "end_date": "2004-01-21",
      "role_en": "Critic",
      "role_fr": "Porte-parole"
    },
    {
      "title_en": "Gun Registry",
      "start_date": "2002-04-04",
      "title_fr": "Registre des armes \u00e0 feu",
      "end_date": "2004-07-21",
      "role_en": "Critic",
      "role_fr": "Porte-parole"
    },
    {
      "title_en": "Solicitor General",
      "start_date": "1997-06-20",
      "title_fr": "Solliciteur g\u00e9n\u00e9ral",
      "end_date": "1998-06-15",
      "role_en": "Critic",
      "role_fr": "Porte-parole"
    },
    {
      "title_en": "Firearms",
      "start_date": "2004-09-01",
      "title_fr": "Armes \u00e0 feu",
      "end_date": "2006-02-05",
      "role_en": "Assistant Critic",
      "role_fr": "Porte-parole adjoint"
    },
    {
      "title_en": "Justice",
      "start_date": "2001-06-18",
      "title_fr": "Justice",
      "end_date": "2002-01-31",
      "role_en": "Assistant Critic",
      "role_fr": "Porte-parole adjoint"
    },
    {
      "title_en": "Agriculture and Agri-Food",
      "start_date": "1998-06-16",
      "title_fr": "Agriculture et Agro-alimentaire",
      "end_date": "2001-06",
      "role_en": "Assistant Critic",
      "role_fr": "Porte-parole adjoint"
    },
    {
      "title_en": "Indian Affairs and Northern Development",
      "start_date": "1997-02-17",
      "title_fr": "Affaires indiennes et Nord canadien",
      "end_date": "1997-06-19",
      "role_en": "Assistant Critic",
      "role_fr": "Porte-parole adjoint"
    },
    {
      "title_en": "Solicitor General",
      "start_date": "1995-06-30",
      "title_fr": "Solliciteur g\u00e9n\u00e9ral",
      "end_date": "1997-06-19",
      "role_en": "Assistant Critic",
      "role_fr": "Porte-parole adjoint"
    }
  ],
  "committees": [
    {
      "name_en": "Standing Committee on Public Safety and National Security",
      "parliament": 40,
      "name_fr": "Comit\u00e9 permanent de la s\u00e9curit\u00e9 publique et nationale",
      "session": 3,
      "role_en": "Chair",
      "role_fr": "Pr\u00e9sident"
    },
    {
      "name_en": "Standing Committee on Public Safety and National Security",
      "parliament": 40,
      "name_fr": "Comit\u00e9 permanent de la s\u00e9curit\u00e9 publique et nationale",
      "session": 2,
      "role_en": "Chair",
      "role_fr": "Pr\u00e9sident"
    },
    {
      "name_en": "Standing Committee on Public Safety and National Security",
      "parliament": 39,
      "name_fr": "Comit\u00e9 permanent de la s\u00e9curit\u00e9 publique et nationale",
      "session": 2,
      "role_en": "Chair",
      "role_fr": "Pr\u00e9sident"
    },
    {
      "name_en": "Standing Committee on Public Safety and National Security",
      "parliament": 39,
      "name_fr": "Comit\u00e9 permanent de la s\u00e9curit\u00e9 publique et nationale",
      "session": 1,
      "role_en": "Chair",
      "role_fr": "Pr\u00e9sident"
    },
    {
      "name_en": "Subcommittee on Agenda and Procedure of the Standing Committee on Public Safety and National Security",
      "parliament": 39,
      "name_fr": "Sous-comit\u00e9 du programme et de la proc\u00e9dure du Comit\u00e9 permanent de la s\u00e9curit\u00e9 publique et nationale",
      "session": 1,
      "role_en": "Chair",
      "role_fr": "Pr\u00e9sident"
    },
    {
      "name_en": "Standing Committee on Justice, Human Rights, Public Safety and Emergency Preparedness",
      "parliament": 38,
      "name_fr": "Comit\u00e9 permanent de la justice, des droits de la personne, de la s\u00e9curit\u00e9 publique et de la protection civile",
      "session": 1,
      "role_en": "Vice-Chair",
      "role_fr": "Vice-pr\u00e9sident"
    },
    {
      "name_en": "Standing Committee on Procedure and House Affairs",
      "parliament": 37,
      "name_fr": "Comit\u00e9 permanent de la proc\u00e9dure et des affaires de la Chambre",
      "session": 1,
      "role_en": "Vice-Chair",
      "role_fr": "Vice-pr\u00e9sident"
    },
    {
      "name_en": "Liaison Committee",
      "parliament": 40,
      "name_fr": "Comit\u00e9 de liaison",
      "session": 3,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre"
    },
    {
      "name_en": "Standing Committee on Public Safety and National Security",
      "parliament": 40,
      "name_fr": "Comit\u00e9 permanent de la s\u00e9curit\u00e9 publique et nationale",
      "session": 3,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre"
    },
    {
      "name_en": "Liaison Committee",
      "parliament": 40,
      "name_fr": "Comit\u00e9 de liaison",
      "session": 2,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre"
    },
    {
      "name_en": "Standing Committee on Public Safety and National Security",
      "parliament": 40,
      "name_fr": "Comit\u00e9 permanent de la s\u00e9curit\u00e9 publique et nationale",
      "session": 2,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre"
    },
    {
      "name_en": "Subcommittee on Agenda and Procedure of the Standing Committee on Public Safety and National Security",
      "parliament": 40,
      "name_fr": "Sous-comit\u00e9 du programme et de la proc\u00e9dure du Comit\u00e9 permanent de la s\u00e9curit\u00e9 publique et nationale",
      "session": 2,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre"
    },
    {
      "name_en": "Liaison Committee",
      "parliament": 39,
      "name_fr": "Comit\u00e9 de liaison",
      "session": 2,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre"
    },
    {
      "name_en": "Standing Committee on Public Safety and National Security",
      "parliament": 39,
      "name_fr": "Comit\u00e9 permanent de la s\u00e9curit\u00e9 publique et nationale",
      "session": 2,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre"
    },
    {
      "name_en": "Liaison Committee",
      "parliament": 39,
      "name_fr": "Comit\u00e9 de liaison",
      "session": 1,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre"
    },
    {
      "name_en": "Standing Committee on Public Safety and National Security",
      "parliament": 39,
      "name_fr": "Comit\u00e9 permanent de la s\u00e9curit\u00e9 publique et nationale",
      "session": 1,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre"
    },
    {
      "name_en": "Subcommittee on Agenda and Procedure of the Standing Committee on Public Safety and National Security",
      "parliament": 39,
      "name_fr": "Sous-comit\u00e9 du programme et de la proc\u00e9dure du Comit\u00e9 permanent de la s\u00e9curit\u00e9 publique et nationale",
      "session": 1,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre"
    },
    {
      "name_en": "Legislative Committee on Bill C-38",
      "parliament": 38,
      "name_fr": "Comit\u00e9 l\u00e9gislatif charg\u00e9 du projet de loi C-38",
      "session": 1,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre"
    },
    {
      "name_en": "Standing Committee on Justice, Human Rights, Public Safety and Emergency Preparedness",
      "parliament": 38,
      "name_fr": "Comit\u00e9 permanent de la justice, des droits de la personne, de la s\u00e9curit\u00e9 publique et de la protection civile",
      "session": 1,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre"
    },
    {
      "name_en": "Subcommittee on Agenda and Procedure of the Standing Committee on Justice, Human Rights, Public Safety and Emergency Preparedness",
      "parliament": 38,
      "name_fr": "Sous-comit\u00e9 du programme et de la proc\u00e9dure du Comit\u00e9 permanent de la justice, des droits de la personne, de la s\u00e9curit\u00e9 publique et de la protection civile",
      "session": 1,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre"
    },
    {
      "name_en": "Standing Committee on Justice, Human Rights, Public Safety and Emergency Preparedness",
      "parliament": 37,
      "name_fr": "Comit\u00e9 permanent de la justice, des droits de la personne, de la s\u00e9curit\u00e9 publique et de la protection civile",
      "session": 3,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre"
    },
    {
      "name_en": "Standing Committee on Procedure and House Affairs",
      "parliament": 37,
      "name_fr": "Comit\u00e9 permanent de la proc\u00e9dure et des affaires de la Chambre",
      "session": 3,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre"
    },
    {
      "name_en": "Subcommittee on Private Members' Business of the Standing Committee on Procedure and House Affairs",
      "parliament": 37,
      "name_fr": "Sous-comit\u00e9 des affaires \u00e9manant des d\u00e9put\u00e9s du Comit\u00e9 permanent de la proc\u00e9dure et des affaires de la Chambre",
      "session": 3,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre"
    },
    {
      "name_en": "Legislative Committee on Bill C-17, Public Safety Act",
      "parliament": 37,
      "name_fr": "Comit\u00e9 l\u00e9gislatif charg\u00e9 du projet de loi C-17, Loi sur la s\u00e9curit\u00e9 publique",
      "session": 2,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre"
    },
    {
      "name_en": "Standing Committee on Agriculture and Agri-Food",
      "parliament": 37,
      "name_fr": "Comit\u00e9 permanent de la justice et des droits de la personne",
      "session": 2,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre"
    },
    {
      "name_en": "Standing Committee on Justice and Human Rights",
      "parliament": 37,
      "name_fr": "Comit\u00e9 permanent de la proc\u00e9dure et des affaires de la Chambre",
      "session": 2,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre"
    },
    {
      "name_en": "Standing Committee on Procedure and House Affairs",
      "parliament": 37,
      "name_fr": "Comit\u00e9 permanent de l'agriculture et de l'agroalimentaire",
      "session": 2,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre"
    },
    {
      "name_en": "Standing Committee on Agriculture and Agri-Food",
      "parliament": 37,
      "name_fr": "Comit\u00e9 permanent de la proc\u00e9dure et des affaires de la Chambre",
      "session": 1,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre"
    },
    {
      "name_en": "Standing Committee on Procedure and House Affairs",
      "parliament": 37,
      "name_fr": "Comit\u00e9 permanent de l'agriculture et de l'agroalimentaire",
      "session": 1,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre"
    },
    {
      "name_en": "Subcommittee on Agenda and Procedure of the Standing Committee on Procedure and House Affairs",
      "parliament": 37,
      "name_fr": "Sous-comit\u00e9 des affaires \u00e9manant des d\u00e9put\u00e9s du Comit\u00e9 permanent de la proc\u00e9dure et des affaires de la Chambre",
      "session": 1,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre"
    },
    {
      "name_en": "Subcommittee on Parliamentary Calendar of the Standing Committee on Procedure and House Affairs",
      "parliament": 37,
      "name_fr": "Sous-comit\u00e9 du calendrier parlementaire du Comit\u00e9 permanent de la proc\u00e9dure et des affaires de la Chambre",
      "session": 1,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre"
    },
    {
      "name_en": "Subcommittee on Private Members' Business of the Standing Committee on Procedure and House Affairs",
      "parliament": 37,
      "name_fr": "Sous-comit\u00e9 du programme et de la proc\u00e9dure du Comit\u00e9 permanent de la proc\u00e9dure et des affaires de la Chambre",
      "session": 1,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre"
    },
    {
      "name_en": "Standing Committee on Agriculture and Agri-Food",
      "parliament": 36,
      "name_fr": "Comit\u00e9 permanent de l'agriculture et de l'agroalimentaire",
      "session": 2,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre"
    },
    {
      "name_en": "Subcommittee on Private Members' Business of the Standing Committee on Procedure and House Affairs",
      "parliament": 36,
      "name_fr": "Sous-comit\u00e9 des affaires \u00e9manant des d\u00e9put\u00e9s du Comit\u00e9 permanent de la proc\u00e9dure et des affaires de la Chambre",
      "session": 2,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre"
    },
    {
      "name_en": "Standing Committee on Agriculture and Agri-Food",
      "parliament": 36,
      "name_fr": "Comit\u00e9 permanent de la justice et des droits de la personne",
      "session": 1,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre"
    },
    {
      "name_en": "Standing Committee on Justice and Human Rights",
      "parliament": 36,
      "name_fr": "Comit\u00e9 permanent de l'agriculture et de l'agroalimentaire",
      "session": 1,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre"
    },
    {
      "name_en": "Subcommittee on Members' Services of the Standing Committee on Procedure and House Affairs",
      "parliament": 36,
      "name_fr": "Sous-comit\u00e9 sur les services aux d\u00e9put\u00e9s du Comit\u00e9 permanent de la proc\u00e9dure et des affaires de la Chambre",
      "session": 1,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre"
    },
    {
      "name_en": "Standing Committee on Human Resources Development",
      "parliament": 35,
      "name_fr": "Comit\u00e9 permanent du d\u00e9veloppement des ressources humaines",
      "session": 1,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre"
    }
  ],
  "start_date": "1993-10-25",
  "professions": [
    {
      "name_en": "Farmer",
      "name_fr": "Agriculteur"
    },
    {
      "name_en": "Principal",
      "name_fr": "Directeur"
    },
    {
      "name_en": "Teacher",
      "name_fr": "Enseignant"
    }
  ],
  "parlinfo_id": 78690,
  "name": "Garry W. Breitkreuz",
  "contact_info": {
    "parliament": {
      "email": "Breitkreuz.G@parl.gc.ca",
      "postal_code": "K1A 0A6",
      "city_en": "Ottawa",
      "city_fr": "Ottawa",
      "province_en": "Ontario",
      "telephone": "613-992-4394",
      "province_fr": "Ontario",
      "street_address_en": "House of Commons",
      "street_address_fr": "Chambre des communes"
    },
    "constituency": {
      "email": "breitg1@parl.gc.ca",
      "postal_code": "S3N 1J3",
      "city_en": "Yorkton",
      "city_fr": "Yorkton",
      "province_en": "Saskatchewan",
      "telephone": "306-782-3309",
      "province_fr": "Saskatchewan",
      "street_address_en": "19  - 1st Avenue North",
      "street_address_fr": "19, 1re Avenue  Nord"
    }
  },
  "date_of_birth": "1945-10-21",
  "constituencies": [
    {
      "riding_fr": "Yorkton--Melville",
      "election_date": "2008-10-14",
      "result_en": "Elected",
      "result_fr": "\u00c9lu",
      "riding_en": "Yorkton--Melville"
    },
    {
      "riding_fr": "Yorkton--Melville",
      "election_date": "2006-01-23",
      "result_en": "Elected",
      "result_fr": "\u00c9lu",
      "riding_en": "Yorkton--Melville"
    },
    {
      "riding_fr": "Yorkton--Melville",
      "election_date": "2004-06-28",
      "result_en": "Elected",
      "result_fr": "\u00c9lu",
      "riding_en": "Yorkton--Melville"
    },
    {
      "riding_fr": "Yorkton--Melville",
      "election_date": "2000-11-27",
      "result_en": "Elected",
      "result_fr": "\u00c9lu",
      "riding_en": "Yorkton--Melville"
    },
    {
      "riding_fr": "Yorkton--Melville",
      "election_date": "1997-06-02",
      "result_en": "Elected",
      "result_fr": "\u00c9lu",
      "riding_en": "Yorkton--Melville"
    },
    {
      "riding_fr": "Yorkton--Melville",
      "election_date": "1993-10-25",
      "result_en": "Elected",
      "result_fr": "\u00c9lu",
      "riding_en": "Yorkton--Melville"
    }
  ],
  "place_of_birth": {
    "name_en": "Yorkton, Saskatchewan, Canada",
    "name_fr": "Yorkton, Saskatchewan, Canada"
  },
  "id": "3fdae7dd-2050-4a7b-a44f-0ef36124b8bd",
  "parties": [
    {
      "name_en": "Conservative Party of Canada",
      "start_date": "2003-12-23",
      "name_fr": "Parti conservateur du Canada"
    },
    {
      "name_en": "Canadian Reform Conservative Alliance",
      "start_date": "2000-03-27",
      "name_fr": "Alliance r\u00e9formiste conservatrice canadienne",
      "end_date": "2003-12-22"
    },
    {
      "name_en": "Reform Party",
      "start_date": "1993-10-25",
      "name_fr": "Parti r\u00e9formiste",
      "end_date": "2000-03-26"
    }
  ]
}