{
  "language": "French",
  "weblinks": [
    {
      "name_en": "MP profile",
      "name_fr": "Profil de la d\u00e9put\u00e9e",
      "url_en": "http://webinfo.parl.gc.ca/MembersOfParliament/ProfileMP.aspx?Key=128525&Language=E",
      "url_fr": "http://webinfo.parl.gc.ca/MembersOfParliament/ProfileMP.aspx?Key=128525&Language=F"
    },
    {
      "name_en": "Party Website",
      "name_fr": "Site du parti",
      "url_en": "http://www.liberal.ca/en/team/mp/16958_alexandra-mendes",
      "url_fr": "http://www.liberal.ca/fr/team/mp/16958_alexandra-mendes"
    },
    {
      "name_en": "Personal Website",
      "name_fr": "Site Web personnel",
      "url_en": "http://alexandramendes.liberal.ca/default.aspx",
      "url_fr": "http://alexandramendes.liberal.ca/fr/default.aspx"
    }
  ],
  "functions": [
    {
      "title_en": "Economic Development Agency of Canada for the Regions of Quebec",
      "start_date": "2009-01-22",
      "title_fr": "Agence de d\u00e9veloppement \u00e9conomique du Canada pour les r\u00e9gions du Qu\u00e9bec",
      "role_en": "Critic",
      "role_fr": "Porte-parole"
    },
    {
      "title_en": "Citizenship and Immigration",
      "start_date": "2008-11-14",
      "title_fr": "Citoyennet\u00e9 et Immigration",
      "end_date": "2009-01-21",
      "role_en": "Assistant Critic",
      "role_fr": "Porte-parole adjoint"
    },
    {
      "title_en": "Multiculturalism",
      "start_date": "2008-11-14",
      "title_fr": "Multiculturalisme",
      "end_date": "2009-01-21",
      "role_en": "Assistant Critic",
      "role_fr": "Porte-parole adjoint"
    }
  ],
  "committees": [
    {
      "name_en": "Standing Committee on Justice and Human Rights",
      "parliament": 40,
      "name_fr": "Comit\u00e9 permanent de la justice et des droits de la personne",
      "session": 3,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre"
    },
    {
      "name_en": "Standing Committee on Citizenship and Immigration",
      "parliament": 40,
      "name_fr": "Comit\u00e9 permanent de la citoyennet\u00e9 et de l'immigration",
      "session": 2,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre"
    }
  ],
  "start_date": "2008-10-14",
  "professions": [
    {
      "name_en": "Communications officer",
      "name_fr": "Adjointe politique"
    },
    {
      "name_en": "Political assistant",
      "name_fr": "Agente de communications"
    }
  ],
  "parlinfo_id": 128525,
  "name": "Alexandra Mendes",
  "contact_info": {
    "parliament": {
      "email": "Mendes.A@parl.gc.ca",
      "postal_code": "K1A 0A6",
      "city_en": "Ottawa",
      "city_fr": "Ottawa",
      "province_en": "Ontario",
      "telephone": "613-995-9301",
      "province_fr": "Ontario",
      "street_address_en": "House of Commons",
      "street_address_fr": "Chambre des communes"
    },
    "constituency": {
      "email": "Mendea@parl.gc.ca",
      "postal_code": "J4Y 1A2",
      "city_en": "Brossard",
      "city_fr": "Brossard",
      "province_en": "Quebec",
      "telephone": "450-466-6872",
      "province_fr": "Qu\u00e9bec",
      "street_address_en": "7505 Taschereau Boulevard, Suite 102",
      "street_address_fr": "7505, boulevard Taschereau, bureau 102"
    }
  },
  "date_of_birth": "1963-11-03",
  "constituencies": [
    {
      "riding_fr": "Brossard--La Prairie",
      "election_date": "2008-10-14",
      "result_en": "Elected",
      "result_fr": "\u00c9lue",
      "riding_en": "Brossard--La Prairie"
    }
  ],
  "place_of_birth": {
    "name_en": "Lisbon, Portugal",
    "name_fr": "Lisbonne, Portugal"
  },
  "id": "3ff878ad-e5c8-4b69-83cc-70922b56fe89",
  "parties": [
    {
      "name_en": "Liberal Party of Canada",
      "start_date": "2008-10-14",
      "name_fr": "Parti lib\u00e9ral du Canada"
    }
  ]
}