{
  "professions": [
    {
      "name_fr": "Experte-conseil en gestion",
      "name_en": "Businesswoman"
    },
    {
      "name_fr": "Fonctionnaire",
      "name_en": "Management consultant"
    },
    {
      "name_fr": "Femme d'affaires",
      "name_en": "Public servant"
    }
  ],
  "parlinfo_id": 78441,
  "functions": [
    {
      "title_fr": "Ministre des Anciens Combattants",
      "start_date": "2004-07-20",
      "end_date": "2006-02-05",
      "role_en": "Minister",
      "role_fr": "Ministre",
      "title_en": "Minister of Veterans Affairs"
    },
    {
      "title_fr": "Ministre associ\u00e9e de la D\u00e9fense nationale",
      "start_date": "2003-12-12",
      "end_date": "2004-07-19",
      "role_en": "Minister",
      "role_fr": "Ministre",
      "title_en": "Associate Minister of National Defence"
    },
    {
      "title_fr": "Ministre associ\u00e9e de la D\u00e9fense nationale et ministre d'\u00c9tat (Protection civil)",
      "start_date": "2003-12-12",
      "end_date": "2004-07-19",
      "role_en": "Minister",
      "role_fr": "Ministre",
      "title_en": "Associate Minister of National Defence and Minister of State (Civil Preparedness)"
    },
    {
      "title_fr": "Ministre d'\u00c9tat (Protection civil)",
      "start_date": "2003-12-12",
      "end_date": "2004-07-19",
      "role_en": "Minister / Secretary of State",
      "role_fr": "Ministre/ Secr\u00e9taire d'\u00c9tat",
      "title_en": "Minister of State (Civil Preparedness)"
    },
    {
      "title_fr": "Secr\u00e9taire parlementaire du ministre des Communications (Patrimoine canadien)",
      "start_date": "1993-12-06",
      "end_date": "1996-02-22",
      "role_en": "Parliamentary Secretary",
      "role_fr": "Secr\u00e9taire parlementaire",
      "title_en": "Parliamentary Secretary to the Minister of Communications (Canadian Heritage)"
    },
    {
      "title_fr": "Secr\u00e9taire parlementaire du ministre du Multiculturalisme et de l'Immigration (Patrimoine canadien)",
      "start_date": "1993-12-06",
      "end_date": "1996-02-22",
      "role_en": "Parliamentary Secretary",
      "role_fr": "Secr\u00e9taire parlementaire",
      "title_en": "Parliamentary Secretary to the Minister of Multiculturalism and Citizenship (Canadian Heritage)"
    },
    {
      "title_fr": "Anciens combattants",
      "start_date": "2007-01-18",
      "end_date": "2008-11-13",
      "role_en": "Critic",
      "role_fr": "Porte-parole",
      "title_en": "Veterans Affairs"
    },
    {
      "title_fr": "Affaires intergouvernementales",
      "start_date": "2006-05-30",
      "end_date": "2007-01-17",
      "role_en": "Critic",
      "role_fr": "Porte-parole",
      "title_en": "Intergovernmental Affairs"
    },
    {
      "title_fr": "Citoyennet\u00e9 et Immigration",
      "start_date": "2006-02-23",
      "end_date": "2006-05-29",
      "role_en": "Critic",
      "role_fr": "Porte-parole",
      "title_en": "Citizenship and Immigration"
    },
    {
      "title_fr": "Politique sociale",
      "start_date": "1990-09",
      "end_date": "1993",
      "role_en": "Assistant Critic",
      "role_fr": "Porte-parole adjoint",
      "title_en": "Social Policy"
    },
    {
      "title_fr": "Sant\u00e9 et Bien-\u00eatre social",
      "start_date": "1989-02",
      "end_date": "1993",
      "role_en": "Assistant Critic",
      "role_fr": "Porte-parole adjoint",
      "title_en": "National Health and Welfare"
    }
  ],
  "committees": [
    {
      "name_fr": "Comit\u00e9 l\u00e9gislatif charg\u00e9 du projet de loi C-20",
      "parliament": 39,
      "session": 2,
      "role_en": "Chair",
      "role_fr": "Pr\u00e9sidente",
      "name_en": "Legislative Committee on Bill C-20"
    },
    {
      "name_fr": "Sous-comit\u00e9 du programme et de la proc\u00e9dure du Comit\u00e9 l\u00e9gislatif charg\u00e9 du projet de loi C-20",
      "parliament": 39,
      "session": 2,
      "role_en": "Chair",
      "role_fr": "Pr\u00e9sidente",
      "name_en": "Subcommittee on Agenda and Procedure of the Legislative Committee on Bill C-20"
    },
    {
      "name_fr": "Comit\u00e9 permanent du d\u00e9veloppement des ressources humaines et de la condition des personnes handicap\u00e9es",
      "parliament": 36,
      "session": 1,
      "role_en": "Chair",
      "role_fr": "Pr\u00e9sidente",
      "name_en": "Standing Committee on Human Resources Development and the Status of Persons with Disabilities"
    },
    {
      "name_fr": "Comit\u00e9 permanent du d\u00e9veloppement des ressources humaines et de la condition des personnes handicap\u00e9es",
      "parliament": 36,
      "session": 1,
      "role_en": "Chair",
      "role_fr": "Pr\u00e9sidente",
      "name_en": "Standing Committee on Human Resources Development and the Status of Persons with Disabilities"
    },
    {
      "name_fr": "Comit\u00e9 permanent des op\u00e9rations gouvernementales",
      "parliament": 35,
      "session": 2,
      "role_en": "Chair",
      "role_fr": "Pr\u00e9sidente",
      "name_en": "Standing Committee on Government Operations"
    },
    {
      "name_fr": "Comit\u00e9 permanent de liaison",
      "parliament": 35,
      "session": 2,
      "role_en": "Vice-Chair",
      "role_fr": "Vice-pr\u00e9sidente",
      "name_en": "Standing Committee on Liaison"
    },
    {
      "name_fr": "Comit\u00e9 l\u00e9gislatif charg\u00e9 du projet de loi C-20",
      "parliament": 39,
      "session": 2,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "name_en": "Legislative Committee on Bill C-20"
    },
    {
      "name_fr": "Comit\u00e9 permanent des anciens combattants",
      "parliament": 39,
      "session": 2,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "name_en": "Standing Committee on Veterans Affairs"
    },
    {
      "name_fr": "Sous-comit\u00e9 du programme et de la proc\u00e9dure du Comit\u00e9 l\u00e9gislatif charg\u00e9 du projet de loi C-20",
      "parliament": 39,
      "session": 2,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "name_en": "Subcommittee on Agenda and Procedure of the Legislative Committee on Bill C-20"
    },
    {
      "name_fr": "Comit\u00e9 permanent de la citoyennet\u00e9 et de l'immigration",
      "parliament": 39,
      "session": 1,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "name_en": "Standing Committee on Citizenship and Immigration"
    },
    {
      "name_fr": "Comit\u00e9 permanent des affaires \u00e9trang\u00e8res et du d\u00e9veloppement international",
      "parliament": 39,
      "session": 1,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "name_en": "Standing Committee on Foreign Affairs and International Development"
    },
    {
      "name_fr": "Comit\u00e9 permanent des anciens combattants",
      "parliament": 39,
      "session": 1,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "name_en": "Standing Committee on Veterans Affairs"
    },
    {
      "name_fr": "Comit\u00e9 permanent des finances",
      "parliament": 37,
      "session": 2,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "name_en": "Standing Committee on Finance"
    },
    {
      "name_fr": "Comit\u00e9 permanent des finances",
      "parliament": 37,
      "session": 1,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "name_en": "Standing Committee on Finance"
    },
    {
      "name_fr": "Comit\u00e9 permanent des finances",
      "parliament": 36,
      "session": 2,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "name_en": "Standing Committee on Finance"
    },
    {
      "name_fr": "Sous-comit\u00e9 sur l'\u00e9tude du sport au Canada du Comit\u00e9 permanent du patrimoine canadien",
      "parliament": 36,
      "session": 1,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "name_en": "Subcommittee on the Study of Sport in Canada of the Standing Committee on Canadian Heritage"
    },
    {
      "name_fr": "Comit\u00e9 permanent de liaison",
      "parliament": 35,
      "session": 2,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "name_en": "Standing Committee on Liaison"
    },
    {
      "name_fr": "Comit\u00e9 permanent du patrimoine canadien",
      "parliament": 35,
      "session": 1,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "name_en": "Standing Committee on Canadian Heritage"
    },
    {
      "name_fr": "Comit\u00e9 l\u00e9gislatif A sur le projet de loi C-202, Loi instituant une journ\u00e9e nationale de comm\u00e9moration et d'activit\u00e9s concernant la violence dirig\u00e9e contre les femmes",
      "parliament": 34,
      "session": 3,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "name_en": "Legislative Committee A on Bill C-202, An Act respetion a national day of remembrance and action on violence against women"
    },
    {
      "name_fr": "Comit\u00e9 l\u00e9gislatif sur le projet de loi C-80",
      "parliament": 34,
      "session": 3,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "name_en": "Legislative Committee on Bill C-80"
    },
    {
      "name_fr": "Comit\u00e9 permanent de la sant\u00e9 et du  bien-\u00eatre social, des affaires sociales, du troisi\u00e8me \u00e2ge et de la condition f\u00e9minine",
      "parliament": 34,
      "session": 3,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "name_en": "Standing Committee on Health and Welfare, Social Affairs, Seniors and the Status of Women"
    },
    {
      "name_fr": "Comit\u00e9 l\u00e9gislatif sur le projet de loi C-260",
      "parliament": 34,
      "session": 2,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "name_en": "Legislative Committee on Bill C-260"
    },
    {
      "name_fr": "Comit\u00e9 permanent de la sant\u00e9 et du  bien-\u00eatre social, des affaires sociales, du troisi\u00e8me \u00e2ge et de la condition f\u00e9minine",
      "parliament": 34,
      "session": 2,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "name_en": "Standing Committee on Health and Welfare, Social Affairs, Seniors and the Status of Women"
    }
  ],
  "contact_info": {
    "parliament": {
      "email": "Guarnieri.A@parl.gc.ca",
      "postal_code": "K1A 0A6",
      "city_fr": "Ottawa",
      "province_en": "Ontario",
      "province_fr": "Ontario",
      "street_address_en": "House of Commons",
      "telephone": "613-996-0420",
      "street_address_fr": "Chambre des communes",
      "city_en": "Ottawa"
    },
    "constituency": {
      "postal_code": "L5B 2N5",
      "city_fr": "Mississauga",
      "province_en": "Ontario",
      "province_fr": "Ontario",
      "street_address_en": "33 City Centre Drive, Suite 364",
      "telephone": "905-566-0009",
      "street_address_fr": "33, promenade City Centre, bureau 364",
      "fax": "905-566-0017",
      "city_en": "Mississauga"
    }
  },
  "name": "Albina Guarnieri",
  "date_of_birth": "1953-06-23",
  "constituencies": [
    {
      "result_en": "Elected",
      "election_date": "2008-10-14",
      "result_fr": "\u00c9lue",
      "riding_en": "Mississauga East--Cooksville",
      "riding_fr": "Mississauga-Est--Cooksville"
    },
    {
      "result_en": "Elected",
      "election_date": "2006-01-23",
      "result_fr": "\u00c9lue",
      "riding_en": "Mississauga East--Cooksville",
      "riding_fr": "Mississauga-Est--Cooksville"
    },
    {
      "result_en": "Elected",
      "election_date": "2004-06-28",
      "result_fr": "\u00c9lue",
      "riding_en": "Mississauga East--Cooksville",
      "riding_fr": "Mississauga-Est--Cooksville"
    },
    {
      "result_en": "Elected",
      "election_date": "2000-11-27",
      "result_fr": "\u00c9lue",
      "riding_en": "Mississauga East",
      "riding_fr": "Mississauga-Est"
    },
    {
      "result_en": "Elected",
      "election_date": "1997-06-02",
      "result_fr": "\u00c9lue",
      "riding_en": "Mississauga East",
      "riding_fr": "Mississauga-Est"
    },
    {
      "result_en": "Elected",
      "election_date": "1993-10-25",
      "result_fr": "\u00c9lue",
      "riding_en": "Mississauga East",
      "riding_fr": "Mississauga-Est"
    },
    {
      "result_en": "Elected",
      "election_date": "1988-11-21",
      "result_fr": "\u00c9lue",
      "riding_en": "Mississauga East",
      "riding_fr": "Mississauga-Est"
    }
  ],
  "place_of_birth": {
    "name_fr": "Faeto, Italie",
    "name_en": "Faeto, Italy"
  },
  "parties": [
    {
      "name_fr": "Parti lib\u00e9ral du Canada",
      "start_date": "1988-11-21",
      "name_en": "Liberal Party of Canada"
    }
  ],
  "language": "English",
  "id": "41f6486b-f70f-461c-a0bc-599b50e4bbad",
  "weblinks": [
    {
      "name_fr": "Profil de la d\u00e9put\u00e9e",
      "url_en": "http://webinfo.parl.gc.ca/MembersOfParliament/ProfileMP.aspx?Key=78441&Language=E",
      "url_fr": "http://webinfo.parl.gc.ca/MembersOfParliament/ProfileMP.aspx?Key=78441&Language=F",
      "name_en": "MP profile"
    },
    {
      "name_fr": "Site Web du parti",
      "url_en": "http://www.liberal.ca/members_e.aspx?id=3597",
      "url_fr": "http://www.liberal.ca/members_f.aspx?id=3597",
      "name_en": "Party Website"
    },
    {
      "name_fr": "Site Web personnel (1) (Disponible en anglais seulement)",
      "url_en": "http://www.albinaguarnieri.com/",
      "url_fr": "http://www.albinaguarnieri.com/",
      "name_en": "Personal Website (1)"
    },
    {
      "name_fr": "Site Web personnel (2) (Disponible en anglais seulement)",
      "url_en": "http://votealbina.com/about.asp",
      "url_fr": "http://votealbina.com/about.asp",
      "name_en": "Personal Website (2)"
    }
  ]
}