{
  "parties": [
    {
      "start_date": "2006-01-23",
      "name_en": "New Democratic Party",
      "name_fr": "Nouveau Parti d\u00e9mocratique"
    }
  ],
  "date_of_birth": "1943-11-21",
  "place_of_birth": {
    "name_en": "St-Boniface, Manitoba, Canada",
    "name_fr": "Saint-Boniface, Manitoba, Canada"
  },
  "name": "Denise Savoie",
  "functions": [
    {
      "role_en": "Deputy Chair of Committees of the Whole",
      "start_date": "2008-11-21",
      "role_fr": "Vice-pr\u00e9sident des comit\u00e9s pl\u00e9niers",
      "title_en": "Deputy Chair of Committees of the Whole",
      "title_fr": "Vice-pr\u00e9sidente des comit\u00e9s pl\u00e9niers"
    },
    {
      "role_en": "Critic",
      "start_date": "2008-11-17",
      "role_fr": "Porte-parole",
      "end_date": "2009-02-12",
      "title_en": "Canada Mortgage and Housing Corporation",
      "title_fr": "Itin\u00e9rance"
    },
    {
      "role_en": "Critic",
      "start_date": "2008-11-17",
      "role_fr": "Porte-parole",
      "end_date": "2009-02-12",
      "title_en": "Homelessness",
      "title_fr": "Logement"
    },
    {
      "role_en": "Critic",
      "start_date": "2008-11-17",
      "role_fr": "Porte-parole",
      "end_date": "2009-02-12",
      "title_en": "Housing",
      "title_fr": "Soci\u00e9t\u00e9 canadienne d'hypoth\u00e8ques et de logement"
    },
    {
      "role_en": "Critic",
      "start_date": "2008-11-17",
      "role_fr": "Porte-parole",
      "end_date": "2009-02-12",
      "title_en": "Public Transit",
      "title_fr": "Transports en commun"
    },
    {
      "role_en": "Critic",
      "start_date": "2006-02-14",
      "role_fr": "Porte-parole",
      "end_date": "2007-09-26",
      "title_en": "Intergovernmental Affairs",
      "title_fr": "Affaires intergouvernementales"
    },
    {
      "role_en": "Critic",
      "start_date": "2006-02-14",
      "role_fr": "Porte-parole",
      "end_date": "2008-11-16",
      "title_en": "Post Secondary Education",
      "title_fr": "\u00c9ducation post secondaire"
    },
    {
      "role_en": "Critic",
      "start_date": "2006-02-14",
      "role_fr": "Porte-parole",
      "end_date": "2008-11-17",
      "title_en": "Literacy",
      "title_fr": "Alphab\u00e9tisation"
    },
    {
      "role_en": "Assistant Critic",
      "start_date": "2008-11-17",
      "role_fr": "Porte-parole adjoint",
      "title_en": "Americas",
      "title_fr": "Am\u00e9riques"
    },
    {
      "role_en": "Assistant Critic",
      "start_date": "2006-02-14",
      "role_fr": "Porte-parole adjoint",
      "end_date": "2008-11-16",
      "title_en": "Training",
      "title_fr": "Formation"
    }
  ],
  "committees": [

  ],
  "language": "English",
  "professions": [
    {
      "name_en": "Educator",
      "name_fr": "P\u00e9dagogue"
    }
  ],
  "id": "43d98498-4000-43e4-b468-5f79352823ad"
}