{
  "parties": [
    {
      "start_date": "2004-02-02",
      "name_en": "Conservative Party of Canada",
      "name_fr": "Parti conservateur du Canada"
    },
    {
      "start_date": "1997-06-02",
      "end_date": "2004-02-01",
      "name_en": "Progressive Conservative Party",
      "name_fr": "Parti progressiste-conservateur"
    }
  ],
  "date_of_birth": "1965-09-27",
  "place_of_birth": {
    "name_en": "New Glasgow, Nova Scotia, Canada",
    "name_fr": "New Glasgow, Nouvelle-\u00c9cosse, Canada"
  },
  "name": "Peter Gordon MacKay",
  "functions": [
    {
      "role_en": "Minister",
      "start_date": "2007-08-14",
      "role_fr": "Ministre",
      "title_en": "Minister of National Defence",
      "title_fr": "Ministre de la D\u00e9fense nationale"
    },
    {
      "role_en": "Minister",
      "start_date": "2006-02-06",
      "role_fr": "Ministre",
      "end_date": "2007-08-13",
      "title_en": "Minister of Foreign Affairs",
      "title_fr": "Ministre des Affaires \u00e9trang\u00e8res"
    },
    {
      "role_en": "Minister",
      "start_date": "2006-02-06",
      "role_fr": "Ministre",
      "end_date": "2008-10-29",
      "title_en": "Minister of the Atlantic Canada Opportunities Agency",
      "title_fr": "Ministre de l\u2019Agence de promotion \u00e9conomique du Canada atlantique"
    },
    {
      "role_en": "Minister / Secretary of State",
      "start_date": "2008-10-30",
      "role_fr": "Ministre/ Secr\u00e9taire d'\u00c9tat",
      "end_date": "2010-01-18",
      "title_en": "Minister for the Atlantic Gateway",
      "title_fr": "Ministre de la porte d'entr\u00e9e de l'Atlantique"
    },
    {
      "role_en": "Regional Minister",
      "start_date": "2008-10-30",
      "role_fr": "Ministre r\u00e9gional",
      "title_en": "Newfoundland and Labrador",
      "title_fr": "Terre-Neuve-et-Labrador"
    },
    {
      "role_en": "Regional Minister",
      "start_date": "2006-02-06",
      "role_fr": "Ministre r\u00e9gional",
      "title_en": "Nova Scotia",
      "title_fr": "Nouvelle-\u00c9cosse"
    },
    {
      "role_en": "Regional Minister",
      "start_date": "2006-02-06",
      "role_fr": "Ministre r\u00e9gional",
      "end_date": "2008-10-29",
      "title_en": "Prince Edward Island",
      "title_fr": "\u00cele-du-Prince-\u00c9douard"
    },
    {
      "role_en": "House Leader",
      "start_date": "2002-04-11",
      "role_fr": "Leader parlementaire",
      "end_date": "2002-10-29",
      "title_en": "Progressive Conservative Party House Leader",
      "title_fr": "Leader en Chambre du Parti progressiste conservateur"
    },
    {
      "role_en": "House Leader",
      "start_date": "2001-09-19",
      "role_fr": "Leader parlementaire",
      "end_date": "2002-04-09",
      "title_en": "PC/DR Coalition House Leader",
      "title_fr": "Leader en Chambre de la Coalition PC/RD"
    },
    {
      "role_en": "House Leader",
      "start_date": "1997-06-18",
      "role_fr": "Leader parlementaire",
      "end_date": "2001-09-18",
      "title_en": "Progressive Conservative Party House Leader",
      "title_fr": "Leader en Chambre du Parti progressiste conservateur"
    },
    {
      "role_en": "Critic",
      "start_date": "2004-07-22",
      "role_fr": "Porte-parole",
      "end_date": "2006-02-05",
      "title_en": "Public Safety and Emergency Preparedness",
      "title_fr": "S\u00e9curit\u00e9 publique et Protection civile"
    },
    {
      "role_en": "Critic",
      "start_date": "2004-03-22",
      "role_fr": "Porte-parole",
      "end_date": "2006-02-05",
      "title_en": "Deputy Prime Minister",
      "title_fr": "Vice-premier ministre"
    },
    {
      "role_en": "Critic",
      "start_date": "2004-02-02",
      "role_fr": "Porte-parole",
      "end_date": "2004-03-21",
      "title_en": "Public Safety and Emergency Preparedness",
      "title_fr": "S\u00e9curit\u00e9 publique et Protection civile"
    },
    {
      "role_en": "Critic",
      "start_date": "2003-05-31",
      "role_fr": "Porte-parole",
      "end_date": "2004-02-01",
      "title_en": "Prime Minister",
      "title_fr": "Premier ministre"
    },
    {
      "role_en": "Critic",
      "start_date": "2002-09-25",
      "role_fr": "Porte-parole",
      "end_date": "2003-09-09",
      "title_en": "Public Security",
      "title_fr": "S\u00e9curit\u00e9 publique"
    },
    {
      "role_en": "Critic",
      "start_date": "2002-09-25",
      "role_fr": "Porte-parole",
      "end_date": "2003-09-09",
      "title_en": "Solicitor General",
      "title_fr": "Solliciteur g\u00e9n\u00e9ral"
    },
    {
      "role_en": "Critic",
      "start_date": "1998-06-19",
      "role_fr": "Porte-parole",
      "end_date": "2002-10-29",
      "title_en": "Leader of the Government in the House of Commons",
      "title_fr": "Leader du Gouvernement \u00e0 la Chambre des communes"
    },
    {
      "role_en": "Critic",
      "start_date": "1998-01-26",
      "role_fr": "Porte-parole",
      "end_date": "2001-09-18",
      "title_en": "Solicitor General",
      "title_fr": "Solliciteur g\u00e9n\u00e9ral"
    },
    {
      "role_en": "Critic",
      "start_date": "1998-01-26",
      "role_fr": "Porte-parole",
      "end_date": "2003-09-09",
      "title_en": "Justice",
      "title_fr": "Justice"
    }
  ],
  "committees": [
    {
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "parliament": 38,
      "session": 1,
      "name_en": "Subcommittee on Public Safety and National Security of the Standing Committee on Justice, Human Rights, Public Safety and Emergency Preparedness",
      "name_fr": "Sous-comit\u00e9 de la S\u00e9curit\u00e9 publique et nationale du Comit\u00e9 permanent de la justice, des droits de la personne, de la s\u00e9curit\u00e9 publique et de la protection civile"
    },
    {
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "parliament": 37,
      "session": 3,
      "name_en": "Standing Committee on Justice, Human Rights, Public Safety and Emergency Preparedness",
      "name_fr": "Comit\u00e9 permanent de la justice, des droits de la personne, de la s\u00e9curit\u00e9 publique et de la protection civile"
    },
    {
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "parliament": 37,
      "session": 3,
      "name_en": "Subcommittee on Agenda and Procedure of the Standing Committee on Justice, Human Rights, Public Safety and Emergency Preparedness",
      "name_fr": "Sous-comit\u00e9 du programme et de la proc\u00e9dure du Comit\u00e9 permanent de la justice, des droits de la personne, de la s\u00e9curit\u00e9 publique et de la protection civile"
    },
    {
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "parliament": 37,
      "session": 2,
      "name_en": "Standing Committee on Justice and Human Rights",
      "name_fr": "Comit\u00e9 permanent de la justice et des droits de la personne"
    },
    {
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "parliament": 37,
      "session": 2,
      "name_en": "Subcommittee on National Security of the Standing Committee on Justice and Human Rights",
      "name_fr": "Sous-comit\u00e9 sur la S\u00e9curit\u00e9 nationale du Comit\u00e9 permanent de la justice et des droits de la personne"
    },
    {
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "parliament": 37,
      "session": 1,
      "name_en": "Legislative Committee on Bill C-55",
      "name_fr": "Comit\u00e9 l\u00e9gislatif charg\u00e9 du projet de loi C-55"
    },
    {
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "parliament": 37,
      "session": 1,
      "name_en": "Special Committee on the Modernization and Improvement of the Procedures of the House of Commons",
      "name_fr": "Comit\u00e9 permanent de la justice et des droits de la personne"
    },
    {
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "parliament": 37,
      "session": 1,
      "name_en": "Standing Committee on Justice and Human Rights",
      "name_fr": "Comit\u00e9 sp\u00e9cial sur la modernisation et l'am\u00e9lioration de la proc\u00e9dure \u00e0 la Chambre des communes"
    },
    {
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "parliament": 37,
      "session": 1,
      "name_en": "Subcommittee on National Security of the Standing Committee of Justice and Human Rights",
      "name_fr": "Sous-comit\u00e9 sur la s\u00e9curit\u00e9 nationale du Comit\u00e9 permanent de la justice et des droits de la personne"
    },
    {
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "parliament": 36,
      "session": 2,
      "name_en": "Standing Committee on Justice and Human Rights",
      "name_fr": "Comit\u00e9 permanent de la justice et des droits de la personne"
    },
    {
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "parliament": 36,
      "session": 2,
      "name_en": "Subcommittee on Agenda and Procedure of the Standing Committee on Justice and Human Rights",
      "name_fr": "Sous-comit\u00e9 du programme et de la proc\u00e9dure du Comit\u00e9 permanent de la justice et des droits de la personne"
    },
    {
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "parliament": 36,
      "session": 2,
      "name_en": "Subcommittee on Corrections and Conditional Release Act of the Standing Committee on Justice and Human Rights",
      "name_fr": "Sous-comit\u00e9 sur la Loi sur le syst\u00e8me correctionnel et la mise en libert\u00e9 sous condition du Comit\u00e9 permanent de la justice et des droits de la personne"
    },
    {
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "parliament": 36,
      "session": 2,
      "name_en": "Subcommittee on Organized Crime of the Standing Committee on Justice and Human Rights",
      "name_fr": "Sous-comit\u00e9 sur le crime organis\u00e9 du Comit\u00e9 permanent de la justice et des droits de la personne"
    },
    {
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "parliament": 36,
      "session": 2,
      "name_en": "Subcommittee on the Study of Sport in Canada of the Standing Committee on Canadian Heritage",
      "name_fr": "Sous-comit\u00e9 sur l'\u00e9tude du Sport au Canada du Comit\u00e9 permanent sur le patrimoine canadien"
    },
    {
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "parliament": 36,
      "session": 1,
      "name_en": "Standing Committee on Justice and Human Rights",
      "name_fr": "Comit\u00e9 permanent de la justice et des droits de la personne"
    },
    {
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "parliament": 36,
      "session": 1,
      "name_en": "Subcommittee on Agenda and Procedure of the Standing Committee on Justice and Human Rights",
      "name_fr": "Sous-comit\u00e9 du programme et de la proc\u00e9dure du Comit\u00e9 permanent de la justice et des droits de la personne"
    },
    {
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "parliament": 36,
      "session": 1,
      "name_en": "Subcommittee on Corrections and Conditional Release Act Review of the Standing Committee on Justice and Human Rights",
      "name_fr": "Sous-comit\u00e9 sur la r\u00e9vision de la Loi sur le syst\u00e8me correctionnel et la mise en libert\u00e9 sous condition du Comit\u00e9 permanent de la justice et droits de la personne"
    },
    {
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "parliament": 36,
      "session": 1,
      "name_en": "Subcommittee on the Study of Sport in Canada of the Standing Committee on Canadian Heritage",
      "name_fr": "Sous-comit\u00e9 sur l'\u00e9tude du sport au Canada du Comit\u00e9 permanent du patrimoine canadien"
    }
  ],
  "language": "English",
  "professions": [
    {
      "name_en": "Crown attorney",
      "name_fr": "Avocat"
    },
    {
      "name_en": "Lawyer",
      "name_fr": "Procureur de la couronne"
    }
  ],
  "id": "46dccbed-4370-40f0-975f-d08fe1688aa2"
}