{
  "language": "French",
  "weblinks": [
    {
      "name_en": "MP profile",
      "name_fr": "Profil du d\u00e9put\u00e9",
      "url_en": "http://webinfo.parl.gc.ca/MembersOfParliament/ProfileMP.aspx?Key=78481&Language=E",
      "url_fr": "http://webinfo.parl.gc.ca/MembersOfParliament/ProfileMP.aspx?Key=78481&Language=F"
    },
    {
      "name_en": "Party Website (Available in French only)",
      "name_fr": "Site Web du parti",
      "url_en": "http://www.blocquebecois.org/dossiers/deputes/default.aspx?id=aeb03a28-490c-498e-9fae-61b1f7ce9e74",
      "url_fr": "http://www.blocquebecois.org/dossiers/deputes/default.aspx?id=aeb03a28-490c-498e-9fae-61b1f7ce9e74"
    },
    {
      "name_en": "Personal Website (Available in French only)",
      "name_fr": "Site Web personnel",
      "url_en": "http://www.louisplamondon.com/",
      "url_fr": "http://www.louisplamondon.com/"
    }
  ],
  "functions": [
    {
      "title_en": "Bloc Qu\u00e9b\u00e9cois House Leader",
      "start_date": "1992",
      "title_fr": "Leader en Chambre du Bloc Qu\u00e9b\u00e9cois",
      "end_date": "1993-11-09",
      "role_en": "House Leader",
      "role_fr": "Leader parlementaire"
    },
    {
      "title_en": "Bloc Qu\u00e9b\u00e9cois Caucus Chair",
      "start_date": "2004-08-26",
      "title_fr": "Pr\u00e9sident du caucus du Bloc Qu\u00e9b\u00e9cois",
      "role_en": "Caucus Chair",
      "role_fr": "Pr\u00e9sident du caucus"
    },
    {
      "title_en": "Official Languages",
      "start_date": "2004-08-06",
      "title_fr": "Langues officielles",
      "end_date": "2006-02-09",
      "role_en": "Critic",
      "role_fr": "Porte-parole"
    },
    {
      "title_en": "Agriculture and Agri-Food",
      "start_date": "2004-01-19",
      "title_fr": "Agriculture et Agro-alimentaire",
      "end_date": "2004-08-05",
      "role_en": "Critic",
      "role_fr": "Porte-parole"
    },
    {
      "title_en": "Veterans Affairs",
      "start_date": "2000-12-20",
      "title_fr": "Anciens combattants",
      "end_date": "2004-01-18",
      "role_en": "Critic",
      "role_fr": "Porte-parole"
    },
    {
      "title_en": "Francophonie",
      "start_date": "1999-06-30",
      "title_fr": "Francophonie",
      "end_date": "2000-12-19",
      "role_en": "Critic",
      "role_fr": "Porte-parole"
    },
    {
      "title_en": "Library of Parliament",
      "start_date": "1998-03-18",
      "title_fr": "Biblioth\u00e8que du Parlement",
      "end_date": "1999-06-29",
      "role_en": "Critic",
      "role_fr": "Porte-parole"
    },
    {
      "title_en": "Francophonie and Official Languages",
      "start_date": "1998-03-18",
      "title_fr": "Francophonie et Langues officielles",
      "end_date": "2000",
      "role_en": "Critic",
      "role_fr": "Porte-parole"
    },
    {
      "title_en": "Official Languages, Francophones Outside Quebec",
      "start_date": "1998-03-18",
      "title_fr": "Langues officielles, Francophones hors Qu\u00e9bec",
      "end_date": "2000-12-19",
      "role_en": "Critic",
      "role_fr": "Porte-parole"
    },
    {
      "title_en": "Salary and Pensions of MP's",
      "start_date": "1995",
      "title_fr": "R\u00e9num\u00e9ration et pensions des d\u00e9put\u00e9s",
      "end_date": "1996",
      "role_en": "Critic",
      "role_fr": "Porte-parole"
    }
  ],
  "committees": [
    {
      "name_en": "Legislative Committee on Bill C-28",
      "parliament": 34,
      "name_fr": "Comit\u00e9 l\u00e9gislatif sur le projet de loi C-28",
      "session": 2,
      "role_en": "Chair",
      "role_fr": "Pr\u00e9sident"
    },
    {
      "name_en": "Legislative Committee on Bill C-54",
      "parliament": 34,
      "name_fr": "Comit\u00e9 l\u00e9gislatif sur le projet de loi C-54",
      "session": 2,
      "role_en": "Chair",
      "role_fr": "Pr\u00e9sident"
    },
    {
      "name_en": "Standing Committee on Finance, Trade and Economic Affairs",
      "parliament": 33,
      "name_fr": "Comit\u00e9 permanent des finances, du commerce et des questions \u00e9conomiques",
      "session": 1,
      "role_en": "Vice-Chair",
      "role_fr": "Vice-pr\u00e9sident"
    },
    {
      "name_en": "Standing Committee on Agriculture and Agri-Food",
      "parliament": 37,
      "name_fr": "Comit\u00e9 permanent de la d\u00e9fense nationale et des anciens combattants",
      "session": 3,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre"
    },
    {
      "name_en": "Standing Committee on National Defence and Veterans Affairs",
      "parliament": 37,
      "name_fr": "Comit\u00e9 permanent de l'agriculture et de l'agroalimentaire",
      "session": 3,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre"
    },
    {
      "name_en": "Standing Committee on Agriculture and Agri-Food",
      "parliament": 37,
      "name_fr": "Comit\u00e9 permanent de la d\u00e9fense nationale et des anciens combattants",
      "session": 2,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre"
    },
    {
      "name_en": "Standing Committee on National Defence and Veterans Affairs",
      "parliament": 37,
      "name_fr": "Comit\u00e9 permanent de l'agriculture et de l'agroalimentaire",
      "session": 2,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre"
    },
    {
      "name_en": "Subcommittee on Veterans Affairs of the Standing Committee on National Defence and Veterans Affairs",
      "parliament": 37,
      "name_fr": "Sous-comit\u00e9 des anciens combattants du Comit\u00e9 permanent de la d\u00e9fense nationale et des anciens combattants",
      "session": 2,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre"
    },
    {
      "name_en": "Standing Committee on National Defence and Veterans Affairs",
      "parliament": 37,
      "name_fr": "Comit\u00e9 permanent de la d\u00e9fense nationale et des anciens combattants",
      "session": 1,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre"
    },
    {
      "name_en": "Subcommittee on Veterans Affairs of the Standing Committee on National Defence and Veterans Affairs",
      "parliament": 37,
      "name_fr": "Sous-comit\u00e9 des anciens combattants du Comit\u00e9 permanent de la d\u00e9fense nationale et des anciens combattants",
      "session": 1,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre"
    },
    {
      "name_en": "Standing Committee on Canadian Heritage",
      "parliament": 35,
      "name_fr": "Comit\u00e9 permanent des finances",
      "session": 1,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre"
    },
    {
      "name_en": "Standing Committee on Finance",
      "parliament": 35,
      "name_fr": "Comit\u00e9 permanent du patrimoine canadien",
      "session": 1,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre"
    },
    {
      "name_en": "Legislative Committee on Bill C-28",
      "parliament": 34,
      "name_fr": "Comit\u00e9 l\u00e9gislatif sur le projet de loi C-28",
      "session": 2,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre"
    },
    {
      "name_en": "Legislative Committee on Bill C-54",
      "parliament": 34,
      "name_fr": "Comit\u00e9 l\u00e9gislatif sur le projet de loi C-54",
      "session": 2,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre"
    },
    {
      "name_en": "Standing Committee on Industry, Science and Technology, Regional and Northern Development",
      "parliament": 34,
      "name_fr": "Comit\u00e9 permanent de l'environnement",
      "session": 2,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre"
    },
    {
      "name_en": "Standing Committee on the Environment",
      "parliament": 34,
      "name_fr": "Comit\u00e9 permanent de l'industrie, de la science et de la technologie et du d\u00e9veloppement r\u00e9gional et du Nord",
      "session": 2,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre"
    },
    {
      "name_en": "Legislative Committee on Bill C-60",
      "parliament": 33,
      "name_fr": "Comit\u00e9 l\u00e9gislatif sur le projet de loi C-60",
      "session": 2,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre"
    },
    {
      "name_en": "Legislative Committee on Bill C-255",
      "parliament": 33,
      "name_fr": "Comit\u00e9 l\u00e9gislatif sur le projet de loi C-255",
      "session": 1,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre"
    },
    {
      "name_en": "Legislative Committee on Bill C-59",
      "parliament": 33,
      "name_fr": "Comit\u00e9 l\u00e9gislatif sur le projet de loi C-59",
      "session": 1,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre"
    },
    {
      "name_en": "Legislative Committee on Bill C-79",
      "parliament": 33,
      "name_fr": "Comit\u00e9 l\u00e9gislatif sur le projet de loi C-79",
      "session": 1,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre"
    },
    {
      "name_en": "Legislative Committee on Bill C-80",
      "parliament": 33,
      "name_fr": "Comit\u00e9 l\u00e9gislatif sur le projet de loi C-80",
      "session": 1,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre"
    },
    {
      "name_en": "Legislative Committee on Bill C-82",
      "parliament": 33,
      "name_fr": "Comit\u00e9 l\u00e9gislatif sur le projet de loi C-82",
      "session": 1,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre"
    },
    {
      "name_en": "Standing Committee on Agriculture",
      "parliament": 33,
      "name_fr": "Comit\u00e9 permanent de l'agriculture",
      "session": 1,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre"
    },
    {
      "name_en": "Standing Committee on Finance, Trade and Economic Affairs",
      "parliament": 33,
      "name_fr": "Comit\u00e9 permanent des finances, du commerce et des questions \u00e9conomiques",
      "session": 1,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre"
    },
    {
      "name_en": "Standing Committee on Labour, Manpower and Immigration",
      "parliament": 33,
      "name_fr": "Comit\u00e9 permanent des transports",
      "session": 1,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre"
    },
    {
      "name_en": "Standing Committee on Transport",
      "parliament": 33,
      "name_fr": "Comit\u00e9 permanent du travail, de la main-d'oeuvre et de l'immigration",
      "session": 1,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre"
    }
  ],
  "start_date": "1984-09-04",
  "professions": [
    {
      "name_en": "Businessman",
      "name_fr": "Homme d'affaires"
    },
    {
      "name_en": "Professor",
      "name_fr": "Professeur"
    }
  ],
  "parlinfo_id": 78481,
  "name": "Louis Plamondon",
  "contact_info": {
    "parliament": {
      "email": "PlamoL@parl.gc.ca",
      "postal_code": "K1A 0A6",
      "city_en": "Ottawa",
      "city_fr": "Ottawa",
      "province_en": "Ontario",
      "telephone": "613-995-9241",
      "province_fr": "Ontario",
      "street_address_en": "House of Commons",
      "street_address_fr": "Chambre des communes"
    },
    "constituency": {
      "postal_code": "J3T 1C6",
      "city_en": "Nicolet",
      "city_fr": "Nicolet",
      "province_en": "Quebec",
      "telephone": "819-293-2041",
      "province_fr": "Qu\u00e9bec",
      "street_address_en": "702  Monseigneur-Panet Street",
      "street_address_fr": "702, rue Monseigneur-Panet"
    }
  },
  "date_of_birth": "1943-07-31",
  "constituencies": [
    {
      "riding_fr": "Bas-Richelieu--Nicolet--B\u00e9cancour",
      "election_date": "2008-10-14",
      "result_en": "Elected",
      "result_fr": "\u00c9lu",
      "riding_en": "Bas-Richelieu--Nicolet--B\u00e9cancour"
    },
    {
      "riding_fr": "Bas-Richelieu--Nicolet--B\u00e9cancour",
      "election_date": "2006-01-23",
      "result_en": "Elected",
      "result_fr": "\u00c9lu",
      "riding_en": "Bas-Richelieu--Nicolet--B\u00e9cancour"
    },
    {
      "riding_fr": "Richelieu",
      "election_date": "2004-06-28",
      "result_en": "Elected",
      "result_fr": "\u00c9lu",
      "riding_en": "Richelieu"
    },
    {
      "riding_fr": "Bas-Richelieu--Nicolet--B\u00e9cancour",
      "election_date": "2000-11-27",
      "result_en": "Elected",
      "result_fr": "\u00c9lu",
      "riding_en": "Bas-Richelieu--Nicolet--B\u00e9cancour"
    },
    {
      "riding_fr": "Richelieu",
      "election_date": "1997-06-02",
      "result_en": "Elected",
      "result_fr": "\u00c9lu",
      "riding_en": "Richelieu"
    },
    {
      "riding_fr": "Richelieu",
      "election_date": "1993-10-25",
      "result_en": "Elected",
      "result_fr": "\u00c9lu",
      "riding_en": "Richelieu"
    },
    {
      "riding_fr": "Richelieu",
      "election_date": "1988-11-21",
      "result_en": "Elected",
      "result_fr": "\u00c9lu",
      "riding_en": "Richelieu"
    },
    {
      "riding_fr": "Richelieu",
      "election_date": "1984-09-04",
      "result_en": "Elected",
      "result_fr": "\u00c9lu",
      "riding_en": "Richelieu"
    }
  ],
  "place_of_birth": {
    "name_en": "St-Raymond de Portneuf, Quebec, Canada",
    "name_fr": "Saint-Raymond de Portneuf, Qu\u00e9bec, Canada"
  },
  "id": "4b9cf7c8-d5db-4efa-a24e-c26afde48cc3",
  "parties": [
    {
      "name_en": "Bloc Qu\u00e9b\u00e9cois",
      "start_date": "1990-12-20",
      "name_fr": "Bloc Qu\u00e9b\u00e9cois"
    },
    {
      "name_en": "",
      "start_date": "1990-06-26",
      "name_fr": "",
      "end_date": "1990-12-19"
    },
    {
      "name_en": "Progressive Conservative Party",
      "start_date": "1984-09-04",
      "name_fr": "Parti progressiste-conservateur",
      "end_date": "1990-06-25"
    }
  ]
}