{
  "language": "English",
  "weblinks": [
    {
      "name_en": "MP profile",
      "name_fr": "Profil du d\u00e9put\u00e9",
      "url_en": "http://webinfo.parl.gc.ca/MembersOfParliament/ProfileMP.aspx?Key=78815&Language=E",
      "url_fr": "http://webinfo.parl.gc.ca/MembersOfParliament/ProfileMP.aspx?Key=78815&Language=F"
    },
    {
      "name_en": "Party Website",
      "name_fr": "Site Web du parti",
      "url_en": "http://www.liberal.ca/members_e.aspx?id=11748",
      "url_fr": "http://www.liberal.ca/members_f.aspx?id=11748"
    },
    {
      "name_en": "Personal Website",
      "name_fr": "Site Web personnel (Disponible en anglais seulement)",
      "url_en": "http://markeyking.liberal.ca/default_e.aspx",
      "url_fr": "http://markeyking.liberal.ca/default_e.aspx"
    }
  ],
  "functions": [
    {
      "title_en": "Parliamentary Secretary to the Minister for International Trade with special emphasis on Emerging Markets",
      "start_date": "2004-07-20",
      "title_fr": "Secr\u00e9taire parlementaire du ministre du Commerce international particuli\u00e8rement charg\u00e9 des march\u00e9s \u00e9mergents",
      "end_date": "2006-02-05",
      "role_en": "Parliamentary Secretary",
      "role_fr": "Secr\u00e9taire parlementaire"
    },
    {
      "title_en": "Parliamentary Secretary to the Minister of Agriculture and Agri-Food with special emphasis on Agri-Food",
      "start_date": "2003-12-12",
      "title_fr": "Secr\u00e9taire parlementaire du ministre de l'Agriculture et de l'Agroalimentaire particuli\u00e8rement charg\u00e9 de la promotion de l'agroalimentaire",
      "end_date": "2004-07-19",
      "role_en": "Parliamentary Secretary",
      "role_fr": "Secr\u00e9taire parlementaire"
    },
    {
      "title_en": "CIDA",
      "start_date": "2008-11-14",
      "title_fr": "ACDI",
      "end_date": "2009-01-21",
      "role_en": "Critic",
      "role_fr": "Porte-parole"
    },
    {
      "title_en": "International Cooperation",
      "start_date": "2008-11-14",
      "title_fr": "Coop\u00e9ration internationale",
      "end_date": "2009-01-21",
      "role_en": "Critic",
      "role_fr": "Porte-parole"
    },
    {
      "title_en": "Small Business",
      "start_date": "2007-10-09",
      "title_fr": "Petite entreprise",
      "end_date": "2008-11-13",
      "role_en": "Critic",
      "role_fr": "Porte-parole"
    },
    {
      "title_en": "Tourism",
      "start_date": "2007-10-09",
      "title_fr": "Tourisme",
      "end_date": "2008-11-13",
      "role_en": "Critic",
      "role_fr": "Porte-parole"
    },
    {
      "title_en": "Foreign Affairs",
      "start_date": "2007-01-18",
      "title_fr": "Affaires \u00e9trang\u00e8res",
      "end_date": "2007-10-08",
      "role_en": "Critic",
      "role_fr": "Porte-parole"
    },
    {
      "title_en": "International Development",
      "start_date": "2007-01-18",
      "title_fr": "D\u00e9veloppement international",
      "end_date": "2007-10-08",
      "role_en": "Critic",
      "role_fr": "Porte-parole"
    },
    {
      "title_en": "CIDA",
      "start_date": "2007-01-18",
      "title_fr": "ACDI",
      "end_date": "2007-10-09",
      "role_en": "Critic",
      "role_fr": "Porte-parole"
    },
    {
      "title_en": "International Trade",
      "start_date": "2006-02-23",
      "title_fr": "Commerce international",
      "end_date": "2007-01-17",
      "role_en": "Assistant Critic",
      "role_fr": "Porte-parole adjoint"
    }
  ],
  "committees": [
    {
      "name_en": "Subcommittee on International Trade, Trade Disputes and Investment of the Standing Committee on Foreign Affairs and International Trade",
      "parliament": 37,
      "name_fr": "Sous-comit\u00e9 du commerce international, des diff\u00e9rends commerciaux et des investissements internationaux du Comit\u00e9 permanent des affaires \u00e9trang\u00e8res et du commerce international",
      "session": 2,
      "role_en": "Chair",
      "role_fr": "Pr\u00e9sident"
    },
    {
      "name_en": "Standing Committee on Agriculture and Agri-Food",
      "parliament": 40,
      "name_fr": "Comit\u00e9 permanent de l'agriculture et de l'agroalimentaire",
      "session": 3,
      "role_en": "Vice-Chair",
      "role_fr": "Vice-pr\u00e9sident"
    },
    {
      "name_en": "Subcommittee on Agenda and Procedure of the Standing Committee on Agriculture and Agri-Food",
      "parliament": 40,
      "name_fr": "Sous-comit\u00e9 du programme et de la proc\u00e9dure du Comit\u00e9 permanent de l'agriculture et de l'agroalimentaire",
      "session": 3,
      "role_en": "Vice-Chair",
      "role_fr": "Vice-pr\u00e9sident"
    },
    {
      "name_en": "Standing Committee on Agriculture and Agri-Food",
      "parliament": 40,
      "name_fr": "Comit\u00e9 permanent de l'agriculture et de l'agroalimentaire",
      "session": 2,
      "role_en": "Vice-Chair",
      "role_fr": "Vice-pr\u00e9sident"
    },
    {
      "name_en": "Subcommittee on International Trade, Trade Disputes and Investment of the Standing Committee on Foreign Affairs and International Trade",
      "parliament": 37,
      "name_fr": "Sous-comit\u00e9 du commerce international, des diff\u00e9rends commerciaux et des investissements internationaux du Comit\u00e9 permanent des affaires \u00e9trang\u00e8res et du commerce international",
      "session": 2,
      "role_en": "Vice-Chair",
      "role_fr": "Vice-pr\u00e9sident"
    },
    {
      "name_en": "Standing Committee on Agriculture and Agri-Food",
      "parliament": 40,
      "name_fr": "Comit\u00e9 permanent de l'agriculture et de l'agroalimentaire",
      "session": 3,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre"
    },
    {
      "name_en": "Subcommittee on Agenda and Procedure of the Standing Committee on Agriculture and Agri-Food",
      "parliament": 40,
      "name_fr": "Sous-comit\u00e9 du programme et de la proc\u00e9dure du Comit\u00e9 permanent de l'agriculture et de l'agroalimentaire",
      "session": 3,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre"
    },
    {
      "name_en": "Standing Committee on Agriculture and Agri-Food",
      "parliament": 40,
      "name_fr": "Comit\u00e9 permanent de l'agriculture et de l'agroalimentaire",
      "session": 2,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre"
    },
    {
      "name_en": "Subcommittee on Agenda and Procedure of the Standing Committee on Agriculture and Agri-Food",
      "parliament": 40,
      "name_fr": "Sous-comit\u00e9 du programme et de la proc\u00e9dure du Comit\u00e9 permanent de l'agriculture et de l'agroalimentaire",
      "session": 2,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre"
    },
    {
      "name_en": "Standing Committee on Industry, Science and Technology",
      "parliament": 39,
      "name_fr": "Comit\u00e9 permanent de l'industrie, des sciences et de la technologie",
      "session": 2,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre"
    },
    {
      "name_en": "Subcommittee on Oil and Gas and Other Energy Prices",
      "parliament": 39,
      "name_fr": "Sous-comit\u00e9 sur le prix du p\u00e9trole et du gaz et des autres produits \u00e9nerg\u00e9tiques",
      "session": 2,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre"
    },
    {
      "name_en": "Legislative Committee on Bill C-2",
      "parliament": 39,
      "name_fr": "Comit\u00e9 l\u00e9gislatif charg\u00e9 du projet de loi C-2",
      "session": 1,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre"
    },
    {
      "name_en": "Standing Committee on Environment and Sustainable Development",
      "parliament": 39,
      "name_fr": "Comit\u00e9 permanent de l'environnement et du d\u00e9veloppement durable",
      "session": 1,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre"
    },
    {
      "name_en": "Standing Committee on Foreign Affairs and International Development",
      "parliament": 39,
      "name_fr": "Comit\u00e9 permanent des affaires \u00e9trang\u00e8res et du d\u00e9veloppement international",
      "session": 1,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre"
    },
    {
      "name_en": "Standing Committee on International Trade",
      "parliament": 39,
      "name_fr": "Comit\u00e9 permanent du commerce international",
      "session": 1,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre"
    },
    {
      "name_en": "Standing Committee on Agriculture and Agri-Food",
      "parliament": 38,
      "name_fr": "Comit\u00e9 permanent de l'agriculture et de l'agroalimentaire",
      "session": 1,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre"
    },
    {
      "name_en": "Subcommittee on International Trade, Trade Disputes and Investment of the Standing Committee on Foreign Affairs and International Trade",
      "parliament": 38,
      "name_fr": "Sous-comit\u00e9 du commerce international, des diff\u00e9rends commerciaux et des investissements internationaux du Comit\u00e9 permanent des affaires \u00e9trang\u00e8res et du commerce international",
      "session": 1,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre"
    },
    {
      "name_en": "Standing Committee on Agriculture and Agri-Food",
      "parliament": 37,
      "name_fr": "Comit\u00e9 permanent de l'agriculture et de l'agroalimentaire",
      "session": 3,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre"
    },
    {
      "name_en": "Subcommittee on International Trade, Trade Disputes and Investment of the Standing Committee on Foreign Affairs and International Trade",
      "parliament": 37,
      "name_fr": "Sous-comit\u00e9 du commerce international, des diff\u00e9rends commerciaux et des investissements internationaux du Comit\u00e9 permanent des affaires \u00e9trang\u00e8res et du commerce internation",
      "session": 3,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre"
    },
    {
      "name_en": "Standing Committee on Agriculture and Agri-Food",
      "parliament": 37,
      "name_fr": "Comit\u00e9 permanent de l'agriculture et de l'agroalimentaire",
      "session": 2,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre"
    },
    {
      "name_en": "Standing Committee on Foreign Affairs and International Trade",
      "parliament": 37,
      "name_fr": "Comit\u00e9 permanent des affaires \u00e9trang\u00e8res et du commerce international",
      "session": 2,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre"
    },
    {
      "name_en": "Subcommittee on International Trade, Trade Disputes and Investment of the Standing Committee on Foreign Affairs and International Trade",
      "parliament": 37,
      "name_fr": "Sous-comit\u00e9 du commerce international, des diff\u00e9rends commerciaux et des investissements internationaux du Comit\u00e9 permanent des affaires \u00e9trang\u00e8res et du commerce international",
      "session": 2,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre"
    },
    {
      "name_en": "Standing Committee on Agriculture and Agri-Food",
      "parliament": 37,
      "name_fr": "Comit\u00e9 permanent de la citoyennet\u00e9 et de l'immigration",
      "session": 1,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre"
    },
    {
      "name_en": "Standing Committee on Citizenship and Immigration",
      "parliament": 37,
      "name_fr": "Comit\u00e9 permanent de l'agriculture et de l'agroalimentaire",
      "session": 1,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre"
    },
    {
      "name_en": "Standing Committee on Foreign Affairs and International Trade",
      "parliament": 37,
      "name_fr": "Comit\u00e9 permanent des affaires \u00e9trang\u00e8res et du commerce international",
      "session": 1,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre"
    },
    {
      "name_en": "Subcommittee on International Trade, Trade Disputes and Investment of the Standing Committee on Foreign Affairs and International Trade",
      "parliament": 37,
      "name_fr": "Sous-comit\u00e9 du commerce international, des diff\u00e9rends commerciaux et des investissements internationaux du Comit\u00e9 permanent des affaires \u00e9trang\u00e8res et du commerce international",
      "session": 1,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre"
    }
  ],
  "start_date": "2000-11-27",
  "professions": [
    {
      "name_en": "Businessman",
      "name_fr": "Agriculteur"
    },
    {
      "name_en": "Farmer",
      "name_fr": "Homme d'affaires"
    }
  ],
  "parlinfo_id": 78815,
  "name": "Mark Eyking",
  "contact_info": {
    "parliament": {
      "email": "Eyking.M@parl.gc.ca",
      "postal_code": "K1A 0A6",
      "city_en": "Ottawa",
      "city_fr": "Ottawa",
      "province_en": "Ontario",
      "telephone": "613-995-6459",
      "province_fr": "Ontario",
      "street_address_en": "House of Commons",
      "street_address_fr": "Chambre des communes"
    },
    "constituency": {
      "postal_code": "B1S 1B2",
      "city_en": "Sydney",
      "city_fr": "Sydney",
      "province_en": "Nova Scotia",
      "telephone": "902-567-6275",
      "province_fr": "Nouvelle-\u00c9cosse",
      "street_address_en": "Cabot House Kings Road500 Kings Road, Suite 109",
      "fax": "902-564-2479",
      "street_address_fr": "Cabot House Kings Road500, chemin Kings, bureau 109"
    }
  },
  "date_of_birth": "1960-08-30",
  "constituencies": [
    {
      "riding_fr": "Sydney--Victoria",
      "election_date": "2008-10-14",
      "result_en": "Elected",
      "result_fr": "\u00c9lu",
      "riding_en": "Sydney--Victoria"
    },
    {
      "riding_fr": "Sydney--Victoria",
      "election_date": "2006-01-23",
      "result_en": "Elected",
      "result_fr": "\u00c9lu",
      "riding_en": "Sydney--Victoria"
    },
    {
      "riding_fr": "Sydney--Victoria",
      "election_date": "2004-06-28",
      "result_en": "Elected",
      "result_fr": "\u00c9lu",
      "riding_en": "Sydney--Victoria"
    },
    {
      "riding_fr": "Sydney--Victoria",
      "election_date": "2000-11-27",
      "result_en": "Elected",
      "result_fr": "\u00c9lu",
      "riding_en": "Sydney--Victoria"
    }
  ],
  "place_of_birth": {
    "name_en": "Sydney, Nova Scotia, Canada",
    "name_fr": "Sydney, Nouvelle-\u00c9cosse, Canada"
  },
  "id": "550141c4-bdc7-48ea-9e5e-6b40f5ad1bed",
  "parties": [
    {
      "name_en": "Liberal Party of Canada",
      "start_date": "2000-11-27",
      "name_fr": "Parti lib\u00e9ral du Canada"
    }
  ]
}