{
  "language": "English",
  "weblinks": [
    {
      "name_en": "MP profile",
      "name_fr": "Profil de la d\u00e9put\u00e9e",
      "url_en": "http://webinfo.parl.gc.ca/MembersOfParliament/ProfileMP.aspx?Key=78612&Language=E",
      "url_fr": "http://webinfo.parl.gc.ca/MembersOfParliament/ProfileMP.aspx?Key=78612&Language=F"
    },
    {
      "name_en": "Party Website",
      "name_fr": "Site Web du parti",
      "url_en": "http://www.liberal.ca/members_e.aspx?id=12851",
      "url_fr": "http://www.liberal.ca/members_f.aspx?id=12851"
    },
    {
      "name_en": "Personal Website",
      "name_fr": "Site Web personnel (Disponible en anglais seulement)",
      "url_en": "http://www.rubydhalla.ca/",
      "url_fr": "http://www.rubydhalla.ca/"
    }
  ],
  "functions": [
    {
      "title_en": "Multiculturalism",
      "start_date": "2009-01-22",
      "title_fr": "Jeunesse",
      "end_date": "2009-05-06",
      "role_en": "Critic",
      "role_fr": "Porte-parole"
    },
    {
      "title_en": "Youth",
      "start_date": "2009-01-22",
      "title_fr": "Multiculturalisme",
      "end_date": "2009-05-06",
      "role_en": "Critic",
      "role_fr": "Porte-parole"
    },
    {
      "title_en": "Labour",
      "start_date": "2008-11-14",
      "title_fr": "Travail",
      "end_date": "2009-01-21",
      "role_en": "Critic",
      "role_fr": "Porte-parole"
    },
    {
      "title_en": "Social Development",
      "start_date": "2007-01-18",
      "title_fr": "D\u00e9veloppement social",
      "end_date": "2008-11-13",
      "role_en": "Critic",
      "role_fr": "Porte-parole"
    },
    {
      "title_en": "Health",
      "start_date": "2006-05-30",
      "title_fr": "Sant\u00e9",
      "end_date": "2007-01-17",
      "role_en": "Critic",
      "role_fr": "Porte-parole"
    },
    {
      "title_en": "Consumer Affairs",
      "start_date": "2006-02-23",
      "title_fr": "Consommation",
      "end_date": "2006-05-29",
      "role_en": "Assistant Critic",
      "role_fr": "Porte-parole adjoint"
    }
  ],
  "committees": [
    {
      "name_en": "Standing Committee on Canadian Heritage",
      "parliament": 39,
      "name_fr": "Comit\u00e9 permanent de la sant\u00e9",
      "session": 1,
      "role_en": "Vice-Chair",
      "role_fr": "Vice-pr\u00e9sidente"
    },
    {
      "name_en": "Standing Committee on Health",
      "parliament": 39,
      "name_fr": "Comit\u00e9 permanent des ressources humaines, du d\u00e9veloppement social et de la condition des personnes handicap\u00e9es",
      "session": 1,
      "role_en": "Vice-Chair",
      "role_fr": "Vice-pr\u00e9sidente"
    },
    {
      "name_en": "Standing Committee on Human Resources, Social Development and the Status of Persons with Disabilities",
      "parliament": 39,
      "name_fr": "Comit\u00e9 permanent du patrimoine canadien",
      "session": 1,
      "role_en": "Vice-Chair",
      "role_fr": "Vice-pr\u00e9sidente"
    },
    {
      "name_en": "Subcommittee on Agenda and Procedure of the Standing Committee on Health",
      "parliament": 39,
      "name_fr": "Sous-comit\u00e9 du programme et de la proc\u00e9dure du Comit\u00e9 permanent de la Sant\u00e9",
      "session": 1,
      "role_en": "Vice-Chair",
      "role_fr": "Vice-pr\u00e9sidente"
    },
    {
      "name_en": "Standing Committee on Canadian Heritage",
      "parliament": 40,
      "name_fr": "Comit\u00e9 permanent du patrimoine canadien",
      "session": 3,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre"
    },
    {
      "name_en": "Standing Committee on Canadian Heritage",
      "parliament": 40,
      "name_fr": "Comit\u00e9 permanent de l'environnement et du d\u00e9veloppement durable",
      "session": 2,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre"
    },
    {
      "name_en": "Standing Committee on Environment and Sustainable Development",
      "parliament": 40,
      "name_fr": "Comit\u00e9 permanent du patrimoine canadien",
      "session": 2,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre"
    },
    {
      "name_en": "Standing Committee on Human Resources, Social Development and the Status of Persons with Disabilities",
      "parliament": 39,
      "name_fr": "Comit\u00e9 permanent des ressources humaines, du d\u00e9veloppement social et de la condition des personnes handicap\u00e9es",
      "session": 2,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre"
    },
    {
      "name_en": "Standing Committee on Canadian Heritage",
      "parliament": 39,
      "name_fr": "Comit\u00e9 permanent de la sant\u00e9",
      "session": 1,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre"
    },
    {
      "name_en": "Standing Committee on Health",
      "parliament": 39,
      "name_fr": "Comit\u00e9 permanent des ressources humaines, du d\u00e9veloppement social et de la condition des personnes handicap\u00e9es",
      "session": 1,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre"
    },
    {
      "name_en": "Standing Committee on Human Resources, Social Development and the Status of Persons with Disabilities",
      "parliament": 39,
      "name_fr": "Comit\u00e9 permanent du patrimoine canadien",
      "session": 1,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre"
    },
    {
      "name_en": "Subcommittee on Agenda and Procedure of the Standing Committee on Health",
      "parliament": 39,
      "name_fr": "Sous-comit\u00e9 du programme et de la proc\u00e9dure du Comit\u00e9 permanent de la Sant\u00e9",
      "session": 1,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre"
    },
    {
      "name_en": "Subcommittee on Agenda and Procedure of the Standing Committee on Human Resources, Social Development and the Status of Persons with Disabilities",
      "parliament": 39,
      "name_fr": "Sous-comit\u00e9 du programme et de la proc\u00e9dure du Comit\u00e9 permanent des ressources humaines, du d\u00e9veloppement social et de la condition des personnes handicap\u00e9es",
      "session": 1,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre"
    },
    {
      "name_en": "Standing Committee on Health",
      "parliament": 38,
      "name_fr": "Comit\u00e9 permanent de la sant\u00e9",
      "session": 1,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre"
    },
    {
      "name_en": "Subcommittee on the Status of Persons with Disabilities of the Standing Committee on Human Resources, Skills Development, Social Development and the Status of Persons with Disabilities",
      "parliament": 38,
      "name_fr": "Sous-comit\u00e9 de la condition des personnes handicap\u00e9es du Comit\u00e9 permanent du d\u00e9veloppement des ressources humaines, du d\u00e9veloppement des comp\u00e9tences, du d\u00e9veloppement social et de la condition des personnes handicap\u00e9es",
      "session": 1,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre"
    }
  ],
  "start_date": "2004-06-28",
  "professions": [
    {
      "name_en": "Actress",
      "name_fr": "Actrice"
    },
    {
      "name_en": "Businesswoman",
      "name_fr": "Chiropraticienne"
    },
    {
      "name_en": "Chiropractor",
      "name_fr": "Femme d'affaires"
    }
  ],
  "parlinfo_id": 78612,
  "name": "Ruby Dhalla",
  "contact_info": {
    "parliament": {
      "email": "Dhalla.R@parl.gc.ca",
      "postal_code": "K1A 0A6",
      "city_en": "Ottawa",
      "city_fr": "Ottawa",
      "province_en": "Ontario",
      "telephone": "613-995-4843",
      "province_fr": "Ontario",
      "street_address_en": "House of Commons",
      "street_address_fr": "Chambre des communes"
    },
    "constituency": {
      "email": "DhallR@parl.gc.ca",
      "postal_code": "L6T 4X6",
      "city_en": "Brampton",
      "city_fr": "Brampton",
      "province_en": "Ontario",
      "telephone": "905-874-6868",
      "province_fr": "Ontario",
      "street_address_en": "270 Orenda Road, Unit B",
      "street_address_fr": "270, chemin Orenda, unit\u00e9 B"
    }
  },
  "date_of_birth": "1974-02-18",
  "constituencies": [
    {
      "riding_fr": "Brampton--Springdale",
      "election_date": "2008-10-14",
      "result_en": "Elected",
      "result_fr": "\u00c9lue",
      "riding_en": "Brampton--Springdale"
    },
    {
      "riding_fr": "Brampton--Springdale",
      "election_date": "2006-01-23",
      "result_en": "Elected",
      "result_fr": "\u00c9lue",
      "riding_en": "Brampton--Springdale"
    },
    {
      "riding_fr": "Brampton--Springdale",
      "election_date": "2004-06-28",
      "result_en": "Elected",
      "result_fr": "\u00c9lue",
      "riding_en": "Brampton--Springdale"
    }
  ],
  "place_of_birth": {
    "name_en": "Winnipeg, Manitoba, Canada",
    "name_fr": "Winnipeg, Manitoba, Canada"
  },
  "id": "5859239e-bfa9-4a5f-ae1f-8f351506c8fd",
  "parties": [
    {
      "name_en": "Liberal Party of Canada",
      "start_date": "1988",
      "name_fr": "Parti lib\u00e9ral du Canada"
    }
  ]
}