{
  "professions": [
    {
      "name_fr": "Avocat (barrister / solicitor)",
      "name_en": "Barrister and solicitor"
    },
    {
      "name_fr": "B\u00fbcheron",
      "name_en": "Businessman"
    },
    {
      "name_fr": "\u00e9diteur",
      "name_en": "Farm worker"
    },
    {
      "name_fr": "Homme d'affaires",
      "name_en": "Instructor"
    },
    {
      "name_fr": "Instructeur",
      "name_en": "Logger"
    },
    {
      "name_fr": "Travailleur agricole",
      "name_en": "Publisher"
    }
  ],
  "parlinfo_id": 78930,
  "functions": [
    {
      "title_fr": "Secr\u00e9taire parlementaire du ministre des Transports, de l'Infrastructure et des Collectivit\u00e9s",
      "start_date": "2006-02-07",
      "role_en": "Parliamentary Secretary",
      "role_fr": "Secr\u00e9taire parlementaire",
      "title_en": "Parliamentary Secretary to the Minister of Transport, Infrastructure and Communities"
    }
  ],
  "committees": [
    {
      "name_fr": "Comit\u00e9 permanent des transports, de l'infrastructure et des collectivit\u00e9s",
      "parliament": 40,
      "session": 3,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "name_en": "Standing Committee on Transport, Infrastructure and Communities"
    },
    {
      "name_fr": "Sous-comit\u00e9 du programme et de la proc\u00e9dure du Comit\u00e9 permanent des transports, de l'infrastructure et des collectivit\u00e9s",
      "parliament": 40,
      "session": 3,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "name_en": "Subcommittee on Agenda and Procedure of the Standing Committee on Transport, Infrastructure and Communities"
    },
    {
      "name_fr": "Comit\u00e9 l\u00e9gislatif charg\u00e9 du projet de loi C-31",
      "parliament": 40,
      "session": 2,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "name_en": "Legislative Committee on Bill C-31"
    },
    {
      "name_fr": "Comit\u00e9 permanent des transports, de l'infrastructure et des collectivit\u00e9s",
      "parliament": 40,
      "session": 2,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "name_en": "Standing Committee on Transport, Infrastructure and Communities"
    },
    {
      "name_fr": "Sous-comit\u00e9 du programme et de la proc\u00e9dure du Comit\u00e9 permanent des transports, de l'infrastructure et des collectivit\u00e9s",
      "parliament": 40,
      "session": 2,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "name_en": "Subcommittee on Agenda and Procedure of the Standing Committee on Transport, Infrastructure and Communities"
    },
    {
      "name_fr": "Comit\u00e9 l\u00e9gislatif charg\u00e9 du projet de loi C-2",
      "parliament": 39,
      "session": 2,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "name_en": "Legislative Committee on Bill C-2"
    },
    {
      "name_fr": "Comit\u00e9 permanent des transports, de l'infrastructure et des collectivit\u00e9s",
      "parliament": 39,
      "session": 2,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "name_en": "Standing Committee on Transport, Infrastructure and Communities"
    },
    {
      "name_fr": "Sous-comit\u00e9 du programme et de la proc\u00e9dure du Comit\u00e9 permanent des transports, de l'infrastructure et des collectivit\u00e9s",
      "parliament": 39,
      "session": 2,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "name_en": "Subcommittee on Agenda and Procedure of the Standing Committee on Transport, Infrastructure and Communities"
    },
    {
      "name_fr": "Comit\u00e9 l\u00e9gislatif charg\u00e9 du projet de loi C-30",
      "parliament": 39,
      "session": 1,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "name_en": "Legislative Committee on Bill C-30"
    },
    {
      "name_fr": "Comit\u00e9 permanent des transports, de l'infrastructure et des collectivit\u00e9s",
      "parliament": 39,
      "session": 1,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "name_en": "Standing Committee on Transport, Infrastructure and Communities"
    },
    {
      "name_fr": "Sous-comit\u00e9 du programme et de la proc\u00e9dure du Comit\u00e9 permanent des transports, de l'infrastructure et des collectivit\u00e9s",
      "parliament": 39,
      "session": 1,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "name_en": "Subcommittee on Agenda and Procedure of the Standing Committee on Transport, Infrastructure and Communities"
    },
    {
      "name_fr": "Sous-comit\u00e9 du programme et de la proc\u00e9dure du Comit\u00e9 permanent des transports, de l'infrastructure et des collectivit\u00e9s",
      "parliament": 39,
      "session": 1,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "name_en": "Subcommittee on Agenda and Procedure of the Standing Committee on Transport, Infrastructure and Communities"
    },
    {
      "name_fr": "Comit\u00e9 l\u00e9gislatif charg\u00e9 du projet de loi C-38",
      "parliament": 38,
      "session": 1,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "name_en": "Legislative Committee on Bill C-38"
    },
    {
      "name_fr": "Comit\u00e9 permanent de l'environnement et du d\u00e9veloppement durable",
      "parliament": 38,
      "session": 1,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "name_en": "Standing Committee on Environment and Sustainable Development"
    }
  ],
  "contact_info": {
    "parliament": {
      "email": "Jean.B@parl.gc.ca",
      "postal_code": "K1A 0A6",
      "city_fr": "Ottawa",
      "province_en": "Ontario",
      "province_fr": "Ontario",
      "street_address_en": "House of Commons",
      "telephone": "613-992-1154",
      "street_address_fr": "Chambre des communes",
      "city_en": "Ottawa"
    },
    "constituency": {
      "postal_code": "T9H 2K5",
      "city_fr": "Fort McMurray",
      "province_en": "Alberta",
      "province_fr": "Alberta",
      "street_address_en": "102 - 9912 Franklin Avenue",
      "telephone": "780-743-2201",
      "street_address_fr": "102 - 9912, avenue Franklin",
      "city_en": "Fort McMurray"
    }
  },
  "name": "Brian Jean",
  "date_of_birth": "1963-02-03",
  "constituencies": [
    {
      "result_en": "Elected",
      "election_date": "2008-10-14",
      "result_fr": "\u00c9lu",
      "riding_en": "Fort McMurray--Athabasca",
      "riding_fr": "Fort McMurray--Athabasca"
    },
    {
      "result_en": "Elected",
      "election_date": "2006-01-23",
      "result_fr": "\u00c9lu",
      "riding_en": "Fort McMurray--Athabasca",
      "riding_fr": "Fort McMurray--Athabasca"
    },
    {
      "result_en": "Elected",
      "election_date": "2004-06-28",
      "result_fr": "\u00c9lu",
      "riding_en": "Athabasca",
      "riding_fr": "Athabasca"
    }
  ],
  "place_of_birth": {
    "name_fr": "Kelowna, Colombie-Britannique, Canada",
    "name_en": "Kelowna, British Columbia, Canada"
  },
  "parties": [
    {
      "name_fr": "Parti conservateur du Canada",
      "start_date": "2003-12-23",
      "name_en": "Conservative Party of Canada"
    },
    {
      "name_fr": "Alliance r\u00e9formiste conservatrice canadienne",
      "start_date": "2000-03-27",
      "end_date": "2003-12-22",
      "name_en": "Canadian Reform Conservative Alliance"
    },
    {
      "name_fr": "Parti r\u00e9formiste",
      "start_date": "1993",
      "end_date": "2000-03-26",
      "name_en": "Reform Party"
    },
    {
      "name_fr": "Parti progressiste-conservateur",
      "start_date": "1979",
      "end_date": "1993",
      "name_en": "Progressive Conservative Party"
    }
  ],
  "language": "English",
  "id": "5ba07a04-d9fa-4af0-bbeb-622c63e06693",
  "weblinks": [
    {
      "name_fr": "Site Web du minist\u00e8re",
      "url_en": "http://www.tc.gc.ca/minister/secretary.htm",
      "url_fr": "http://www.tc.gc.ca/ministre/secretaire.htm",
      "name_en": "Department Website"
    },
    {
      "name_fr": "Profil du d\u00e9put\u00e9",
      "url_en": "http://webinfo.parl.gc.ca/MembersOfParliament/ProfileMP.aspx?Key=78930&Language=E",
      "url_fr": "http://webinfo.parl.gc.ca/MembersOfParliament/ProfileMP.aspx?Key=78930&Language=F",
      "name_en": "MP profile"
    },
    {
      "name_fr": "Site Web du parti",
      "url_en": "http://www.conservative.ca/?section_id=1051&linkTo=true&districtId=1715&language_id=0",
      "url_fr": "http://www.conservative.ca/?section_id=1051&linkTo=true&districtId=1715&language_id=2",
      "name_en": "Party Website"
    },
    {
      "name_fr": "Site Web personnel (Disponible en anglais seulement)",
      "url_en": "http://www.brianjean.ca/",
      "url_fr": "http://www.brianjean.ca/",
      "name_en": "Personal Website"
    }
  ]
}