{
  "language": "English",
  "weblinks": [
    {
      "name_en": "MP profile",
      "name_fr": "Profil de la d\u00e9put\u00e9e",
      "url_en": "http://webinfo.parl.gc.ca/MembersOfParliament/ProfileMP.aspx?Key=78831&Language=E",
      "url_fr": "http://webinfo.parl.gc.ca/MembersOfParliament/ProfileMP.aspx?Key=78831&Language=F"
    },
    {
      "name_en": "Party Website",
      "name_fr": "Site Web du parti",
      "url_en": "http://www.liberal.ca/en/team/mp/6409_maria-minna",
      "url_fr": "http://www.liberal.ca/fr/team/mp/6409_maria-minna"
    },
    {
      "name_en": "Personal Website",
      "name_fr": "Site Web personnel (Disponible en anglais seulement)",
      "url_en": "http://www.mariaminna.com/",
      "url_fr": "http://www.mariaminna.com/"
    }
  ],
  "functions": [
    {
      "title_en": "Minister for International Cooperation",
      "start_date": "1999-08-03",
      "title_fr": "Ministre de la Coop\u00e9ration internationale",
      "end_date": "2002-01-14",
      "role_en": "Minister",
      "role_fr": "Ministre"
    },
    {
      "title_en": "Parliamentary Secretary to the Minister of Citizenship and Immigration",
      "start_date": "1996-02-23",
      "title_fr": "Secr\u00e9taire parlementaire du ministre de la Citoyennet\u00e9 et de l'Immigration",
      "end_date": "1998-07-15",
      "role_en": "Parliamentary Secretary",
      "role_fr": "Secr\u00e9taire parlementaire"
    },
    {
      "title_en": "Labour",
      "start_date": "2009-01-22",
      "title_fr": "Travail",
      "role_en": "Critic",
      "role_fr": "Porte-parole"
    },
    {
      "title_en": "Seniors",
      "start_date": "2006-02-23",
      "title_fr": "A\u00een\u00e9s",
      "end_date": "2006-05-29",
      "role_en": "Critic",
      "role_fr": "Porte-parole"
    },
    {
      "title_en": "Multiculturalism",
      "start_date": "2006-02-23",
      "title_fr": "Multiculturalisme",
      "end_date": "2007-01-17",
      "role_en": "Critic",
      "role_fr": "Porte-parole"
    },
    {
      "title_en": "Status of Women",
      "start_date": "2006-02-23",
      "title_fr": "Condition f\u00e9minine",
      "end_date": "2009-01-21",
      "role_en": "Critic",
      "role_fr": "Porte-parole"
    }
  ],
  "committees": [
    {
      "name_en": "Standing Committee on Human Resources Development",
      "parliament": 35,
      "name_fr": "Comit\u00e9 permanent du d\u00e9veloppement des ressources humaines",
      "session": 1,
      "role_en": "Vice-Chair",
      "role_fr": "Vice-pr\u00e9sidente"
    },
    {
      "name_en": "Standing Committee on Human Resources, Skills and Social Development and the Status of Persons with Disabilities",
      "parliament": 40,
      "name_fr": "Comit\u00e9 permanent des ressources humaines, du d\u00e9veloppement des comp\u00e9tences, du d\u00e9veloppement social et de la condition des personnes handicap\u00e9es",
      "session": 3,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre"
    },
    {
      "name_en": "Standing Committee on Human Resources, Skills and Social Development and the Status of Persons with Disabilities",
      "parliament": 40,
      "name_fr": "Comit\u00e9 permanent des ressources humaines, du d\u00e9veloppement des comp\u00e9tences, du d\u00e9veloppement social et de la condition des personnes handicap\u00e9es",
      "session": 2,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre"
    },
    {
      "name_en": "Standing Committee on the Status of Women",
      "parliament": 39,
      "name_fr": "Comit\u00e9 permanent de la condition f\u00e9minine",
      "session": 2,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre"
    },
    {
      "name_en": "Standing Committee on the Status of Women",
      "parliament": 39,
      "name_fr": "Comit\u00e9 permanent de la condition f\u00e9minine",
      "session": 1,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre"
    },
    {
      "name_en": "Subcommittee on International Human Rights of the Standing Committee on Foreign Affairs and International Development",
      "parliament": 39,
      "name_fr": "Sous-comit\u00e9 des droits internationaux de la personne du Comit\u00e9 permanent des affaires \u00e9trang\u00e8res et du d\u00e9veloppement international",
      "session": 1,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre"
    },
    {
      "name_en": "Standing Committee on Finance",
      "parliament": 38,
      "name_fr": "Comit\u00e9 permanent des finances",
      "session": 1,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre"
    },
    {
      "name_en": "Standing Committee on Finance",
      "parliament": 37,
      "name_fr": "Comit\u00e9 permanent des finances",
      "session": 3,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre"
    },
    {
      "name_en": "Standing Committee on Finance",
      "parliament": 37,
      "name_fr": "Comit\u00e9 permanent des finances",
      "session": 2,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre"
    },
    {
      "name_en": "Standing Committee on Finance",
      "parliament": 37,
      "name_fr": "Comit\u00e9 permanent des finances",
      "session": 1,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre"
    },
    {
      "name_en": "Special Committee on the Modernization and Improvement of the Procedures of the House of Commons",
      "parliament": 36,
      "name_fr": "Comit\u00e9 permanent de la citoyennet\u00e9 et de l'immigration",
      "session": 1,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre"
    },
    {
      "name_en": "Standing Committee on Citizenship and Immigration",
      "parliament": 36,
      "name_fr": "Comit\u00e9 permanent de la sant\u00e9",
      "session": 1,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre"
    },
    {
      "name_en": "Standing Committee on Health",
      "parliament": 36,
      "name_fr": "Sous-comit\u00e9 sur les enfants et  jeunes \u00e0 risque du Comit\u00e9 permanent des ressources humaines et de la condition des personnes handicap\u00e9es",
      "session": 1,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre"
    },
    {
      "name_en": "Subcommittee on Children & Youth at Risk of the Standing Committee on Human Resources Development and the Status of Persons with Disabilities",
      "parliament": 36,
      "name_fr": "Comit\u00e9 sp\u00e9cial sur la modernisation et l'am\u00e9lioration de la proc\u00e9dure \u00e0 la Chambre des communes",
      "session": 1,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre"
    },
    {
      "name_en": "Standing Committee on Citizenship and Immigration",
      "parliament": 35,
      "name_fr": "Comit\u00e9 permanent de la citoyennet\u00e9 et de l'immigration",
      "session": 2,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre"
    },
    {
      "name_en": "Standing Committee on Human Resources Development",
      "parliament": 35,
      "name_fr": "Comit\u00e9 permanent du d\u00e9veloppement des ressources humaines",
      "session": 1,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre"
    }
  ],
  "start_date": "1993-10-25",
  "professions": [
    {
      "name_en": "Businesswoman",
      "name_fr": "Experte-conseil en politique gouvernementale"
    },
    {
      "name_en": "Public policy consultant",
      "name_fr": "Femme d'affaires"
    }
  ],
  "parlinfo_id": 78831,
  "name": "Maria Minna",
  "contact_info": {
    "parliament": {
      "email": "Minna.M@parl.gc.ca",
      "postal_code": "K1A 0A6",
      "city_en": "Ottawa",
      "city_fr": "Ottawa",
      "province_en": "Ontario",
      "telephone": "613-992-2115",
      "province_fr": "Ontario",
      "street_address_en": "House of Commons",
      "street_address_fr": "Chambre des communes"
    },
    "constituency": {
      "postal_code": "M4C 1J4",
      "city_en": "Toronto",
      "city_fr": "Toronto",
      "province_en": "Ontario",
      "telephone": "416-467-0860",
      "province_fr": "Ontario",
      "street_address_en": "1912 Danforth Avenue",
      "fax": "416-467-0905",
      "street_address_fr": "1912, avenue Danforth"
    }
  },
  "date_of_birth": "1948-03-14",
  "constituencies": [
    {
      "riding_fr": "Beaches--East York",
      "election_date": "2008-10-14",
      "result_en": "Elected",
      "result_fr": "\u00c9lue",
      "riding_en": "Beaches--East York"
    },
    {
      "riding_fr": "Beaches--East York",
      "election_date": "2006-01-23",
      "result_en": "Elected",
      "result_fr": "\u00c9lue",
      "riding_en": "Beaches--East York"
    },
    {
      "riding_fr": "Beaches--East York",
      "election_date": "2004-06-28",
      "result_en": "Elected",
      "result_fr": "\u00c9lue",
      "riding_en": "Beaches--East York"
    },
    {
      "riding_fr": "Beaches--East York",
      "election_date": "2000-11-27",
      "result_en": "Elected",
      "result_fr": "\u00c9lue",
      "riding_en": "Beaches--East York"
    },
    {
      "riding_fr": "Beaches--East York",
      "election_date": "1997-06-02",
      "result_en": "Elected",
      "result_fr": "\u00c9lue",
      "riding_en": "Beaches--East York"
    },
    {
      "riding_fr": "Beaches--Woodbine",
      "election_date": "1993-10-25",
      "result_en": "Elected",
      "result_fr": "\u00c9lue",
      "riding_en": "Beaches--Woodbine"
    }
  ],
  "place_of_birth": {
    "name_en": "Pofi, Italy",
    "name_fr": "Pofi, Italie"
  },
  "id": "5bf7a50b-3e3c-4587-9e36-5059bd0b6f49",
  "parties": [
    {
      "name_en": "Liberal Party of Canada",
      "start_date": "1993-10-25",
      "name_fr": "Parti lib\u00e9ral du Canada"
    }
  ]
}