{
  "professions": [
    {
      "name_fr": "Agriculteur",
      "name_en": "Farmer"
    }
  ],
  "parlinfo_id": 78995,
  "functions": [
    {
      "title_fr": "Secr\u00e9taire d'\u00c9tat et whip en chef du gouvernement",
      "start_date": "2007-01-04",
      "end_date": "2008-10-29",
      "role_en": "Minister / Secretary of State",
      "role_fr": "Ministre/ Secr\u00e9taire d'\u00c9tat",
      "title_en": "Secretary of State and Chief Government Whip"
    },
    {
      "title_fr": "Leader du gouvernement \u00e0 la Chambre des communes",
      "start_date": "2008-10-30",
      "role_en": "Leader of the Government in the House of Commons",
      "role_fr": "Leader du gouvernement \u00e0 la Chambre des communes",
      "title_en": "Leader of the Government in the House of Commons"
    },
    {
      "title_fr": "Leader parlementaire de l'Opposition officielle",
      "start_date": "2005-01-28",
      "end_date": "2006-02-05",
      "role_en": "Leader of the Opposition in the House Of Commons",
      "role_fr": "Leader parlementaire de l'Opposition officielle",
      "title_en": "Official Opposition House Leader"
    },
    {
      "title_fr": "Leader en Chambre du Parti conservateur",
      "start_date": "2008-10-30",
      "role_en": "House Leader",
      "role_fr": "Leader parlementaire",
      "title_en": "Conservative Party House Leader"
    },
    {
      "title_fr": "Leader en Chambre du Parti conservateur",
      "start_date": "2005-01-28",
      "end_date": "2006-02-05",
      "role_en": "House Leader",
      "role_fr": "Leader parlementaire",
      "title_en": "Conservative Party House Leader"
    },
    {
      "title_fr": "Whip du Parti conservateur du Canada",
      "start_date": "2006-02-07",
      "end_date": "2008-10-29",
      "role_en": "Whip",
      "role_fr": "Whip",
      "title_en": "Chief Government Whip"
    },
    {
      "title_fr": "Whip en chef du gouvernement",
      "start_date": "2006-02-07",
      "end_date": "2008-10-29",
      "role_en": "Whip",
      "role_fr": "Whip",
      "title_en": "Whip of the Conservative Party of Canada"
    },
    {
      "title_fr": "Whip du Parti conservateur du Canada",
      "start_date": "2004-07-22",
      "end_date": "2005-01-27",
      "role_en": "Whip",
      "role_fr": "Whip",
      "title_en": "Chief Opposition Whip"
    },
    {
      "title_fr": "Whip en chef de l'Opposition",
      "start_date": "2004-07-22",
      "end_date": "2005-01-27",
      "role_en": "Whip",
      "role_fr": "Whip",
      "title_en": "Whip of the Conservative Party of Canada"
    },
    {
      "title_fr": "Whip de la Coalition PC/RD",
      "start_date": "2001-09-19",
      "end_date": "2002-04-09",
      "role_en": "Whip",
      "role_fr": "Whip",
      "title_en": "Whip of the PC/DR Coalition"
    },
    {
      "title_fr": "Whip de l'Alliance canadienne",
      "start_date": "2000-03-27",
      "end_date": "2000-07-31",
      "role_en": "Whip",
      "role_fr": "Whip",
      "title_en": "Whip of the Canadian Alliance"
    },
    {
      "title_fr": "Whip du Parti r\u00e9formiste (Coordonnateur du caucus)",
      "start_date": "2000-01-31",
      "end_date": "2000-03",
      "role_en": "Whip",
      "role_fr": "Whip",
      "title_en": "Whip of the Reform Party (Caucus Coordinator)"
    },
    {
      "title_fr": "Whip en chef de l'Opposition",
      "start_date": "2000-01-31",
      "end_date": "2000-07-31",
      "role_en": "Whip",
      "role_fr": "Whip",
      "title_en": "Chief Opposition Whip"
    },
    {
      "title_fr": "Whip adjoint de l'Opposition officielle",
      "start_date": "1997-06-20",
      "end_date": "2000-01-30",
      "role_en": "Whip",
      "role_fr": "Whip",
      "title_en": "Deputy Whip of the Official Opposition"
    },
    {
      "title_fr": "Leader du Gouvernement \u00e0 la Chambre des communes",
      "start_date": "2005-01-28",
      "end_date": "2006-02-05",
      "role_en": "Critic",
      "role_fr": "Porte-parole",
      "title_en": "Leader of the Government in the House of Commons"
    },
    {
      "title_fr": "Affaires parlementaires",
      "start_date": "2004-07-22",
      "end_date": "2005-01-27",
      "role_en": "Critic",
      "role_fr": "Porte-parole",
      "title_en": "Parliamentary Affairs"
    },
    {
      "title_fr": "D\u00e9fense nationale",
      "start_date": "2003-06-23",
      "end_date": "2004-07-21",
      "role_en": "Critic",
      "role_fr": "Porte-parole",
      "title_en": "National Defence"
    },
    {
      "title_fr": "Transports",
      "start_date": "2000-08-01",
      "end_date": "2001-05-15",
      "role_en": "Critic",
      "role_fr": "Porte-parole",
      "title_en": "Transport"
    },
    {
      "title_fr": "Agriculture et Agro-alimentaire",
      "start_date": "1997-06-20",
      "end_date": "1998-06-16",
      "role_en": "Critic",
      "role_fr": "Porte-parole",
      "title_en": "Agriculture and Agri-Food"
    },
    {
      "title_fr": "Bureau f\u00e9d\u00e9ral de d\u00e9veloppement r\u00e9gional (Qu\u00e9bec)",
      "start_date": "1996-10-25",
      "end_date": "1997-06-19",
      "role_en": "Critic",
      "role_fr": "Porte-parole",
      "title_en": "Federal Office of Regional Development-Quebec"
    },
    {
      "title_fr": "Diversification de l'\u00e9conomie de l'Ouest",
      "start_date": "1996-10-25",
      "end_date": "1997-06-19",
      "role_en": "Critic",
      "role_fr": "Porte-parole",
      "title_en": "Western Economic Diversification"
    },
    {
      "title_fr": "Agence de promotion \u00e9conomique du Canada atlantique",
      "start_date": "1996-10-25",
      "end_date": "1998-06-16",
      "role_en": "Critic",
      "role_fr": "Porte-parole",
      "title_en": "Atlantic Canada Opportunities Agency"
    },
    {
      "title_fr": "Justice",
      "start_date": "1998-09-04",
      "end_date": "2001-05",
      "role_en": "Assistant Critic",
      "role_fr": "Porte-parole adjoint",
      "title_en": "Justice"
    },
    {
      "title_fr": "Solliciteur g\u00e9n\u00e9ral",
      "start_date": "1998-06-16",
      "end_date": "1998-09-03",
      "role_en": "Assistant Critic",
      "role_fr": "Porte-parole adjoint",
      "title_en": "Solicitor General"
    },
    {
      "title_fr": "Finances",
      "start_date": "1997-02-19",
      "end_date": "1997-06-19",
      "role_en": "Assistant Critic",
      "role_fr": "Porte-parole adjoint",
      "title_en": "Finance"
    },
    {
      "title_fr": "Citoyennet\u00e9 et Immigration",
      "start_date": "1995-06",
      "end_date": "1998-06-16",
      "role_en": "Assistant Critic",
      "role_fr": "Porte-parole adjoint",
      "title_en": "Citizenship and Immigration"
    }
  ],
  "committees": [
    {
      "name_fr": "Comit\u00e9 permanent de la d\u00e9fense nationale et des anciens combattants",
      "parliament": 37,
      "session": 3,
      "role_en": "Vice-Chair",
      "role_fr": "Vice-pr\u00e9sident",
      "name_en": "Standing Committee on National Defence and Veterans Affairs"
    },
    {
      "name_fr": "Comit\u00e9 permanent de la d\u00e9fense nationale et des anciens combattants",
      "parliament": 37,
      "session": 2,
      "role_en": "Vice-Chair",
      "role_fr": "Vice-pr\u00e9sident",
      "name_en": "Standing Committee on National Defence and Veterans Affairs"
    },
    {
      "name_fr": "Comit\u00e9 permanent des transports et des op\u00e9rations gouvernementales",
      "parliament": 37,
      "session": 1,
      "role_en": "Vice-Chair",
      "role_fr": "Vice-pr\u00e9sident",
      "name_en": "Standing Committee on Transport and Government Operations"
    },
    {
      "name_fr": "Comit\u00e9 permanent des transports",
      "parliament": 36,
      "session": 2,
      "role_en": "Vice-Chair",
      "role_fr": "Vice-pr\u00e9sident",
      "name_en": "Standing Committee on Transport"
    },
    {
      "name_fr": "Comit\u00e9 permanent de l'agriculture et de l'agroalimentaire",
      "parliament": 36,
      "session": 1,
      "role_en": "Vice-Chair",
      "role_fr": "Vice-pr\u00e9sident",
      "name_en": "Standing Committee on Agriculture and Agri-Food"
    },
    {
      "name_fr": "Sous-comit\u00e9 du programme et de la proc\u00e9dure du Comit\u00e9 permanent de l'agriculture et de l'agroalimentaire",
      "parliament": 36,
      "session": 1,
      "role_en": "Vice-Chair",
      "role_fr": "Vice-pr\u00e9sident",
      "name_en": "Subcommittee on Agenda and Procedure of the Standing Committee on Agriculture and Agri-Food"
    },
    {
      "name_fr": "Comit\u00e9 l\u00e9gislatif charg\u00e9 du projet de loi C-20",
      "parliament": 39,
      "session": 2,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "name_en": "Legislative Committee on Bill C-20"
    },
    {
      "name_fr": "Comit\u00e9 permanent de la proc\u00e9dure et des affaires de la Chambre",
      "parliament": 39,
      "session": 2,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "name_en": "Standing Committee on Procedure and House Affairs"
    },
    {
      "name_fr": "Sous-comit\u00e9 du programme et de la proc\u00e9dure du Comit\u00e9 l\u00e9gislatif charg\u00e9 du projet de loi C-20",
      "parliament": 39,
      "session": 2,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "name_en": "Subcommittee on Agenda and Procedure of the Legislative Committee on Bill C-20"
    },
    {
      "name_fr": "Comit\u00e9 permanent de la proc\u00e9dure et des affaires de la Chambre",
      "parliament": 39,
      "session": 1,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "name_en": "Standing Committee on Procedure and House Affairs"
    },
    {
      "name_fr": "Comit\u00e9 permanent de la proc\u00e9dure et des affaires de la Chambre",
      "parliament": 38,
      "session": 1,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "name_en": "Standing Committee on Procedure and House Affairs"
    },
    {
      "name_fr": "Comit\u00e9 permanent de la d\u00e9fense nationale et des anciens combattants",
      "parliament": 37,
      "session": 3,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "name_en": "Standing Committee on National Defence and Veterans Affairs"
    },
    {
      "name_fr": "Sous-comit\u00e9 des anciens combattants du Comit\u00e9 permanent de la d\u00e9fense nationale et des anciens combattants",
      "parliament": 37,
      "session": 3,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "name_en": "Subcommittee on Agenda and Procedure of the Standing Committee on National Defence and Veterans Affairs"
    },
    {
      "name_fr": "Sous-comit\u00e9 du programme et de la proc\u00e9dure du Comit\u00e9 permanent de la d\u00e9fense nationale et des anciens combattants",
      "parliament": 37,
      "session": 3,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "name_en": "Subcommittee on Veterans Affairs of the Standing Committee on National Defence and Veterans Affairs"
    },
    {
      "name_fr": "Comit\u00e9 permanent de la d\u00e9fense nationale et des anciens combattants",
      "parliament": 37,
      "session": 2,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "name_en": "Standing Committee on National Defence and Veterans Affairs"
    },
    {
      "name_fr": "Comit\u00e9 permanent de la justice et des droits de la personne",
      "parliament": 37,
      "session": 1,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "name_en": "Standing Committee on Justice and Human Rights"
    },
    {
      "name_fr": "Comit\u00e9 permanent de la proc\u00e9dure et des affaires de la Chambre",
      "parliament": 37,
      "session": 1,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "name_en": "Standing Committee on Procedure and House Affairs"
    },
    {
      "name_fr": "Sous-comit\u00e9 des affaires \u00e9manant des d\u00e9put\u00e9s du Comit\u00e9 permanent de la proc\u00e9dure et des affaires de la Chambre",
      "parliament": 37,
      "session": 1,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "name_en": "Subcommittee on Agenda and Procedure of the Standing Committee on Procedure and House Affairs"
    },
    {
      "name_fr": "Sous-comit\u00e9 du calendrier parlementaire du Comit\u00e9 permanent de la proc\u00e9dure et des affaires de la Chambre",
      "parliament": 37,
      "session": 1,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "name_en": "Subcommittee on Parliamentary Calendar of the Standing Committee on Procedure and House Affairs"
    },
    {
      "name_fr": "Sous-comit\u00e9 du programme et de la proc\u00e9dure du Comit\u00e9 permanent de la proc\u00e9dure et des affaires de la Chambre",
      "parliament": 37,
      "session": 1,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "name_en": "Subcommittee on Private Members' Business of the Standing Committee on Procedure and House Affairs"
    },
    {
      "name_fr": "Comit\u00e9 l\u00e9gislatif charg\u00e9 d'\u00e9tudier le projet de loi C-20",
      "parliament": 36,
      "session": 2,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "name_en": "Legislative Committee on Bill C-20"
    },
    {
      "name_fr": "Comit\u00e9 permanent de la proc\u00e9dure et des affaires de la Chambre",
      "parliament": 36,
      "session": 2,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "name_en": "Standing Committee on Procedure and House Affairs"
    },
    {
      "name_fr": "Comit\u00e9 permanent des transports",
      "parliament": 36,
      "session": 2,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "name_en": "Standing Committee on Transport"
    },
    {
      "name_fr": "Sous-comit\u00e9 du programme et de la proc\u00e9dure du Comit\u00e9 permanent de la proc\u00e9dure et des affaires de la Chambre",
      "parliament": 36,
      "session": 2,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "name_en": "Subcommittee on Agenda and Procedure of the Standing Committee on Procedure and House Affairs"
    },
    {
      "name_fr": "Comit\u00e9 permanent de l'agriculture et de l'agroalimentaire",
      "parliament": 36,
      "session": 1,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "name_en": "Standing Committee on Agriculture and Agri-Food"
    },
    {
      "name_fr": "Comit\u00e9 permanent de l'industrie",
      "parliament": 35,
      "session": 2,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "name_en": "Standing Committee on Industry"
    },
    {
      "name_fr": "Comit\u00e9 permanent des ressources naturelles",
      "parliament": 35,
      "session": 2,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "name_en": "Standing Committee on Natural Resources"
    },
    {
      "name_fr": "Comit\u00e9 permanent de la citoyennet\u00e9 et de l'immigration",
      "parliament": 35,
      "session": 1,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "name_en": "Standing Committee on Citizenship and Immigration"
    },
    {
      "name_fr": "Comit\u00e9 permanent des ressources naturelles",
      "parliament": 35,
      "session": 1,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "name_en": "Standing Committee on Natural Resources"
    }
  ],
  "contact_info": {
    "parliament": {
      "email": "Hill.J@parl.gc.ca",
      "postal_code": "K1A 0A6",
      "city_fr": "Ottawa",
      "province_en": "Ontario",
      "province_fr": "Ontario",
      "street_address_en": "House of Commons",
      "telephone": "613-947-4524",
      "street_address_fr": "Chambre des communes",
      "city_en": "Ottawa"
    },
    "constituency": {
      "email": "jayhill4@telus.net",
      "postal_code": "V2L 3P4",
      "city_fr": "Prince George",
      "province_en": "British Columbia",
      "province_fr": "Colombie-Britannique",
      "street_address_en": "1584 7th Avenue, Suite 101",
      "telephone": "250-561-7922",
      "street_address_fr": "1584, 7e Avenue, bureau 101",
      "city_en": "Prince George"
    }
  },
  "name": "Jay D. Hill",
  "date_of_birth": "1952-12-27",
  "constituencies": [
    {
      "result_en": "Elected",
      "election_date": "2008-10-14",
      "result_fr": "\u00c9lu",
      "riding_en": "Prince George--Peace River",
      "riding_fr": "Prince George--Peace River"
    },
    {
      "result_en": "Elected",
      "election_date": "2006-01-23",
      "result_fr": "\u00c9lu",
      "riding_en": "Prince George--Peace River",
      "riding_fr": "Prince George--Peace River"
    },
    {
      "result_en": "Elected",
      "election_date": "2004-06-28",
      "result_fr": "\u00c9lu",
      "riding_en": "Prince George--Peace River",
      "riding_fr": "Prince George--Peace River"
    },
    {
      "result_en": "Elected",
      "election_date": "2000-11-27",
      "result_fr": "\u00c9lu",
      "riding_en": "Prince George--Peace River",
      "riding_fr": "Prince George--Peace River"
    },
    {
      "result_en": "Elected",
      "election_date": "1997-06-02",
      "result_fr": "\u00c9lu",
      "riding_en": "Prince George--Peace River",
      "riding_fr": "Prince George--Peace River"
    },
    {
      "result_en": "Elected",
      "election_date": "1993-10-25",
      "result_fr": "\u00c9lu",
      "riding_en": "Prince George--Peace River",
      "riding_fr": "Prince George--Peace River"
    },
    {
      "result_en": "Defeated",
      "election_date": "1988-11-21",
      "result_fr": "D\u00e9fait",
      "riding_en": "Prince George--Peace River",
      "riding_fr": "Prince George--Peace River"
    }
  ],
  "place_of_birth": {
    "name_fr": "Fort St. John, Colombie-Britannique, Canada",
    "name_en": "Fort St. John, British Columbia, Canada"
  },
  "parties": [
    {
      "name_fr": "Parti conservateur du Canada",
      "start_date": "2003-12-23",
      "name_en": "Conservative Party of Canada"
    },
    {
      "name_fr": "Alliance r\u00e9formiste conservatrice canadienne",
      "start_date": "2002-04-16",
      "end_date": "2003-12-22",
      "name_en": "Canadian Reform Conservative Alliance"
    },
    {
      "name_fr": "",
      "start_date": "2002-04-10",
      "end_date": "2002-04-16",
      "name_en": ""
    },
    {
      "name_fr": "Alliance r\u00e9formiste conservatrice canadienne",
      "start_date": "2000-03-27",
      "end_date": "2002-04-09",
      "name_en": "Canadian Reform Conservative Alliance"
    },
    {
      "name_fr": "Parti r\u00e9formiste",
      "start_date": "1988-11-21",
      "end_date": "2000-03-26",
      "name_en": "Reform Party"
    }
  ],
  "language": "English",
  "id": "5c079946-a5d3-4808-819f-f7b9e073f5a3",
  "weblinks": [
    {
      "name_fr": "Site Web du minist\u00e8re (1)",
      "url_en": "http://www.pco-bcp.gc.ca/index.asp?lang=eng&page=min&sub=LGC",
      "url_fr": "http://www.pco-bcp.gc.ca/index.asp?lang=fra&page=min&sub=lgc",
      "name_en": "Department Website (1)"
    },
    {
      "name_fr": "Site Web du minist\u00e8re (2)",
      "url_en": "http://www.lgc.gc.ca/index.asp?lang=eng&page=Team-equipe&doc=hill/hill-eng.htm",
      "url_fr": "http://www.lgc.gc.ca/index.asp?lang=fra&page=team-equipe&doc=hill/hill-fra.htm",
      "name_en": "Department Website (2)"
    },
    {
      "name_fr": "Profil du d\u00e9put\u00e9",
      "url_en": "http://webinfo.parl.gc.ca/MembersOfParliament/ProfileMP.aspx?Key=78995&Language=E",
      "url_fr": "http://webinfo.parl.gc.ca/MembersOfParliament/ProfileMP.aspx?Key=78995&Language=F",
      "name_en": "MP profile"
    },
    {
      "name_fr": "Site Web du parti",
      "url_en": "http://www.conservative.ca/EN/4568/65141",
      "url_fr": "http://www.conservative.ca/FR/4568/65143",
      "name_en": "Party Website"
    },
    {
      "name_fr": "Site Web personnel (Disponible en anglais seulement)",
      "url_en": "http://www.jayhillmp.com/",
      "url_fr": "http://www.jayhillmp.com/",
      "name_en": "Personal Website"
    }
  ]
}