{
  "language": "French",
  "weblinks": [
    {
      "name_en": "Department Website",
      "name_fr": "Site Web du minist\u00e8re",
      "url_en": "http://www.pco-bcp.gc.ca/index.asp?lang=eng&page=min&sub=AIA",
      "url_fr": "http://www.pco-bcp.gc.ca/index.asp?lang=fra&page=min&sub=aia"
    },
    {
      "name_en": "MP profile",
      "name_fr": "Profil de la d\u00e9put\u00e9e",
      "url_en": "http://webinfo.parl.gc.ca/MembersOfParliament/ProfileMP.aspx?Key=78491&Language=E",
      "url_fr": "http://webinfo.parl.gc.ca/MembersOfParliament/ProfileMP.aspx?Key=78491&Language=F"
    },
    {
      "name_en": "Party Website",
      "name_fr": "Site Web du parti",
      "url_en": "http://www.conservative.ca/EN/4568/65112",
      "url_fr": "http://www.conservative.ca/FR/4568/65114"
    },
    {
      "name_en": "Personal Website",
      "name_fr": "Site Web personnel",
      "url_en": "http://www.joseeverner.ca/",
      "url_fr": "http://www.joseeverner.ca/"
    }
  ],
  "functions": [
    {
      "title_en": "Minister of Intergovernmental Affairs",
      "start_date": "2008-10-30",
      "title_fr": "Ministre des Affaires intergouvernementales",
      "role_en": "Minister",
      "role_fr": "Ministre"
    },
    {
      "title_en": "President of the Queen's Privy Council",
      "start_date": "2008-10-30",
      "title_fr": "Pr\u00e9sidente du Conseil priv\u00e9",
      "role_en": "Minister",
      "role_fr": "Ministre"
    },
    {
      "title_en": "Minister of Canadian Heritage and Status of Women",
      "start_date": "2007-08-14",
      "title_fr": "Ministre du Patrimoine canadien et de la Condition f\u00e9minine",
      "end_date": "2008-10-29",
      "role_en": "Minister",
      "role_fr": "Ministre"
    },
    {
      "title_en": "Minister for International Cooperation",
      "start_date": "2006-02-06",
      "title_fr": "Ministre de la Coop\u00e9ration internationale",
      "end_date": "2007-08-13",
      "role_en": "Minister",
      "role_fr": "Ministre"
    },
    {
      "title_en": "Minister for La Francophonie",
      "start_date": "2008-05-27",
      "title_fr": "Ministre de la Francophonie",
      "role_en": "Minister / Secretary of State",
      "role_fr": "Ministre/ Secr\u00e9taire d'\u00c9tat"
    },
    {
      "title_en": "Minister for Official Languages",
      "start_date": "2007-08-14",
      "title_fr": "Ministre des Langues officielles",
      "end_date": "2008-05-26",
      "role_en": "Minister / Secretary of State",
      "role_fr": "Ministre/ Secr\u00e9taire d'\u00c9tat"
    },
    {
      "title_en": "Minister for La Francophonie and Official Languages",
      "start_date": "2006-02-06",
      "title_fr": "Ministre de la Francophonie et des Langues officielles",
      "end_date": "2007-08-13",
      "role_en": "Minister / Secretary of State",
      "role_fr": "Ministre/ Secr\u00e9taire d'\u00c9tat"
    },
    {
      "title_en": "QuebecResponsible for Qu\u00e9bec City",
      "start_date": "2008-10-30",
      "title_fr": "Qu\u00e9becRepr\u00e9sentante de la ville de Qu\u00e9bec",
      "role_en": "Regional Minister",
      "role_fr": "Ministre r\u00e9gional"
    }
  ],
  "committees": [

  ],
  "start_date": "2006-01-23",
  "professions": [
    {
      "name_en": "Executive assistant",
      "name_fr": "Adjointe ex\u00e9cutive"
    },
    {
      "name_en": "Political adviser",
      "name_fr": "Conseill\u00e8re politique"
    }
  ],
  "parlinfo_id": 78491,
  "name": "Jos\u00e9e Verner",
  "contact_info": {
    "parliament": {
      "email": "Verner.J@parl.gc.ca",
      "postal_code": "K1A 0A6",
      "city_en": "Ottawa",
      "city_fr": "Ottawa",
      "province_en": "Ontario",
      "telephone": "613-996-4151",
      "province_fr": "Ontario",
      "street_address_en": "House of Commons",
      "street_address_fr": "Chambre des communes"
    },
    "constituency": {
      "email": "vernerj1@parl.gc.ca",
      "postal_code": "G2K 1M1",
      "city_en": "Qu\u00e9bec",
      "city_fr": "Qu\u00e9bec",
      "province_en": "Quebec",
      "telephone": "418-626-5522",
      "province_fr": "Qu\u00e9bec",
      "street_address_en": "6655 Pierre Bertrand Boulevard, Suite 220",
      "street_address_fr": "6655, boulevard Pierre Bertrand, bureau 220"
    }
  },
  "date_of_birth": "1959-12-30",
  "constituencies": [
    {
      "riding_fr": "Louis-Saint-Laurent",
      "election_date": "2008-10-14",
      "result_en": "Elected",
      "result_fr": "\u00c9lue",
      "riding_en": "Louis-Saint-Laurent"
    },
    {
      "riding_fr": "Louis-Saint-Laurent",
      "election_date": "2006-01-23",
      "result_en": "Elected",
      "result_fr": "\u00c9lue",
      "riding_en": "Louis-Saint-Laurent"
    },
    {
      "riding_fr": "Louis-Saint-Laurent",
      "election_date": "2004-06-28",
      "result_en": "Defeated",
      "result_fr": "D\u00e9faite",
      "riding_en": "Louis-Saint-Laurent"
    }
  ],
  "place_of_birth": {
    "name_en": "Gatineau, Quebec, Canada",
    "name_fr": "Gatineau, Qu\u00e9bec, Canada"
  },
  "id": "5ce49042-d8c2-489e-b2b5-1b939682ca57",
  "parties": [
    {
      "name_en": "Conservative Party of Canada",
      "start_date": "2004-06-28",
      "name_fr": "Parti conservateur du Canada"
    }
  ]
}