{
  "professions": [
    {
      "name_fr": "Courtier en valeurs",
      "name_en": "Businessman"
    },
    {
      "name_fr": "Homme d'affaires",
      "name_en": "Stockbroker"
    }
  ],
  "functions": [
    {
      "title_fr": "Whip adjoint de l'Opposition officielle",
      "start_date": "2004-08-31",
      "end_date": "2006-02-06",
      "role_en": "Whip",
      "role_fr": "Whip",
      "title_en": "Deputy Whip of the Conservative Party"
    },
    {
      "title_fr": "Whip adjoint du Parti conservateur",
      "start_date": "2004-08-31",
      "end_date": "2006-02-06",
      "role_en": "Whip",
      "role_fr": "Whip",
      "title_en": "Deputy Whip of the Official Opposition"
    },
    {
      "title_fr": "Whip adjoint de l'Opposition officielle",
      "start_date": "2004-02-02",
      "end_date": "2004-08-05",
      "role_en": "Whip",
      "role_fr": "Whip",
      "title_en": "Deputy Whip of the Conservative Party"
    },
    {
      "title_fr": "Whip adjoint du Parti conservateur",
      "start_date": "2004-02-02",
      "end_date": "2004-08-05",
      "role_en": "Whip",
      "role_fr": "Whip",
      "title_en": "Deputy Whip of the Official Opposition"
    },
    {
      "title_fr": "Whip adjoint de l'Opposition officielle(par int\u00e9rim)",
      "start_date": "2004-01-09",
      "end_date": "2004-02-01",
      "role_en": "Whip",
      "role_fr": "Whip",
      "title_en": "Deputy Whip of the Official Opposition(Acting)"
    },
    {
      "title_fr": "Whip adjoint du Parti progressiste-conservateur(par int\u00e9rim)",
      "start_date": "2004-01-09",
      "end_date": "2004-02-01",
      "role_en": "Whip",
      "role_fr": "Whip",
      "title_en": "Deputy Whip of the Progressive Conservative Party(Acting)"
    },
    {
      "title_fr": "Commerce international",
      "start_date": "2001-11-19",
      "end_date": "2004-02-01",
      "role_en": "Critic",
      "role_fr": "Porte-parole",
      "title_en": "International Trade"
    },
    {
      "title_fr": "Commerce ext\u00e9rieur",
      "start_date": "2001-01-17",
      "end_date": "2001-09-18",
      "role_en": "Critic",
      "role_fr": "Porte-parole",
      "title_en": "International Trade"
    },
    {
      "title_fr": "Revenu national",
      "start_date": "2001-01-17",
      "end_date": "2003-09-09",
      "role_en": "Critic",
      "role_fr": "Porte-parole",
      "title_en": "National Revenue"
    },
    {
      "title_fr": "Affaires \u00e9trang\u00e8res",
      "start_date": "2001-01-17",
      "end_date": "2004-02-01",
      "role_en": "Critic",
      "role_fr": "Porte-parole",
      "title_en": "Foreign Affairs"
    },
    {
      "title_fr": "Transports",
      "start_date": "1998-01-26",
      "end_date": "2001-01-16",
      "role_en": "Critic",
      "role_fr": "Porte-parole",
      "title_en": "Transport"
    }
  ],
  "committees": [
    {
      "name_fr": "Comit\u00e9 permanent des comptes publics",
      "parliament": 34,
      "session": 3,
      "role_en": "Vice-Chair",
      "role_fr": "Vice-pr\u00e9sident",
      "name_en": "Standing Committee on Forestry and Fisheries"
    },
    {
      "name_fr": "Comit\u00e9 permanent des for\u00eats et des p\u00eaches",
      "parliament": 34,
      "session": 3,
      "role_en": "Vice-Chair",
      "role_fr": "Vice-pr\u00e9sident",
      "name_en": "Standing Committee on Public Accounts"
    },
    {
      "name_fr": "Comit\u00e9 l\u00e9gislatif charg\u00e9 du projet de loi C-27",
      "parliament": 39,
      "session": 1,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "name_en": "Legislative Committee on Bill C-27"
    },
    {
      "name_fr": "Comit\u00e9 permanent des affaires \u00e9trang\u00e8res et du d\u00e9veloppement international",
      "parliament": 39,
      "session": 1,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "name_en": "Standing Committee on Foreign Affairs and International Development"
    },
    {
      "name_fr": "Comit\u00e9 permanent de la proc\u00e9dure et des affaires de la Chambre",
      "parliament": 38,
      "session": 1,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "name_en": "Standing Committee on Procedure and House Affairs"
    },
    {
      "name_fr": "Sous-comit\u00e9 des affaires \u00e9manant des d\u00e9put\u00e9s du Comit\u00e9 permanent de la proc\u00e9dure et des affaires de la Chambre",
      "parliament": 38,
      "session": 1,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "name_en": "Subcommittee on Private Members' Business of the Standing Committee on Procedure and House Affairs"
    },
    {
      "name_fr": "Comit\u00e9 permanent des affaires \u00e9trang\u00e8res et du commerce international",
      "parliament": 37,
      "session": 3,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "name_en": "Standing Committee on Foreign Affairs and International Trade"
    },
    {
      "name_fr": "Sous-comit\u00e9 du commerce international, des diff\u00e9rends commerciaux et des investissements internationaux du Comit\u00e9 permanent des affaires \u00e9trang\u00e8res et du commerce internation",
      "parliament": 37,
      "session": 3,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "name_en": "Subcommittee on International Trade, Trade Disputes and Investment of the Standing Committee on Foreign Affairs and International Trade"
    },
    {
      "name_fr": "Comit\u00e9 permanent des affaires \u00e9trang\u00e8res et du commerce international",
      "parliament": 37,
      "session": 2,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "name_en": "Standing Committee on Foreign Affairs and International Trade"
    },
    {
      "name_fr": "Sous-comit\u00e9 des droits de la personne et du d\u00e9veloppement international du Comit\u00e9 permanent des affaires \u00e9trang\u00e8res et du commerce international",
      "parliament": 37,
      "session": 2,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "name_en": "Subcommittee on Agenda and Procedure of the Standing Committee on Foreign Affairs and International Trade"
    },
    {
      "name_fr": "Sous-comit\u00e9 du commerce international, des diff\u00e9rends commerciaux et des investissements internationaux du Comit\u00e9 permanent des affaires \u00e9trang\u00e8res et du commerce international",
      "parliament": 37,
      "session": 2,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "name_en": "Subcommittee on Human Rights and International Development of the Standing Committee on Foreign Affairs and International Trade"
    },
    {
      "name_fr": "Sous-comit\u00e9 du programme et de la proc\u00e9dure du Comit\u00e9 permanent des affaires \u00e9trang\u00e8res et du commerce international",
      "parliament": 37,
      "session": 2,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "name_en": "Subcommittee on International Trade, Trade Disputes and Investment of the Standing Committee on Foreign Affairs and International Trade"
    },
    {
      "name_fr": "Comit\u00e9 permanent des affaires \u00e9trang\u00e8res et du commerce international",
      "parliament": 37,
      "session": 1,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "name_en": "Standing Committee on Foreign Affairs and International Trade"
    },
    {
      "name_fr": "Sous-comit\u00e9 des droits de la personne et du d\u00e9veloppement international du Comit\u00e9 permanent des affaires \u00e9trang\u00e8res et du commerce international",
      "parliament": 37,
      "session": 1,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "name_en": "Subcommittee on Agenda and Procedure of the Standing Committee on Foreign Affairs and International Trade"
    },
    {
      "name_fr": "Sous-comit\u00e9 du commerce international, des diff\u00e9rends commerciaux et des investissements internationaux du Comit\u00e9 permanent des affaires \u00e9trang\u00e8res et du commerce international",
      "parliament": 37,
      "session": 1,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "name_en": "Subcommittee on Human Rights and International Development of the Standing Committee on Foreign Affairs and International Trade"
    },
    {
      "name_fr": "Sous-comit\u00e9 du programme et de la proc\u00e9dure du Comit\u00e9 permanent des affaires \u00e9trang\u00e8res et du commerce international",
      "parliament": 37,
      "session": 1,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "name_en": "Subcommittee on International Trade, Trade Disputes and Investment of the Standing Committee on Foreign Affairs and International Trade"
    },
    {
      "name_fr": "Comit\u00e9 permanent des transports",
      "parliament": 36,
      "session": 2,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "name_en": "Standing Committee on Transport"
    },
    {
      "name_fr": "Comit\u00e9 permanent des transports",
      "parliament": 36,
      "session": 1,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "name_en": "Standing Committee on Transport"
    },
    {
      "name_fr": "Comit\u00e9 l\u00e9gislatif sur le projet de loi C-102",
      "parliament": 34,
      "session": 3,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "name_en": "Legislative Committee on Bill C-102"
    },
    {
      "name_fr": "Comit\u00e9 l\u00e9gislatif sur le projet de loi C-103",
      "parliament": 34,
      "session": 3,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "name_en": "Legislative Committee on Bill C-103"
    },
    {
      "name_fr": "Comit\u00e9 l\u00e9gislatif sur le projet de loi C-106",
      "parliament": 34,
      "session": 3,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "name_en": "Legislative Committee on Bill C-106"
    },
    {
      "name_fr": "Comit\u00e9 l\u00e9gislatif sur le projet de loi C-110",
      "parliament": 34,
      "session": 3,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "name_en": "Legislative Committee on Bill C-110"
    },
    {
      "name_fr": "Comit\u00e9 l\u00e9gislatif sur le projet de loi C-112",
      "parliament": 34,
      "session": 3,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "name_en": "Legislative Committee on Bill C-112"
    },
    {
      "name_fr": "Comit\u00e9 l\u00e9gislatif sur le projet de loi C-121",
      "parliament": 34,
      "session": 3,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "name_en": "Legislative Committee on Bill C-121"
    },
    {
      "name_fr": "Comit\u00e9 l\u00e9gislatif sur le projet de loi C-124",
      "parliament": 34,
      "session": 3,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "name_en": "Legislative Committee on Bill C-124"
    },
    {
      "name_fr": "Comit\u00e9 permanent des comptes publics",
      "parliament": 34,
      "session": 3,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "name_en": "Standing Committee on Forestry and Fisheries"
    },
    {
      "name_fr": "Comit\u00e9 permanent des for\u00eats et des p\u00eaches",
      "parliament": 34,
      "session": 3,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "name_en": "Standing Committee on Public Accounts"
    },
    {
      "name_fr": "Comit\u00e9 l\u00e9gislatif F sur le projet de loi C-3",
      "parliament": 34,
      "session": 2,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "name_en": "Legislative Committee F on Bill C-3"
    },
    {
      "name_fr": "Comit\u00e9 l\u00e9gislatif sur le projet de loi C-20",
      "parliament": 34,
      "session": 2,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "name_en": "Legislative Committee on Bill C-20"
    },
    {
      "name_fr": "Comit\u00e9 l\u00e9gislatif sur le projet de loi C-57",
      "parliament": 34,
      "session": 2,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "name_en": "Legislative Committee on Bill C-57"
    },
    {
      "name_fr": "Comit\u00e9 l\u00e9gislatif sur le projet de loi C-73",
      "parliament": 34,
      "session": 2,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "name_en": "Legislative Committee on Bill C-73"
    },
    {
      "name_fr": "Comit\u00e9 l\u00e9gislatif sur le projet de loi C-74",
      "parliament": 34,
      "session": 2,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "name_en": "Legislative Committee on Bill C-74"
    },
    {
      "name_fr": "Comit\u00e9 permanent de l'industrie, de la science et de la technologie et du d\u00e9veloppement r\u00e9gional et du Nord",
      "parliament": 34,
      "session": 2,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "name_en": "Standing Committee on Consumer and Corporate Affairs and Government Operations"
    },
    {
      "name_fr": "Comit\u00e9 permanent sur la Consommation et corporations et l'administration gouvernementale",
      "parliament": 34,
      "session": 2,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "name_en": "Standing Committee on Industry, Science and Technology, Regional and Northern Development"
    }
  ],
  "contact_info": {
    "parliament": {
      "postal_code": null,
      "city_fr": null,
      "province_en": null,
      "province_fr": null,
      "street_address_en": null,
      "street_address_fr": null,
      "city_en": null
    },
    "constituency": {
      "postal_code": null,
      "city_fr": null,
      "province_en": null,
      "province_fr": null,
      "street_address_en": null,
      "street_address_fr": null,
      "city_en": null
    }
  },
  "name": "William D. (Bill) Casey",
  "date_of_birth": "1945-02-19",
  "constituencies": [
    {
      "result_en": "Elected",
      "election_date": "2008-10-14",
      "result_fr": "\u00c9lu",
      "riding_en": "Cumberland--Colchester--Musquodoboit Valley",
      "riding_fr": "Cumberland--Colchester--Musquodoboit Valley"
    },
    {
      "result_en": "Elected",
      "election_date": "2006-01-23",
      "result_fr": "\u00c9lu",
      "riding_en": "Cumberland--Colchester--Musquodoboit Valley",
      "riding_fr": "Cumberland--Colchester--Musquodoboit Valley"
    },
    {
      "result_en": "Elected",
      "election_date": "2004-06-28",
      "result_fr": "\u00c9lu",
      "riding_en": "North Nova",
      "riding_fr": "Nova-Nord"
    },
    {
      "result_en": "Elected",
      "election_date": "2000-11-27",
      "result_fr": "\u00c9lu",
      "riding_en": "Cumberland--Colchester",
      "riding_fr": "Cumberland--Colchester"
    },
    {
      "result_en": "Elected",
      "election_date": "1997-06-02",
      "result_fr": "\u00c9lu",
      "riding_en": "Cumberland--Colchester",
      "riding_fr": "Cumberland--Colchester"
    },
    {
      "result_en": "Defeated",
      "election_date": "1993-10-25",
      "result_fr": "D\u00e9fait",
      "riding_en": "Cumberland--Colchester",
      "riding_fr": "Cumberland--Colchester"
    },
    {
      "result_en": "Elected",
      "election_date": "1988-11-21",
      "result_fr": "\u00c9lu",
      "riding_en": "Cumberland--Colchester",
      "riding_fr": "Cumberland--Colchester"
    }
  ],
  "place_of_birth": {
    "name_fr": "Amherst, Nouvelle-\u00c9cosse, Canada",
    "name_en": "Amherst, Nova Scotia, Canada"
  },
  "parties": [
    {
      "name_fr": "",
      "start_date": "2007-06-06",
      "name_en": ""
    },
    {
      "name_fr": "Parti conservateur du Canada",
      "start_date": "2004-02-02",
      "end_date": "2007-06-05",
      "name_en": "Conservative Party of Canada"
    },
    {
      "name_fr": "Parti progressiste-conservateur",
      "start_date": "1988-11-21",
      "end_date": "2004-02-01",
      "name_en": "Progressive Conservative Party"
    }
  ],
  "language": "",
  "id": "6025d38f-3695-4037-8221-3f4cb652936b",
  "weblinks": [

  ]
}