{
  "parties": [
    {
      "start_date": "2007-09-17",
      "name_en": "Bloc Qu\u00e9b\u00e9cois",
      "name_fr": "Bloc Qu\u00e9b\u00e9cois"
    }
  ],
  "date_of_birth": "1972-02-06",
  "place_of_birth": {
    "name_en": "Vietnam",
    "name_fr": "Vietnam"
  },
  "name": "\u00c8ve-Mary Tha\u00ef Thi Lac",
  "functions": [
    {
      "role_en": "Critic",
      "start_date": "2008-10-31",
      "role_fr": "Porte-parole",
      "end_date": "2009-12-14",
      "title_en": "Human Rights",
      "title_fr": "Droits de la personne"
    },
    {
      "role_en": "Assistant Critic",
      "start_date": "2009-12-15",
      "role_fr": "Porte-parole adjoint",
      "title_en": "Citizenship and Immigration",
      "title_fr": "Citoyennet\u00e9 et Immigration"
    },
    {
      "role_en": "Assistant Critic",
      "start_date": "2008-01-15",
      "role_fr": "Porte-parole adjoint",
      "end_date": "2008-10-30",
      "title_en": "Agriculture and Agri-Food",
      "title_fr": "Agriculture et Agro-alimentaire"
    }
  ],
  "committees": [
    {
      "role_en": "Vice-Chair",
      "role_fr": "Vice-pr\u00e9sidente",
      "parliament": 40,
      "session": 2,
      "name_en": "Subcommittee on International Human Rights of the Standing Committee on Foreign Affairs and International Development",
      "name_fr": "Sous-comit\u00e9 des droits internationaux de la personne du Comit\u00e9 permanent des affaires \u00e9trang\u00e8res et du d\u00e9veloppement international"
    },
    {
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "parliament": 40,
      "session": 3,
      "name_en": "Standing Committee on Access to Information, Privacy and Ethics",
      "name_fr": "Comit\u00e9 permanent de la citoyennet\u00e9 et de l'immigration"
    },
    {
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "parliament": 40,
      "session": 3,
      "name_en": "Standing Committee on Citizenship and Immigration",
      "name_fr": "Comit\u00e9 permanent de l'acc\u00e8s \u00e0 l'information, de la protection des renseignements personnels et de l'\u00e9thique"
    },
    {
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "parliament": 40,
      "session": 2,
      "name_en": "Standing Committee on Access to Information, Privacy and Ethics",
      "name_fr": "Comit\u00e9 permanent de la citoyennet\u00e9 et de l'immigration"
    },
    {
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "parliament": 40,
      "session": 2,
      "name_en": "Standing Committee on Citizenship and Immigration",
      "name_fr": "Comit\u00e9 permanent de l'acc\u00e8s \u00e0 l'information, de la protection des renseignements personnels et de l'\u00e9thique"
    },
    {
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "parliament": 40,
      "session": 2,
      "name_en": "Subcommittee on International Human Rights of the Standing Committee on Foreign Affairs and International Development",
      "name_fr": "Sous-comit\u00e9 des droits internationaux de la personne du Comit\u00e9 permanent des affaires \u00e9trang\u00e8res et du d\u00e9veloppement international"
    },
    {
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "parliament": 39,
      "session": 2,
      "name_en": "Legislative Committee on Bill C-2",
      "name_fr": "Comit\u00e9 l\u00e9gislatif charg\u00e9 du projet de loi C-2"
    },
    {
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "parliament": 39,
      "session": 2,
      "name_en": "Standing Committee on Agriculture and Agri-Food",
      "name_fr": "Comit\u00e9 permanent de la condition f\u00e9minine"
    },
    {
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "parliament": 39,
      "session": 2,
      "name_en": "Standing Committee on Public Safety and National Security",
      "name_fr": "Comit\u00e9 permanent de la s\u00e9curit\u00e9 publique et nationale"
    },
    {
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "parliament": 39,
      "session": 2,
      "name_en": "Standing Committee on the Status of Women",
      "name_fr": "Comit\u00e9 permanent de l'agriculture et de l'agroalimentaire"
    }
  ],
  "language": "French",
  "professions": [
    {
      "name_en": "Community-development worker",
      "name_fr": "Adjointe ex\u00e9cutive"
    },
    {
      "name_en": "Criminologist",
      "name_fr": "Adjointe politique"
    },
    {
      "name_en": "Executive assistant",
      "name_fr": "Animatrice sociale de quartier"
    },
    {
      "name_en": "Political assistant",
      "name_fr": "Attach\u00e9e politique"
    },
    {
      "name_en": "Political attach\u00e9",
      "name_fr": "Criminologue"
    }
  ],
  "id": "6508ce35-554f-4412-88f7-4f2d6cf8b467"
}