{
  "language": "English",
  "weblinks": [
    {
      "name_en": "MP profile",
      "name_fr": "Profil du d\u00e9put\u00e9",
      "url_en": "http://webinfo.parl.gc.ca/MembersOfParliament/ProfileMP.aspx?Key=78916&Language=E",
      "url_fr": "http://webinfo.parl.gc.ca/MembersOfParliament/ProfileMP.aspx?Key=78916&Language=F"
    },
    {
      "name_en": "Party Website",
      "name_fr": "Site Web du parti",
      "url_en": "http://www.conservative.ca/?section_id=1051&linkTo=true&districtId=1701&language_id=0",
      "url_fr": "http://www.conservative.ca/?section_id=1051&linkTo=true&districtId=1701&language_id=2"
    },
    {
      "name_en": "Personal Website",
      "name_fr": "Site Web personnel (Disponible en anglais seulement)",
      "url_en": "http://www.andrewmp.ca",
      "url_fr": "http://www.andrewmp.ca"
    }
  ],
  "functions": [
    {
      "title_en": "Deputy Speaker and Chair of Committees of the Whole of the House of Commons",
      "start_date": "2008-11-21",
      "title_fr": "Vice-pr\u00e9sident et pr\u00e9sident des Comit\u00e9s pl\u00e9niers de la Chambre des communes",
      "role_en": "Deputy Speaker",
      "role_fr": "Vice-pr\u00e9sident"
    },
    {
      "title_en": "Assistant Deputy Chair of Committees of the Whole",
      "start_date": "2006-04-05",
      "title_fr": "Vice-pr\u00e9sident adjoint des comit\u00e9s pl\u00e9niers",
      "end_date": "2008-11-20",
      "role_en": "Assistant Deputy Chair of Committees of the Whole",
      "role_fr": "Vice-pr\u00e9sident adjoint des comit\u00e9s pl\u00e9niers"
    }
  ],
  "committees": [
    {
      "name_en": "Legislative Committee on Bill C-31",
      "parliament": 40,
      "name_fr": "Comit\u00e9 l\u00e9gislatif charg\u00e9 du projet de loi C-31",
      "session": 2,
      "role_en": "Chair",
      "role_fr": "Pr\u00e9sident"
    },
    {
      "name_en": "Legislative Committee on Bill C-31",
      "parliament": 40,
      "name_fr": "Comit\u00e9 l\u00e9gislatif charg\u00e9 du projet de loi C-31",
      "session": 2,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre"
    },
    {
      "name_en": "Legislative Committee on Bill C-38",
      "parliament": 38,
      "name_fr": "Comit\u00e9 l\u00e9gislatif charg\u00e9 du projet de loi C-38",
      "session": 1,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre"
    },
    {
      "name_en": "Standing Committee on Official Languages",
      "parliament": 38,
      "name_fr": "Comit\u00e9 permanent des langues officielles",
      "session": 1,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre"
    },
    {
      "name_en": "Standing Committee on Transport",
      "parliament": 38,
      "name_fr": "Comit\u00e9 permanent des transports",
      "session": 1,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre"
    }
  ],
  "start_date": "2004-06-28",
  "professions": [
    {
      "name_en": "Insurance broker",
      "name_fr": "Adjoint politique"
    },
    {
      "name_en": "Political assistant",
      "name_fr": "Courtier d'assurance"
    }
  ],
  "parlinfo_id": 78916,
  "name": "Andrew Scheer",
  "contact_info": {
    "parliament": {
      "email": "Scheer.A@parl.gc.ca",
      "postal_code": "K1A 0A6",
      "city_en": "Ottawa",
      "city_fr": "Ottawa",
      "province_en": "Ontario",
      "telephone": "613-992-4593",
      "province_fr": "Ontario",
      "street_address_en": "House of Commons",
      "street_address_fr": "Chambre des communes"
    },
    "constituency": {
      "postal_code": "S4R 2P7",
      "city_en": "Regina",
      "city_fr": "Regina",
      "province_en": "Saskatchewan",
      "telephone": "306-790-4727",
      "province_fr": "Saskatchewan",
      "street_address_en": "984A Albert Street",
      "street_address_fr": "984A, rue Albert"
    }
  },
  "date_of_birth": "1979-05-20",
  "constituencies": [
    {
      "riding_fr": "Regina--Qu'Appelle",
      "election_date": "2008-10-14",
      "result_en": "Elected",
      "result_fr": "\u00c9lu",
      "riding_en": "Regina--Qu'Appelle"
    },
    {
      "riding_fr": "Regina--Qu'Appelle",
      "election_date": "2006-01-23",
      "result_en": "Elected",
      "result_fr": "\u00c9lu",
      "riding_en": "Regina--Qu'Appelle"
    },
    {
      "riding_fr": "Regina--Qu'Appelle",
      "election_date": "2004-06-28",
      "result_en": "Elected",
      "result_fr": "\u00c9lu",
      "riding_en": "Regina--Qu'Appelle"
    }
  ],
  "place_of_birth": {
    "name_en": "Ottawa, Ontario, Canada",
    "name_fr": "Ottawa, Ontario, Canada"
  },
  "id": "6519cfba-0080-419d-baa9-8ae6e56d032f",
  "parties": [
    {
      "name_en": "Conservative Party of Canada",
      "start_date": "2004-06-28",
      "name_fr": "Parti conservateur du Canada"
    }
  ]
}