{
  "language": "French, English",
  "weblinks": [
    {
      "name_en": "Departement Website",
      "name_fr": "Site Web du minist\u00e8re",
      "url_en": "http://www.dec-ced.gc.ca/eng/ministers/minister-state/minister-state.html",
      "url_fr": "http://www.dec-ced.gc.ca/fra/ministres/ministre-etat/ministre-etat.html"
    },
    {
      "name_en": "MP profile",
      "name_fr": "Profil du d\u00e9put\u00e9",
      "url_en": "http://webinfo.parl.gc.ca/MembersOfParliament/ProfileMP.aspx?Key=113961&Language=E",
      "url_fr": "http://webinfo.parl.gc.ca/MembersOfParliament/ProfileMP.aspx?Key=113961&Language=F"
    },
    {
      "name_en": "Party Website",
      "name_fr": "Site Web du parti",
      "url_en": "http://www.conservative.ca/EN/4568/107496",
      "url_fr": "http://www.conservative.ca/FR/4568/107498"
    },
    {
      "name_en": "Personal Website (Available in French only)",
      "name_fr": "Site Web personnel",
      "url_en": "http://www.denislebel.ca/FR/2091/4197",
      "url_fr": "http://www.denislebel.ca/FR/2091/4197"
    }
  ],
  "functions": [
    {
      "title_en": "Minister of State (Economic Development Agency of Canada for the Regions of Quebec)",
      "start_date": "2008-10-30",
      "title_fr": "Ministre d'\u00c9tat (Agence de d\u00e9veloppement \u00e9conomique du Canada pour les r\u00e9gions du Qu\u00e9bec)",
      "role_en": "Minister / Secretary of State",
      "role_fr": "Ministre/ Secr\u00e9taire d'\u00c9tat"
    }
  ],
  "committees": [
    {
      "name_en": "Standing Committee on Foreign Affairs and International Development",
      "parliament": 39,
      "name_fr": "Comit\u00e9 permanent des affaires \u00e9trang\u00e8res et du d\u00e9veloppement international",
      "session": 2,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre"
    },
    {
      "name_en": "Standing Committee on Official Languages",
      "parliament": 39,
      "name_fr": "Comit\u00e9 permanent des langues officielles",
      "session": 2,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre"
    },
    {
      "name_en": "Subcommittee on Bill C-28 of the Standing Committee on Finance",
      "parliament": 39,
      "name_fr": "Sous-comit\u00e9 sur le projet de loi C-28 du Comit\u00e9 permanent des finances",
      "session": 2,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre"
    }
  ],
  "start_date": "2007-09-17",
  "professions": [
    {
      "name_en": "Politician",
      "name_fr": "Politicien"
    }
  ],
  "parlinfo_id": 113961,
  "name": "Denis Lebel",
  "contact_info": {
    "parliament": {
      "email": "Lebel.D@parl.gc.ca",
      "postal_code": "K1A 0A6",
      "city_en": "Ottawa",
      "city_fr": "Ottawa",
      "province_en": "Ontario",
      "telephone": "613-996-6236",
      "province_fr": "Ontario",
      "street_address_en": "House of Commons",
      "street_address_fr": "Chambre des communes"
    },
    "constituency": {
      "email": "lebeld1@parl.gc.ca",
      "postal_code": "G8H 2L4",
      "city_en": "Roberval",
      "city_fr": "Roberval",
      "province_en": "Quebec",
      "telephone": "418-275-2768",
      "province_fr": "Qu\u00e9bec",
      "street_address_en": "797 Saint-Joseph Boulevard, Suite 102",
      "street_address_fr": "797, boulevard Saint-Joseph,\r\nbureau 102"
    }
  },
  "date_of_birth": "1954-05-26",
  "constituencies": [
    {
      "riding_fr": "Roberval--Lac-Saint-Jean",
      "election_date": "2008-10-14",
      "result_en": "Elected",
      "result_fr": "\u00c9lu",
      "riding_en": "Roberval--Lac-Saint-Jean"
    },
    {
      "riding_fr": "Roberval--Lac-Saint-Jean",
      "election_date": "2007-09-17",
      "result_en": "Elected",
      "result_fr": "\u00c9lu",
      "riding_en": "Roberval--Lac-Saint-Jean"
    }
  ],
  "place_of_birth": {
    "name_en": "Roberval, Quebec, Canada",
    "name_fr": "Roberval, Qu\u00e9bec, Canada"
  },
  "id": "655f75f0-7c4c-4dd1-b0d7-317be0595660",
  "parties": [
    {
      "name_en": "Conservative Party of Canada",
      "start_date": "2007-09-17",
      "name_fr": "Parti conservateur du Canada"
    }
  ]
}