{
  "parties": [
    {
      "start_date": "2004-06-28",
      "name_en": "Conservative Party of Canada",
      "name_fr": "Parti conservateur du Canada"
    }
  ],
  "date_of_birth": "1952-02-18",
  "place_of_birth": {
    "name_en": "Claresholm, Alberta, Canada",
    "name_fr": "Claresholm, Alberta, Canada"
  },
  "name": "Ted Menzies",
  "functions": [
    {
      "role_en": "Parliamentary Secretary",
      "start_date": "2007-10-10",
      "role_fr": "Secr\u00e9taire parlementaire",
      "title_en": "Parliamentary Secretary to the Minister of Finance",
      "title_fr": "Secr\u00e9taire parlementaire du ministre des Finances"
    },
    {
      "role_en": "Parliamentary Secretary",
      "start_date": "2007-01-24",
      "role_fr": "Secr\u00e9taire parlementaire",
      "end_date": "2007-10-09",
      "title_en": "Parliamentary Secretary to the Minister of International Trade and to the Minister of International Cooperation",
      "title_fr": "Secr\u00e9taire parlementaire du ministre du Commerce international et du ministre de la Coop\u00e9ration internationale"
    },
    {
      "role_en": "Parliamentary Secretary",
      "start_date": "2006-02-07",
      "role_fr": "Secr\u00e9taire parlementaire",
      "end_date": "2007-01-23",
      "title_en": "Parliamentary Secretary to the Minister for International Cooperation",
      "title_fr": "Secr\u00e9taire parlementaire du ministre de la Coop\u00e9ration internationale"
    },
    {
      "role_en": "Critic",
      "start_date": "2005-05-25",
      "role_fr": "Porte-parole",
      "end_date": "2006-02-05",
      "title_en": "International Trade",
      "title_fr": "Commerce ext\u00e9rieur"
    },
    {
      "role_en": "Critic",
      "start_date": "2005-05-25",
      "role_fr": "Porte-parole",
      "end_date": "2006-02-05",
      "title_en": "Interprovincial Trade",
      "title_fr": "Commerce interprovincial"
    },
    {
      "role_en": "Critic",
      "start_date": "2004-07-22",
      "role_fr": "Porte-parole",
      "end_date": "2005-05-24",
      "title_en": "CIDA",
      "title_fr": "ACDI"
    },
    {
      "role_en": "Critic",
      "start_date": "2004-07-22",
      "role_fr": "Porte-parole",
      "end_date": "2005-05-24",
      "title_en": "International Cooperation",
      "title_fr": "Coop\u00e9ration internationale"
    }
  ],
  "committees": [
    {
      "role_en": "Vice-Chair",
      "role_fr": "Vice-pr\u00e9sident",
      "parliament": 38,
      "session": 1,
      "name_en": "Subcommittee on International Trade, Trade Disputes and Investment of the Standing Committee on Foreign Affairs and International Trade",
      "name_fr": "Sous-comit\u00e9 du commerce international, des diff\u00e9rends commerciaux et des investissements internationaux du Comit\u00e9 permanent des affaires \u00e9trang\u00e8res et du commerce international"
    },
    {
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "parliament": 40,
      "session": 3,
      "name_en": "Standing Committee on Finance",
      "name_fr": "Comit\u00e9 permanent des finances"
    },
    {
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "parliament": 40,
      "session": 3,
      "name_en": "Subcommittee on Agenda and Procedure of the Standing Committee on Finance",
      "name_fr": "Sous-comit\u00e9 du programme et de la proc\u00e9dure du Comit\u00e9 permanent des finances"
    },
    {
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "parliament": 40,
      "session": 2,
      "name_en": "Standing Committee on Finance",
      "name_fr": "Comit\u00e9 permanent des finances"
    },
    {
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "parliament": 40,
      "session": 2,
      "name_en": "Subcommittee on Agenda and Procedure of the Standing Committee on Finance",
      "name_fr": "Sous-comit\u00e9 du programme et de la proc\u00e9dure du Comit\u00e9 permanent des finances"
    },
    {
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "parliament": 39,
      "session": 2,
      "name_en": "Standing Committee on Finance",
      "name_fr": "Comit\u00e9 permanent des finances"
    },
    {
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "parliament": 39,
      "session": 2,
      "name_en": "Subcommittee on Bill C-28 of the Standing Committee on Finance",
      "name_fr": "Sous-comit\u00e9 sur le projet de loi C-28 du Comit\u00e9 permanent des finances"
    },
    {
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "parliament": 39,
      "session": 1,
      "name_en": "Standing Committee on International Trade",
      "name_fr": "Comit\u00e9 permanent du commerce international"
    },
    {
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "parliament": 39,
      "session": 1,
      "name_en": "Subcommittee on International Human Rights of the Standing Committee on Foreign Affairs and International Development",
      "name_fr": "Sous-comit\u00e9 des droits internationaux de la personne du Comit\u00e9 permanent des affaires \u00e9trang\u00e8res et du d\u00e9veloppement international"
    },
    {
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "parliament": 38,
      "session": 1,
      "name_en": "Standing Committee on Foreign Affairs and International Trade",
      "name_fr": "Comit\u00e9 permanent des affaires \u00e9trang\u00e8res et du commerce international"
    },
    {
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "parliament": 38,
      "session": 1,
      "name_en": "Subcommittee on International Trade, Trade Disputes and Investment of the Standing Committee on Foreign Affairs and International Trade",
      "name_fr": "Sous-comit\u00e9 du commerce international, des diff\u00e9rends commerciaux et des investissements internationaux du Comit\u00e9 permanent des affaires \u00e9trang\u00e8res et du commerce international"
    }
  ],
  "language": "English",
  "professions": [
    {
      "name_en": "Farmer",
      "name_fr": "Agriculteur"
    }
  ],
  "id": "6a90470f-20d8-44e4-b0f2-b23c33a0543d"
}