{
  "parties": [
    {
      "start_date": "1996-03-25",
      "name_en": "Liberal Party of Canada",
      "name_fr": "Parti lib\u00e9ral du Canada"
    }
  ],
  "date_of_birth": "1955-09-28",
  "place_of_birth": {
    "name_en": "Qu\u00e9bec, Quebec, Canada",
    "name_fr": "Qu\u00e9bec, Qu\u00e9bec, Canada"
  },
  "name": "St\u00e9phane Dion",
  "functions": [
    {
      "role_en": "Minister",
      "start_date": "2004-07-20",
      "role_fr": "Ministre",
      "end_date": "2006-02-05",
      "title_en": "Minister of the Environment",
      "title_fr": "Ministre de l'Environnement"
    },
    {
      "role_en": "Minister",
      "start_date": "1996-01-25",
      "role_fr": "Ministre",
      "end_date": "2003-12-11",
      "title_en": "Minister of Intergovernmental Affairs",
      "title_fr": "Ministre des Affaires intergouvernementales"
    },
    {
      "role_en": "Minister",
      "start_date": "1996-01-25",
      "role_fr": "Ministre",
      "end_date": "2003-12-11",
      "title_en": "President of the Queen's Privy Council",
      "title_fr": "Pr\u00e9sident du Conseil priv\u00e9"
    },
    {
      "role_en": "Leader of the Official Opposition",
      "start_date": "2006-12-02",
      "role_fr": "Chef de l'Opposition Officielle",
      "end_date": "2008-12-09",
      "title_en": "Leader of the Official Opposition",
      "title_fr": "Chef de l'Opposition officielle"
    },
    {
      "role_en": "Critic",
      "start_date": "2006-12-02",
      "role_fr": "Porte-parole",
      "end_date": "2008-12-09",
      "title_en": "Prime Minister",
      "title_fr": "Premier ministre"
    },
    {
      "role_en": "Critic",
      "start_date": "2006-02-23",
      "role_fr": "Porte-parole",
      "end_date": "2006-05-29",
      "title_en": "Foreign Affairs",
      "title_fr": "Affaires \u00e9trang\u00e8res"
    }
  ],
  "committees": [
    {
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "parliament": 40,
      "session": 3,
      "name_en": "Standing Committee on Public Accounts",
      "name_fr": "Comit\u00e9 permanent des comptes publics"
    },
    {
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "parliament": 39,
      "session": 1,
      "name_en": "Standing Committee on Foreign Affairs and International Development",
      "name_fr": "Comit\u00e9 permanent des affaires \u00e9trang\u00e8res et du d\u00e9veloppement international"
    },
    {
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "parliament": 37,
      "session": 3,
      "name_en": "Standing Committee on Environment and Sustainable Development",
      "name_fr": "Comit\u00e9 permanent de la justice, des droits de la personne, de la s\u00e9curit\u00e9 publique et de la protection civile"
    },
    {
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "parliament": 37,
      "session": 3,
      "name_en": "Standing Committee on Justice, Human Rights, Public Safety and Emergency Preparedness",
      "name_fr": "Comit\u00e9 permanent de l'environnement et du d\u00e9veloppement durable"
    }
  ],
  "language": "French",
  "professions": [
    {
      "name_en": "Author",
      "name_fr": "Auteur"
    },
    {
      "name_en": "Professor of political science",
      "name_fr": "Professeur de sciences politiques"
    }
  ],
  "id": "6bde42a3-d07c-4c1f-b9d4-9e14a124f465"
}