{
  "language": "English",
  "weblinks": [
    {
      "name_en": "MP profile",
      "name_fr": "Profil de la d\u00e9put\u00e9e",
      "url_en": "http://webinfo.parl.gc.ca/MembersOfParliament/ProfileMP.aspx?Key=78535&Language=E",
      "url_fr": "http://webinfo.parl.gc.ca/MembersOfParliament/ProfileMP.aspx?Key=78535&Language=F"
    },
    {
      "name_en": "Party Website",
      "name_fr": "Site Web du parti",
      "url_en": "http://www.liberal.ca/en/team/mp/10197_anita-neville",
      "url_fr": "http://www.liberal.ca/fr/team/mp/10197_anita-neville"
    },
    {
      "name_en": "Personal Website",
      "name_fr": "Site Web personnel (Disponible en anglais seulement)",
      "url_en": "http://www.anitaneville.ca/",
      "url_fr": "http://www.anitaneville.ca/"
    }
  ],
  "functions": [
    {
      "title_en": "Parliamentary Secretary to the Minister of Canadian Heritage and Minister responsible for the Status of Women with special emphasis on status of women",
      "start_date": "2005-10-07",
      "title_fr": "Secr\u00e9taire parlementaire du Ministre du Patrimoine canadien et ministre responsable de la Condition f\u00e9minine particuli\u00e8rement charg\u00e9e du dossier de la condition f\u00e9minine",
      "end_date": "2006-02-05",
      "role_en": "Parliamentary Secretary",
      "role_fr": "Secr\u00e9taire parlementaire"
    },
    {
      "title_en": "Status of Women",
      "start_date": "2009-01-22",
      "title_fr": "Condition f\u00e9minine",
      "role_en": "Critic",
      "role_fr": "Porte-parole"
    },
    {
      "title_en": "Treasury Board",
      "start_date": "2008-11-14",
      "title_fr": "Conseil du tr\u00e9sor",
      "end_date": "2009-01-21",
      "role_en": "Critic",
      "role_fr": "Porte-parole"
    },
    {
      "title_en": "Western Economic Diversification",
      "start_date": "2008-11-14",
      "title_fr": "Diversification de l'\u00e9conomie de l'Ouest",
      "end_date": "2009-01-21",
      "role_en": "Critic",
      "role_fr": "Porte-parole"
    },
    {
      "title_en": "Indian Affairs",
      "start_date": "2006-02-23",
      "title_fr": "Affaires indiennes",
      "end_date": "2008-11-13",
      "role_en": "Critic",
      "role_fr": "Porte-parole"
    }
  ],
  "committees": [
    {
      "name_en": "Standing Committee on the Status of Women",
      "parliament": 38,
      "name_fr": "Comit\u00e9 permanent de la condition f\u00e9minine",
      "session": 1,
      "role_en": "Chair",
      "role_fr": "Pr\u00e9sidente"
    },
    {
      "name_en": "Subcommitee on Agenda and Procedure of the Standing Committee of the Status of Women",
      "parliament": 38,
      "name_fr": "Sous-comit\u00e9 du programme et de la proc\u00e9dure du Comit\u00e9 permanent de la condition f\u00e9minine",
      "session": 1,
      "role_en": "Chair",
      "role_fr": "Pr\u00e9sidente"
    },
    {
      "name_en": "Standing Committee on Aboriginal Affairs, Northern Development and Natural Resources",
      "parliament": 37,
      "name_fr": "Comit\u00e9 permanent des affaires autochtones, du d\u00e9veloppement du Grand Nord et des ressources naturelles",
      "session": 2,
      "role_en": "Vice-Chair",
      "role_fr": "Vice-pr\u00e9sidente"
    },
    {
      "name_en": "Standing Committee on Aboriginal Affairs and Northern Development",
      "parliament": 40,
      "name_fr": "Comit\u00e9 permanent de la condition f\u00e9minine",
      "session": 3,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre"
    },
    {
      "name_en": "Standing Committee on the Status of Women",
      "parliament": 40,
      "name_fr": "Comit\u00e9 permanent des affaires autochtones et du d\u00e9veloppement du Grand Nord",
      "session": 3,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre"
    },
    {
      "name_en": "Standing Committee on National Defence",
      "parliament": 40,
      "name_fr": "Comit\u00e9 permanent de la condition f\u00e9minine",
      "session": 2,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre"
    },
    {
      "name_en": "Standing Committee on the Status of Women",
      "parliament": 40,
      "name_fr": "Comit\u00e9 permanent de la d\u00e9fense nationale",
      "session": 2,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre"
    },
    {
      "name_en": "Standing Committee on Aboriginal Affairs and Northern Development",
      "parliament": 39,
      "name_fr": "Comit\u00e9 permanent de la condition f\u00e9minine",
      "session": 2,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre"
    },
    {
      "name_en": "Standing Committee on the Status of Women",
      "parliament": 39,
      "name_fr": "Comit\u00e9 permanent des affaires autochtones et du d\u00e9veloppement du Grand Nord",
      "session": 2,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre"
    },
    {
      "name_en": "Standing Committee on Aboriginal Affairs and Northern Development",
      "parliament": 39,
      "name_fr": "Comit\u00e9 permanent de la condition f\u00e9minine",
      "session": 1,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre"
    },
    {
      "name_en": "Standing Committee on the Status of Women",
      "parliament": 39,
      "name_fr": "Comit\u00e9 permanent des affaires autochtones et du d\u00e9veloppement du Grand Nord",
      "session": 1,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre"
    },
    {
      "name_en": "Legislative Committee on Bill C-38",
      "parliament": 38,
      "name_fr": "Comit\u00e9 de Liaison",
      "session": 1,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre"
    },
    {
      "name_en": "Liaison Committee",
      "parliament": 38,
      "name_fr": "Comit\u00e9 l\u00e9gislatif charg\u00e9 du projet de loi C-38",
      "session": 1,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre"
    },
    {
      "name_en": "Standing Committee on Justice, Human Rights, Public Safety and Emergency Preparedness",
      "parliament": 38,
      "name_fr": "Comit\u00e9 permanent de la condition f\u00e9minine",
      "session": 1,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre"
    },
    {
      "name_en": "Standing Committee on the Status of Women",
      "parliament": 38,
      "name_fr": "Comit\u00e9 permanent de la justice, des droits de la personne, de la s\u00e9curit\u00e9 publique et de la protection civile",
      "session": 1,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre"
    },
    {
      "name_en": "Subcommitee on Agenda and Procedure of the Standing Committee of the Status of Women",
      "parliament": 38,
      "name_fr": "Sous-comit\u00e9 du programme et de la proc\u00e9dure du Comit\u00e9 permanent de la condition f\u00e9minine",
      "session": 1,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre"
    },
    {
      "name_en": "Standing Committee on Environment and Sustainable Development",
      "parliament": 37,
      "name_fr": "Comit\u00e9 permanent de l'environnement et du d\u00e9veloppement durable",
      "session": 3,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre"
    },
    {
      "name_en": "Standing Committee on Government Operations and Estimates",
      "parliament": 37,
      "name_fr": "Comit\u00e9 permanent des op\u00e9rations gouvernementales et des pr\u00e9visions budg\u00e9taires",
      "session": 3,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre"
    },
    {
      "name_en": "Subcommittee on National Security of the Standing Committee on Justice, Human Rights, Public Safety and Emergency Preparedness",
      "parliament": 37,
      "name_fr": "Sous-comit\u00e9 de la s\u00e9curit\u00e9 nationale du Comit\u00e9 permanent de la justice, des droits de la personne, de la s\u00e9curit\u00e9 publique et de la protection civile",
      "session": 3,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre"
    },
    {
      "name_en": "Legislative Committee on Bill C-17, Public Safety Act",
      "parliament": 37,
      "name_fr": "Comit\u00e9 l\u00e9gislatif charg\u00e9 du projet de loi C-17, Loi sur la s\u00e9curit\u00e9 publique",
      "session": 2,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre"
    },
    {
      "name_en": "Standing Committee on Aboriginal Affairs, Northern Development and Natural Resources",
      "parliament": 37,
      "name_fr": "Comit\u00e9 permanent de la citoyennet\u00e9 et de l'immigration",
      "session": 2,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre"
    },
    {
      "name_en": "Standing Committee on Citizenship and Immigration",
      "parliament": 37,
      "name_fr": "Comit\u00e9 permanent de la d\u00e9fense nationale et des anciens combattants",
      "session": 2,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre"
    },
    {
      "name_en": "Standing Committee on National Defence and Veterans Affairs",
      "parliament": 37,
      "name_fr": "Comit\u00e9 permanent des affaires autochtones, du d\u00e9veloppement du Grand Nord et des ressources naturelles",
      "session": 2,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre"
    },
    {
      "name_en": "Subcommittee on Children and Youth at Risk of the Standing Committee on Human Resources Development and the Status of Persons with Disabilities",
      "parliament": 37,
      "name_fr": "Sous-comit\u00e9 de la condition des personnes handicap\u00e9es du Comit\u00e9 permanent du d\u00e9veloppement des ressources humaines et de la condition des personnes handicap\u00e9es",
      "session": 2,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre"
    },
    {
      "name_en": "Subcommittee on the Status of Persons with Disabilities of the Standing Committee on Human Resources Development and the Status of Persons with Disabilities",
      "parliament": 37,
      "name_fr": "Sous-comit\u00e9 des enfants et jeunes \u00e0 risque du Comit\u00e9 permanent du d\u00e9veloppement des ressources humaines et de la condition des personnes handicap\u00e9es",
      "session": 2,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre"
    },
    {
      "name_en": "Legislative Committee on Bill C-55",
      "parliament": 37,
      "name_fr": "Comit\u00e9 l\u00e9gislatif charg\u00e9 du projet de loi C-55",
      "session": 1,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre"
    },
    {
      "name_en": "Standing Committee on Citizenship and Immigration",
      "parliament": 37,
      "name_fr": "Comit\u00e9 permanent de la citoyennet\u00e9 et de l'immigration",
      "session": 1,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre"
    },
    {
      "name_en": "Standing Committee on Human Resources Development and the Status of Persons with Disabilities",
      "parliament": 37,
      "name_fr": "Comit\u00e9 permanent du d\u00e9veloppement des ressources humaines et de la condition des personnes handicap\u00e9es",
      "session": 1,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre"
    },
    {
      "name_en": "Subcommittee on Children and Youth at Risk of the Standing Committee on Human Resources Development and the Status of Persons with Disabilities",
      "parliament": 37,
      "name_fr": "Sous-comit\u00e9 de la condition des personnes handicap\u00e9es du Comit\u00e9 permanent du d\u00e9veloppement des ressources humaines et de la condition des personnes handicap\u00e9es",
      "session": 1,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre"
    },
    {
      "name_en": "Subcommittee on the Status of Persons with Disabilities of the Standing Committee on Human Resources Development and the Status of Persons with Disabilities",
      "parliament": 37,
      "name_fr": "Sous-comit\u00e9 des enfants et jeunes \u00e0 risque du Comit\u00e9 permanent du d\u00e9veloppement des ressources humaines et de la condition des personnes handicap\u00e9es",
      "session": 1,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre"
    }
  ],
  "start_date": "2000-11-27",
  "professions": [
    {
      "name_en": "Economic development consultant",
      "name_fr": "Experte-conseil en d\u00e9veloppement \u00e9conomique"
    },
    {
      "name_en": "Public servant",
      "name_fr": "Fonctionnaire"
    }
  ],
  "parlinfo_id": 78535,
  "name": "Anita Neville",
  "contact_info": {
    "parliament": {
      "email": "Neville.A@parl.gc.ca",
      "postal_code": "K1A 0A6",
      "city_en": "Ottawa",
      "city_fr": "Ottawa",
      "province_en": "Ontario",
      "telephone": "613-992-9475",
      "province_fr": "Ontario",
      "street_address_en": "House of Commons",
      "street_address_fr": "Chambre des communes"
    },
    "constituency": {
      "postal_code": "R3M 0W4",
      "city_en": "Winnipeg",
      "city_fr": "Winnipeg",
      "province_en": "Manitoba",
      "telephone": "204-983-1355",
      "province_fr": "Manitoba",
      "street_address_en": "729 Corydon Avenue Unit D",
      "fax": "204-984-3979",
      "street_address_fr": "729, avenue Corydon, unit\u00e9 D"
    }
  },
  "date_of_birth": "1942-07-22",
  "constituencies": [
    {
      "riding_fr": "Winnipeg-Centre-Sud",
      "election_date": "2008-10-14",
      "result_en": "Elected",
      "result_fr": "\u00c9lue",
      "riding_en": "Winnipeg South Centre"
    },
    {
      "riding_fr": "Winnipeg-Centre-Sud",
      "election_date": "2006-01-23",
      "result_en": "Elected",
      "result_fr": "\u00c9lue",
      "riding_en": "Winnipeg South Centre"
    },
    {
      "riding_fr": "Winnipeg-Centre-Sud",
      "election_date": "2004-06-28",
      "result_en": "Elected",
      "result_fr": "\u00c9lue",
      "riding_en": "Winnipeg South Centre"
    },
    {
      "riding_fr": "Winnipeg-Sud-Centre",
      "election_date": "2000-11-27",
      "result_en": "Elected",
      "result_fr": "\u00c9lue",
      "riding_en": "Winnipeg South Centre"
    }
  ],
  "place_of_birth": {
    "name_en": "Winnipeg, Manitoba, Canada",
    "name_fr": "Winnipeg, Manitoba, Canada"
  },
  "id": "71f50573-518d-4cc5-993e-5243b33a1c1a",
  "parties": [
    {
      "name_en": "Liberal Party of Canada",
      "start_date": "2000-11-27",
      "name_fr": "Parti lib\u00e9ral du Canada"
    }
  ]
}