{
  "parties": [
    {
      "start_date": "2004-02-02",
      "name_en": "Conservative Party of Canada",
      "name_fr": "Parti conservateur du Canada"
    },
    {
      "start_date": "2000-03-27",
      "end_date": "2004-02-01",
      "name_en": "Canadian Reform Conservative Alliance",
      "name_fr": "Alliance r\u00e9formiste conservatrice canadienne"
    },
    {
      "start_date": "1993",
      "end_date": "2000-03-26",
      "name_en": "Reform Party",
      "name_fr": "Parti r\u00e9formiste"
    },
    {
      "start_date": "1991",
      "end_date": "1993",
      "name_en": "Progressive Conservative Party",
      "name_fr": "Parti progressiste-conservateur"
    }
  ],
  "date_of_birth": "1965-05-19",
  "place_of_birth": {
    "name_en": "Russell, Manitoba, Canada",
    "name_fr": "Russell, Manitoba, Canada"
  },
  "name": "James Bezan",
  "functions": [
    {
      "role_en": "Assistant Critic",
      "start_date": "2005-02-22",
      "role_fr": "Porte-parole adjoint",
      "end_date": "2006-02-05",
      "title_en": "Agriculture and Agri-Food",
      "title_fr": "Agriculture et Agro-alimentaire"
    }
  ],
  "committees": [
    {
      "role_en": "Chair",
      "role_fr": "Pr\u00e9sident",
      "parliament": 40,
      "session": 3,
      "name_en": "Standing Committee on Environment and Sustainable Development",
      "name_fr": "Comit\u00e9 permanent de l'environnement et du d\u00e9veloppement durable"
    },
    {
      "role_en": "Chair",
      "role_fr": "Pr\u00e9sident",
      "parliament": 40,
      "session": 3,
      "name_en": "Subcommittee on Agenda and Procedure of the Standing Committee on Environment and Sustainable Development",
      "name_fr": "Sous-comit\u00e9 du programme et de la proc\u00e9dure du Comit\u00e9 permanent de l'environnement et du d\u00e9veloppement durable"
    },
    {
      "role_en": "Chair",
      "role_fr": "Pr\u00e9sident",
      "parliament": 40,
      "session": 2,
      "name_en": "Standing Committee on Environment and Sustainable Development",
      "name_fr": "Comit\u00e9 permanent de l'environnement et du d\u00e9veloppement durable"
    },
    {
      "role_en": "Chair",
      "role_fr": "Pr\u00e9sident",
      "parliament": 40,
      "session": 2,
      "name_en": "Subcommittee on Agenda and Procedure of the Standing Committee on Environment and Sustainable Development",
      "name_fr": "Sous-comit\u00e9 du programme et de la proc\u00e9dure du Comit\u00e9 permanent de l'environnement et du d\u00e9veloppement durable"
    },
    {
      "role_en": "Chair",
      "role_fr": "Pr\u00e9sident",
      "parliament": 39,
      "session": 2,
      "name_en": "Standing Committee on Agriculture and Agri-Food",
      "name_fr": "Comit\u00e9 permanent de l'agriculture et de l'agroalimentaire"
    },
    {
      "role_en": "Chair",
      "role_fr": "Pr\u00e9sident",
      "parliament": 39,
      "session": 2,
      "name_en": "Subcommittee on Agenda and Procedure of the Standing Committee on Agriculture and Agri-Food",
      "name_fr": "Sous-comit\u00e9 du programme et de la proc\u00e9dure du Comit\u00e9 permanent de l'Agriculture et de l'agroalimentaire"
    },
    {
      "role_en": "Chair",
      "role_fr": "Pr\u00e9sident",
      "parliament": 39,
      "session": 1,
      "name_en": "Standing Committee on Agriculture and Agri-Food",
      "name_fr": "Comit\u00e9 permanent de l'agriculture et de l'agroalimentaire"
    },
    {
      "role_en": "Chair",
      "role_fr": "Pr\u00e9sident",
      "parliament": 39,
      "session": 1,
      "name_en": "Subcommittee on Agenda and Procedure of the Standing Committee on Agriculture and Agri-Food",
      "name_fr": "Sous-comit\u00e9 du programme et de la proc\u00e9dure du Comit\u00e9 permanent de l'Agriculture et de l'agroalimentaire"
    },
    {
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "parliament": 40,
      "session": 3,
      "name_en": "Liaison Committee",
      "name_fr": "Comit\u00e9 de liaison"
    },
    {
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "parliament": 40,
      "session": 3,
      "name_en": "Standing Committee on Environment and Sustainable Development",
      "name_fr": "Comit\u00e9 permanent de l'environnement et du d\u00e9veloppement durable"
    },
    {
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "parliament": 40,
      "session": 3,
      "name_en": "Subcommittee on Agenda and Procedure of the Standing Committee on Environment and Sustainable Development",
      "name_fr": "Sous-comit\u00e9 des budgets de comit\u00e9 du Comit\u00e9 de liaison"
    },
    {
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "parliament": 40,
      "session": 3,
      "name_en": "Subcommittee on Committee Budgets of the Liaison Committee",
      "name_fr": "Sous-comit\u00e9 du programme et de la proc\u00e9dure du Comit\u00e9 permanent de l'environnement et du d\u00e9veloppement durable"
    },
    {
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "parliament": 40,
      "session": 2,
      "name_en": "Liaison Committee",
      "name_fr": "Comit\u00e9 de liaison"
    },
    {
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "parliament": 40,
      "session": 2,
      "name_en": "Standing Committee on Environment and Sustainable Development",
      "name_fr": "Comit\u00e9 permanent de l'environnement et du d\u00e9veloppement durable"
    },
    {
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "parliament": 40,
      "session": 2,
      "name_en": "Subcommittee on Agenda and Procedure of the Standing Committee on Environment and Sustainable Development",
      "name_fr": "Sous-comit\u00e9 des budgets de comit\u00e9 du Comit\u00e9 de Liaison"
    },
    {
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "parliament": 40,
      "session": 2,
      "name_en": "Subcommittee on Committee Budgets of the Liaison Committee",
      "name_fr": "Sous-comit\u00e9 du programme et de la proc\u00e9dure du Comit\u00e9 permanent de l'environnement et du d\u00e9veloppement durable"
    },
    {
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "parliament": 39,
      "session": 2,
      "name_en": "Liaison Committee",
      "name_fr": "Comit\u00e9 de liaison"
    },
    {
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "parliament": 39,
      "session": 2,
      "name_en": "Standing Committee on Agriculture and Agri-Food",
      "name_fr": "Comit\u00e9 permanent de l'agriculture et de l'agroalimentaire"
    },
    {
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "parliament": 39,
      "session": 2,
      "name_en": "Subcommittee on Agenda and Procedure of the Standing Committee on Agriculture and Agri-Food",
      "name_fr": "Sous-comit\u00e9 du programme et de la proc\u00e9dure du Comit\u00e9 permanent de l'Agriculture et de l'agroalimentaire"
    },
    {
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "parliament": 39,
      "session": 1,
      "name_en": "Liaison Committee",
      "name_fr": "Comit\u00e9 de liaison"
    },
    {
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "parliament": 39,
      "session": 1,
      "name_en": "Standing Committee on Agriculture and Agri-Food",
      "name_fr": "Comit\u00e9 permanent de l'agriculture et de l'agroalimentaire"
    },
    {
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "parliament": 39,
      "session": 1,
      "name_en": "Subcommittee on Agenda and Procedure of the Standing Committee on Agriculture and Agri-Food",
      "name_fr": "Sous-comit\u00e9 du programme et de la proc\u00e9dure du Comit\u00e9 permanent de l'Agriculture et de l'agroalimentaire"
    },
    {
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "parliament": 38,
      "session": 1,
      "name_en": "Legislative Committee on Bill C-38",
      "name_fr": "Comit\u00e9 l\u00e9gislatif charg\u00e9 du projet de loi C-38"
    },
    {
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "parliament": 38,
      "session": 1,
      "name_en": "Standing Committee on Agriculture and Agri-Food",
      "name_fr": "Comit\u00e9 permanent de l'agriculture et de l'agroalimentaire"
    }
  ],
  "language": "English",
  "professions": [
    {
      "name_en": "Businessman",
      "name_fr": "\u00c9leveur de b\u00e9tail"
    },
    {
      "name_en": "Cattle producer",
      "name_fr": "Homme d'affaires"
    }
  ],
  "id": "72dace30-741a-4877-8c1c-31b5dc3e4a8e"
}