{
  "parties": [
    {
      "start_date": "2004-02-02",
      "name_en": "Conservative Party of Canada",
      "name_fr": "Parti conservateur du Canada"
    },
    {
      "start_date": "1984-09-04",
      "end_date": "2004-02-01",
      "name_en": "Progressive Conservative Party",
      "name_fr": "Parti progressiste-conservateur"
    }
  ],
  "date_of_birth": "1948-07-06",
  "place_of_birth": {
    "name_en": "Jonqui\u00e8re, Quebec, Canada",
    "name_fr": "Jonqui\u00e8re, Qu\u00e9bec, Canada"
  },
  "name": "Jean-Pierre Blackburn",
  "functions": [
    {
      "role_en": "Minister",
      "start_date": "2010-01-19",
      "role_fr": "Ministre",
      "title_en": "Minister of Veterans Affairs",
      "title_fr": "Ministre des Anciens Combattants"
    },
    {
      "role_en": "Minister",
      "start_date": "2008-10-30",
      "role_fr": "Ministre",
      "end_date": "2010-01-18",
      "title_en": "Minister of National Revenue",
      "title_fr": "Ministre du Revenu national"
    },
    {
      "role_en": "Minister",
      "start_date": "2006-02-06",
      "role_fr": "Ministre",
      "end_date": "2008-10-29",
      "title_en": "Minister of Labour",
      "title_fr": "Ministre de l'Agence de d\u00e9veloppement \u00e9conomique du Canada pour les r\u00e9gions du Qu\u00e9bec"
    },
    {
      "role_en": "Minister",
      "start_date": "2006-02-06",
      "role_fr": "Ministre",
      "end_date": "2008-10-29",
      "title_en": "Minister of the Economic Development Agency of Canada for the Regions of Quebec",
      "title_fr": "Ministre du Travail"
    },
    {
      "role_en": "Minister / Secretary of State",
      "start_date": "2008-10-30",
      "role_fr": "Ministre/ Secr\u00e9taire d'\u00c9tat",
      "title_en": "Minister of State (Agriculture)",
      "title_fr": "Ministre d'\u00c9tat (Agriculture)"
    },
    {
      "role_en": "Parliamentary Secretary",
      "start_date": "1993-09-01",
      "role_fr": "Secr\u00e9taire parlementaire",
      "end_date": "1993-10-26",
      "title_en": "Parliamentary Secretary to the Minister of National Defence",
      "title_fr": "Secr\u00e9taire parlementaire du ministre de la D\u00e9fense nationale"
    }
  ],
  "committees": [
    {
      "role_en": "Chair",
      "role_fr": "Pr\u00e9sident",
      "parliament": 34,
      "session": 2,
      "name_en": "Standing Committee on Labour, Employment and Immigration",
      "name_fr": "Comit\u00e9 permanent du travail, de l'emploi et de l'immigration"
    },
    {
      "role_en": "Chair",
      "role_fr": "Pr\u00e9sident",
      "parliament": 34,
      "session": 2,
      "name_en": "Subcommittee on Immigration of the Standing Committee on Labour, Employment and Immigration",
      "name_fr": "Sous-comit\u00e9 de l'immigration du Comit\u00e9 permanent du travail, de l'emploi et de l'immigration"
    },
    {
      "role_en": "Chair",
      "role_fr": "Pr\u00e9sident",
      "parliament": 34,
      "session": 2,
      "name_en": "Subcommittee on Labour and Employment of the Standing Committee on Labour, Employment and Immigration",
      "name_fr": "Sous-comit\u00e9 du travail et emploi du Comit\u00e9 permanent du travail, de l'emploi et de l'immigration"
    },
    {
      "role_en": "Vice-Chair",
      "role_fr": "Vice-pr\u00e9sident",
      "parliament": 34,
      "session": 3,
      "name_en": "Standing Committee on Public Accounts",
      "name_fr": "Comit\u00e9 permanent des comptes publics"
    },
    {
      "role_en": "Vice-Chair",
      "role_fr": "Vice-pr\u00e9sident",
      "parliament": 33,
      "session": 1,
      "name_en": "Standing Committee on Labour, Employment and Immigration",
      "name_fr": "Comit\u00e9 permanent de la proc\u00e9dure et de l'organisation"
    },
    {
      "role_en": "Vice-Chair",
      "role_fr": "Vice-pr\u00e9sident",
      "parliament": 33,
      "session": 1,
      "name_en": "Standing Committee on Procedure and Organization",
      "name_fr": "Comit\u00e9 permanent du travail, de l'emploi et de l'immigration"
    },
    {
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "parliament": 34,
      "session": 3,
      "name_en": "Legislative Committee F on Bill C-10",
      "name_fr": "Comit\u00e9 l\u00e9gislatif F sur le projet de loi C-10"
    },
    {
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "parliament": 34,
      "session": 3,
      "name_en": "Legislative Committee F on Bill C-9",
      "name_fr": "Comit\u00e9 l\u00e9gislatif F sur le projet de loi C-9"
    },
    {
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "parliament": 34,
      "session": 3,
      "name_en": "Legislative Committee on Bill C-21",
      "name_fr": "Comit\u00e9 l\u00e9gislatif sur le projet de loi C-21"
    },
    {
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "parliament": 34,
      "session": 3,
      "name_en": "Standing Committee on Public Accounts",
      "name_fr": "Comit\u00e9 permanent des comptes publics"
    },
    {
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "parliament": 34,
      "session": 2,
      "name_en": "Legislative Committee on Bill C-21",
      "name_fr": "Comit\u00e9 l\u00e9gislatif sur le projet de loi C-21"
    },
    {
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "parliament": 34,
      "session": 2,
      "name_en": "Standing Committee on Labour, Employment and Immigration",
      "name_fr": "Comit\u00e9 permanent du travail, de l'emploi et de l'immigration"
    },
    {
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "parliament": 33,
      "session": 2,
      "name_en": "Legislative Committee on Bill C-16",
      "name_fr": "Comit\u00e9 l\u00e9gislatif sur le projet de loi C-16"
    },
    {
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "parliament": 33,
      "session": 2,
      "name_en": "Standing Committee on Communications and Culture",
      "name_fr": "Comit\u00e9 permanent des communications et de la culture"
    },
    {
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "parliament": 33,
      "session": 1,
      "name_en": "Legislative Committee G on Bill C-55",
      "name_fr": "Comit\u00e9 l\u00e9gislatif G sur le projet de loi C-55"
    },
    {
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "parliament": 33,
      "session": 1,
      "name_en": "Legislative Committee on Bill C-87",
      "name_fr": "Comit\u00e9 l\u00e9gislatif sur le projet de loi C-87"
    },
    {
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "parliament": 33,
      "session": 1,
      "name_en": "Standing Committee on Labour, Employment and Immigration",
      "name_fr": "Comit\u00e9 permanent de la proc\u00e9dure et de l'organisation"
    },
    {
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "parliament": 33,
      "session": 1,
      "name_en": "Standing Committee on Labour, Manpower and Immigration",
      "name_fr": "Comit\u00e9 permanent des pr\u00e9visions budg\u00e9taires en g\u00e9n\u00e9ral"
    },
    {
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "parliament": 33,
      "session": 1,
      "name_en": "Standing Committee on Miscellaneous Estimates",
      "name_fr": "Comit\u00e9 permanent du travail, de la main-d'oeuvre et de l'immigration"
    },
    {
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "parliament": 33,
      "session": 1,
      "name_en": "Standing Committee on Procedure and Organization",
      "name_fr": "Comit\u00e9 permanent du travail, de l'emploi et de l'immigration"
    }
  ],
  "language": "French",
  "professions": [
    {
      "name_en": "Administrator",
      "name_fr": "Administrateur"
    },
    {
      "name_en": "Manager",
      "name_fr": "G\u00e9rant"
    },
    {
      "name_en": "Professor - community college",
      "name_fr": "Professeur - coll\u00e8ge"
    }
  ],
  "id": "74df2965-5f3e-47af-8a91-cdf4d6e3f66a"
}