{
  "parties": [
    {
      "start_date": "1993-10-25",
      "name_en": "Bloc Qu\u00e9b\u00e9cois",
      "name_fr": "Bloc Qu\u00e9b\u00e9cois"
    }
  ],
  "date_of_birth": "1951-01-03",
  "place_of_birth": {
    "name_en": "St-Jean-sur-Richelieu, Quebec, Canada",
    "name_fr": "Saint-Jean-sur-Richelieu, Qu\u00e9bec, Canada"
  },
  "name": "Claude Bachand",
  "functions": [
    {
      "role_en": "Caucus Chair",
      "start_date": "2000",
      "role_fr": "Pr\u00e9sident du caucus",
      "end_date": "2002-06-18",
      "title_en": "Bloc Qu\u00e9b\u00e9cois Caucus Chair",
      "title_fr": "Pr\u00e9sident du caucus du Bloc Qu\u00e9b\u00e9cois"
    },
    {
      "role_en": "Critic",
      "start_date": "2004-01-19",
      "role_fr": "Porte-parole",
      "end_date": "2004-08-05",
      "title_en": "Veterans Affairs",
      "title_fr": "Anciens combattants"
    },
    {
      "role_en": "Critic",
      "start_date": "2000-12-20",
      "role_fr": "Porte-parole",
      "title_en": "National Defence",
      "title_fr": "D\u00e9fense nationale"
    },
    {
      "role_en": "Critic",
      "start_date": "1998-03-18",
      "role_fr": "Porte-parole",
      "end_date": "1999-06-29",
      "title_en": "Cultural Communities",
      "title_fr": "Communaut\u00e9s culturelles"
    },
    {
      "role_en": "Critic",
      "start_date": "1994",
      "role_fr": "Porte-parole",
      "end_date": "2000-12-19",
      "title_en": "Indian Affairs and Northern Development",
      "title_fr": "Affaires indiennes et Nord canadien"
    },
    {
      "role_en": "Critic",
      "start_date": "1994-01-01",
      "role_fr": "Porte-parole",
      "end_date": "2000-12-19",
      "title_en": "Northern Development",
      "title_fr": "Developpement du Nord"
    }
  ],
  "committees": [
    {
      "role_en": "Vice-Chair",
      "role_fr": "Vice-pr\u00e9sident",
      "parliament": 40,
      "session": 3,
      "name_en": "Standing Committee on National Defence",
      "name_fr": "Comit\u00e9 permanent de la d\u00e9fense nationale"
    },
    {
      "role_en": "Vice-Chair",
      "role_fr": "Vice-pr\u00e9sident",
      "parliament": 40,
      "session": 2,
      "name_en": "Standing Committee on National Defence",
      "name_fr": "Comit\u00e9 permanent de la d\u00e9fense nationale"
    },
    {
      "role_en": "Vice-Chair",
      "role_fr": "Vice-pr\u00e9sident",
      "parliament": 39,
      "session": 2,
      "name_en": "Standing Committee on National Defence",
      "name_fr": "Comit\u00e9 permanent de la d\u00e9fense nationale"
    },
    {
      "role_en": "Vice-Chair",
      "role_fr": "Vice-pr\u00e9sident",
      "parliament": 39,
      "session": 1,
      "name_en": "Standing Committee on National Defence",
      "name_fr": "Comit\u00e9 permanent de la d\u00e9fense nationale"
    },
    {
      "role_en": "Vice-Chair",
      "role_fr": "Vice-pr\u00e9sident",
      "parliament": 38,
      "session": 1,
      "name_en": "Standing Committee on National Defence and Veterans Affairs",
      "name_fr": "Comit\u00e9 permanent de la d\u00e9fense nationale et des anciens combattants"
    },
    {
      "role_en": "Vice-Chair",
      "role_fr": "Vice-pr\u00e9sident",
      "parliament": 35,
      "session": 2,
      "name_en": "Standing Committee on Aboriginal Affairs and Northern Development",
      "name_fr": "Comit\u00e9 permanent des affaires autochtones et d\u00e9veloppement du Grand Nord"
    },
    {
      "role_en": "Vice-Chair",
      "role_fr": "Vice-pr\u00e9sident",
      "parliament": 35,
      "session": 1,
      "name_en": "Standing Committee on Aboriginal Affairs and Northern Development",
      "name_fr": "Comit\u00e9 permanent des affaires autochtones et d\u00e9veloppement du Grand Nord"
    },
    {
      "role_en": "Vice-Chair",
      "role_fr": "Vice-pr\u00e9sident",
      "parliament": 35,
      "session": 1,
      "name_en": "Subcommittee on Aboriginal Education of the Standing Committee on Aboriginal Affairs and Northern Development",
      "name_fr": "Sous-comit\u00e9 de l'\u00e9ducation des autochtones du Comit\u00e9 permanent des affaires autochtone et du Grand Nord"
    },
    {
      "role_en": "Vice-Chair",
      "role_fr": "Vice-pr\u00e9sident",
      "parliament": 32,
      "session": 1,
      "name_en": "Standing Committee on Miscellaneous Private Bills and Standing Orders",
      "name_fr": "Comit\u00e9 permanent des projets de loi priv\u00e9s en g\u00e9n\u00e9ral et du r\u00e8glement"
    },
    {
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "parliament": 40,
      "session": 3,
      "name_en": "Special Committee on the Canadian Mission in Afghanistan",
      "name_fr": "Comit\u00e9 permanent de la d\u00e9fense nationale"
    },
    {
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "parliament": 40,
      "session": 3,
      "name_en": "Standing Committee on National Defence",
      "name_fr": "Comit\u00e9 sp\u00e9cial sur la mission canadienne en Afghanistan"
    },
    {
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "parliament": 40,
      "session": 3,
      "name_en": "Subcommittee on Agenda and Procedure on the Standing Committee on National Defence",
      "name_fr": "Sous-comit\u00e9 du programme et de la proc\u00e9dure du Comit\u00e9 permanent de la d\u00e9fense nationale"
    },
    {
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "parliament": 40,
      "session": 2,
      "name_en": "Special Committee on the Canadian Mission in Afghanistan",
      "name_fr": "Comit\u00e9 permanent de la d\u00e9fense nationale"
    },
    {
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "parliament": 40,
      "session": 2,
      "name_en": "Standing Committee on National Defence",
      "name_fr": "Comit\u00e9 sp\u00e9cial sur la mission canadienne en Afghanistan"
    },
    {
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "parliament": 40,
      "session": 2,
      "name_en": "Subcommittee on Agenda and Procedure of the Standing Committee on National Defence",
      "name_fr": "Sous-comit\u00e9 du programme et de la proc\u00e9dure du Comit\u00e9 permanent de la d\u00e9fense nationale"
    },
    {
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "parliament": 39,
      "session": 2,
      "name_en": "Special Committee on the Canadian Mission in Afghanistan",
      "name_fr": "Comit\u00e9 permanent de la d\u00e9fense nationale"
    },
    {
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "parliament": 39,
      "session": 2,
      "name_en": "Standing Committee on National Defence",
      "name_fr": "Comit\u00e9 sp\u00e9cial sur la mission canadienne en Afghanistan"
    },
    {
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "parliament": 39,
      "session": 2,
      "name_en": "Subcommittee on Agenda and Procedure of the Standing Committee on National Defence",
      "name_fr": "Sous-comit\u00e9 du programme et de la proc\u00e9dure du Comit\u00e9 permanent de la d\u00e9fense nationale"
    },
    {
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "parliament": 39,
      "session": 1,
      "name_en": "Legislative Committee on Bill C-2",
      "name_fr": "Comit\u00e9 l\u00e9gislatif charg\u00e9 du projet de loi C-2"
    },
    {
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "parliament": 39,
      "session": 1,
      "name_en": "Standing Committee on National Defence",
      "name_fr": "Comit\u00e9 permanent de la d\u00e9fense nationale"
    },
    {
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "parliament": 39,
      "session": 1,
      "name_en": "Subcommittee on Agenda and Procedure of the Standing Committee on Justice and Human Rights",
      "name_fr": "Sous-comit\u00e9 du programme et de la proc\u00e9dure du comit\u00e9 de la d\u00e9fense nationale"
    },
    {
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "parliament": 39,
      "session": 1,
      "name_en": "Subcommittee on Agenda and Procedure of the Standing Committee on National Defence",
      "name_fr": "Sous-comit\u00e9 du programme et de la proc\u00e9dure du Comit\u00e9 permanent de la justice et des droits de la personne"
    },
    {
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "parliament": 38,
      "session": 1,
      "name_en": "Standing Committee on National Defence and Veterans Affairs",
      "name_fr": "Comit\u00e9 permanent de la d\u00e9fense nationale et des anciens combattants"
    },
    {
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "parliament": 38,
      "session": 1,
      "name_en": "Subcommittee on Agenda and Procedure of the Standing Committee on National Defence and Veterans Affairs",
      "name_fr": "Sous-comit\u00e9 du programme et de la proc\u00e9dure du Comit\u00e9 permanent de la d\u00e9fense nationale et anciens combattants"
    },
    {
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "parliament": 37,
      "session": 3,
      "name_en": "Standing Committee on National Defence and Veterans Affairs",
      "name_fr": "Comit\u00e9 permanent de la d\u00e9fense nationale et des anciens combattants"
    },
    {
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "parliament": 37,
      "session": 3,
      "name_en": "Subcommittee on Agenda and Procedure of the Standing Committee on National Defence and Veterans Affairs",
      "name_fr": "Sous-comit\u00e9 des anciens combattants du Comit\u00e9 permanent de la d\u00e9fense nationale et des anciens combattants"
    },
    {
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "parliament": 37,
      "session": 3,
      "name_en": "Subcommittee on Veterans Affairs of the Standing Committee on National Defence and Veterans Affairs",
      "name_fr": "Sous-comit\u00e9 du programme et de la proc\u00e9dure du Comit\u00e9 permanent de la d\u00e9fense nationale et des anciens combattants"
    },
    {
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "parliament": 37,
      "session": 2,
      "name_en": "Legislative Committee on Bill C-17, Public Safety Act",
      "name_fr": "Comit\u00e9 l\u00e9gislatif charg\u00e9 du projet de loi C-17, Loi sur la s\u00e9curit\u00e9 publique"
    },
    {
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "parliament": 37,
      "session": 2,
      "name_en": "Standing Committee on National Defence and Veterans Affairs",
      "name_fr": "Comit\u00e9 permanent de la d\u00e9fense nationale et des anciens combattants"
    },
    {
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "parliament": 37,
      "session": 2,
      "name_en": "Subcommittee on Agenda and Procedure of the Standing Committee on National Defence and Veterans Affairs",
      "name_fr": "Sous-comit\u00e9 du programme et de la proc\u00e9dure du Comit\u00e9 permanent de la d\u00e9fense nationale et des anciens combattants"
    },
    {
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "parliament": 37,
      "session": 1,
      "name_en": "Legislative Committee on Bill C-55",
      "name_fr": "Comit\u00e9 l\u00e9gislatif charg\u00e9 du projet de loi C-55"
    },
    {
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "parliament": 37,
      "session": 1,
      "name_en": "Standing Committee on National Defence and Veterans Affairs",
      "name_fr": "Comit\u00e9 permanent de la d\u00e9fense nationale et des anciens combattants"
    },
    {
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "parliament": 37,
      "session": 1,
      "name_en": "Subcommittee on  Agenda and Procedure of the Standing Committee on National Defence and Veterans Affairs",
      "name_fr": "Sous-comit\u00e9 du programme et de la proc\u00e9dure du Comit\u00e9 permanent de la d\u00e9fense nationale et des anciens combattants"
    },
    {
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "parliament": 36,
      "session": 2,
      "name_en": "Standing Committee on Aboriginal Affairs and Northern Development",
      "name_fr": "Comit\u00e9 permanent des affaires autochtones et du d\u00e9veloppement du Grand Nord"
    },
    {
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "parliament": 36,
      "session": 2,
      "name_en": "Subcommittee on Agenda and Procedure of the Standing Committee on Aboriginal Affairs and Northern Development",
      "name_fr": "Sous-comit\u00e9 du programme et de la proc\u00e9dure du Comit\u00e9 permanent des affaires autochtones et du d\u00e9veloppement du Grand Nord"
    },
    {
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "parliament": 36,
      "session": 1,
      "name_en": "Standing Committee on Aboriginal Affairs and Northern Development",
      "name_fr": "Comit\u00e9 permanent des affaires autochtones et du d\u00e9veloppement du Grand Nord"
    },
    {
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "parliament": 36,
      "session": 1,
      "name_en": "Subcommittee on Agenda and Procedure of the Standing Committee on Aboriginal Affairs and Northern Development",
      "name_fr": "Sous-comit\u00e9 du programme et de la proc\u00e9dure du Comit\u00e9 permanent des affaires autochtones et du d\u00e9veloppement du Grand Nord"
    },
    {
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "parliament": 35,
      "session": 2,
      "name_en": "Subcommittee on Aboriginal Education of the Standing Committee on Aboriginal Affairs and Northern Development",
      "name_fr": "Sous-comit\u00e9 de l'\u00e9ducation des autochtones du Comit\u00e9 permanent des affaires autochtone et du Grand Nord"
    },
    {
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "parliament": 35,
      "session": 1,
      "name_en": "Standing Committee on Aboriginal Affairs and Northern Development",
      "name_fr": "Comit\u00e9 permanent des affaires autochtones et d\u00e9veloppement du Grand Nord"
    },
    {
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "parliament": 35,
      "session": 1,
      "name_en": "Subcommittee on Aboriginal Education of the Standing Committee on Aboriginal Affairs and Northern Development",
      "name_fr": "Sous-comit\u00e9 charg\u00e9 d'examiner l'\u00e9bauche de rapport sur la cogestion des ressources naturelles du Comit\u00e9 permanent des affaires autochtones et d\u00e9veloppement du Grand Nord"
    },
    {
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "parliament": 35,
      "session": 1,
      "name_en": "Subcommittee to Review the Draft Report on Co-Management of Natural Resources of lthe Standing Committee on aboriginal Affairs and Northern Development",
      "name_fr": "Sous-comit\u00e9 de l'\u00e9ducation des autochtones du Comit\u00e9 permanent des affaires autochtone et du Grand Nord"
    },
    {
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "parliament": 32,
      "session": 2,
      "name_en": "Standing Committee on Agriculture",
      "name_fr": "Comit\u00e9 permanent de l'agriculture"
    },
    {
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "parliament": 32,
      "session": 2,
      "name_en": "Standing Committee on Miscellaneous Private Bills and Standing Orders",
      "name_fr": "Comit\u00e9 permanent des projets de loi priv\u00e9s en g\u00e9n\u00e9ral et du r\u00e8glement"
    }
  ],
  "language": "French",
  "professions": [
    {
      "name_en": "Educator",
      "name_fr": "P\u00e9dagogue"
    }
  ],
  "id": "795dab30-535c-483b-b685-50327f2cdcf2"
}