{
  "professions": [
    {
      "name_fr": "Avocat",
      "name_en": "Lawyer"
    },
    {
      "name_fr": "Charg\u00e9 de cours",
      "name_en": "Lecturer"
    },
    {
      "name_fr": "Professeur",
      "name_en": "Professor"
    }
  ],
  "parlinfo_id": 78405,
  "functions": [
    {
      "title_fr": "Justice",
      "start_date": "2009-09-14",
      "role_en": "Critic",
      "role_fr": "Porte-parole",
      "title_en": "Justice"
    },
    {
      "title_fr": "S\u00e9curit\u00e9 publique",
      "start_date": "2006-02-10",
      "end_date": "2010-01-17",
      "role_en": "Critic",
      "role_fr": "Porte-parole",
      "title_en": "Public Safety"
    },
    {
      "title_fr": "S\u00e9curit\u00e9 publique et Protection civile",
      "start_date": "2004-08-06",
      "end_date": "2006-02-09",
      "role_en": "Critic",
      "role_fr": "Porte-parole",
      "title_en": "Public Safety and Emergency Preparedness"
    }
  ],
  "committees": [
    {
      "name_fr": "Comit\u00e9 permanent de la justice et des droits de la personne",
      "parliament": 40,
      "session": 3,
      "role_en": "Vice-Chair",
      "role_fr": "Vice-pr\u00e9sident",
      "name_en": "Standing Committee on Justice and Human Rights"
    },
    {
      "name_fr": "Sous-comit\u00e9 du programme et de la proc\u00e9dure du Comit\u00e9 permanent de la justice et des droits de la personne",
      "parliament": 40,
      "session": 3,
      "role_en": "Vice-Chair",
      "role_fr": "Vice-pr\u00e9sident",
      "name_en": "Subcommittee on Agenda and Procedure of the Standing Committee on Justice and Human Rights"
    },
    {
      "name_fr": "Comit\u00e9 permanent de la justice et des droits de la personne",
      "parliament": 40,
      "session": 2,
      "role_en": "Vice-Chair",
      "role_fr": "Vice-pr\u00e9sident",
      "name_en": "Standing Committee on Justice and Human Rights"
    },
    {
      "name_fr": "Sous-comit\u00e9 du programme et de la proc\u00e9dure du Comit\u00e9 permanent de la justice et des droits de la personne",
      "parliament": 40,
      "session": 2,
      "role_en": "Vice-Chair",
      "role_fr": "Vice-pr\u00e9sident",
      "name_en": "Subcommittee on Agenda and Procedure of the Standing Committee on Justice and Human Rights"
    },
    {
      "name_fr": "Sous-comit\u00e9 sur l'examen de la Loi antiterroriste du Comit\u00e9 permanent de la s\u00e9curit\u00e9 publique et nationale",
      "parliament": 39,
      "session": 1,
      "role_en": "Vice-Chair",
      "role_fr": "Vice-pr\u00e9sident",
      "name_en": "Subcommittee on the Review of the Anti-terrorism Act of the Standing Committee on Public Safety and National Security"
    },
    {
      "name_fr": "Comit\u00e9 permanent des affaires autochtones et du d\u00e9veloppement du Grand Nord",
      "parliament": 38,
      "session": 1,
      "role_en": "Vice-Chair",
      "role_fr": "Vice-pr\u00e9sident",
      "name_en": "Standing Committee on Aboriginal Affairs and Northern Development"
    },
    {
      "name_fr": "Sous-comit\u00e9 de la S\u00e9curit\u00e9 publique et nationale du Comit\u00e9 permanent de la justice, des droits de la personne, de la s\u00e9curit\u00e9 publique et de la protection civile",
      "parliament": 38,
      "session": 1,
      "role_en": "Vice-Chair",
      "role_fr": "Vice-pr\u00e9sident",
      "name_en": "Subcommittee on Public Safety and National Security of the Standing Committee on Justice, Human Rights, Public Safety and Emergency Preparedness"
    },
    {
      "name_fr": "Comit\u00e9 permanent de la justice et des droits de la personne",
      "parliament": 40,
      "session": 3,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "name_en": "Standing Committee on Justice and Human Rights"
    },
    {
      "name_fr": "Sous-comit\u00e9 du programme et de la proc\u00e9dure du Comit\u00e9 permanent de la justice et des droits de la personne",
      "parliament": 40,
      "session": 3,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "name_en": "Subcommittee on Agenda and Procedure of the Standing Committee on Justice and Human Rights"
    },
    {
      "name_fr": "Comit\u00e9 l\u00e9gislatif charg\u00e9 du projet de loi C-31",
      "parliament": 40,
      "session": 2,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "name_en": "Legislative Committee on Bill C-31"
    },
    {
      "name_fr": "Comit\u00e9 permanent de la justice et des droits de la personne",
      "parliament": 40,
      "session": 2,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "name_en": "Standing Committee on Justice and Human Rights"
    },
    {
      "name_fr": "Comit\u00e9 permanent de la s\u00e9curit\u00e9 publique et nationale",
      "parliament": 40,
      "session": 2,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "name_en": "Standing Committee on Public Safety and National Security"
    },
    {
      "name_fr": "Sous-comit\u00e9 du programme et de la proc\u00e9dure du Comit\u00e9 permanent de la justice et des droits de la personne",
      "parliament": 40,
      "session": 2,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "name_en": "Subcommittee on Agenda and Procedure of the Standing Committee on Justice and Human Rights"
    },
    {
      "name_fr": "Sous-comit\u00e9 du programme et de la proc\u00e9dure du Comit\u00e9 permanent de la s\u00e9curit\u00e9 publique et nationale",
      "parliament": 40,
      "session": 2,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "name_en": "Subcommittee on Agenda and Procedure of the Standing Committee on Public Safety and National Security"
    },
    {
      "name_fr": "Comit\u00e9 permanent de la s\u00e9curit\u00e9 publique et nationale",
      "parliament": 39,
      "session": 2,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "name_en": "Standing Committee on Public Safety and National Security"
    },
    {
      "name_fr": "Comit\u00e9 l\u00e9gislatif charg\u00e9 du projet de loi C-35",
      "parliament": 39,
      "session": 1,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "name_en": "Legislative Committee on Bill C-35"
    },
    {
      "name_fr": "Comit\u00e9 permanent de la s\u00e9curit\u00e9 publique et nationale",
      "parliament": 39,
      "session": 1,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "name_en": "Standing Committee on Public Safety and National Security"
    },
    {
      "name_fr": "Sous-comit\u00e9 de l'examen des lois sur le racolage du Comit\u00e9 permanent de la justice et des droits de la personne",
      "parliament": 39,
      "session": 1,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "name_en": "Subcommittee on Agenda and Procedure of the Standing Committee on Public Safety and National Security"
    },
    {
      "name_fr": "Sous-comit\u00e9 du programme et de la proc\u00e9dure du Comit\u00e9 permanent de la s\u00e9curit\u00e9 publique et nationale",
      "parliament": 39,
      "session": 1,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "name_en": "Subcommittee on Solicitation Laws of the Standing Committee on Justice and Human Rights"
    },
    {
      "name_fr": "Sous-comit\u00e9 sur l'examen de la Loi antiterroriste du Comit\u00e9 permanent de la s\u00e9curit\u00e9 publique et nationale",
      "parliament": 39,
      "session": 1,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "name_en": "Subcommittee on the Review of the Anti-terrorism Act of the Standing Committee on Public Safety and National Security"
    },
    {
      "name_fr": "Comit\u00e9 permanent de la justice, des droits de la personne, de la s\u00e9curit\u00e9 publique et de la protection civile",
      "parliament": 38,
      "session": 1,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "name_en": "Standing Committee on Aboriginal Affairs and Northern Development"
    },
    {
      "name_fr": "Comit\u00e9 permanent des affaires autochtones et du d\u00e9veloppement du Grand Nord",
      "parliament": 38,
      "session": 1,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "name_en": "Standing Committee on Justice, Human Rights, Public Safety and Emergency Preparedness"
    },
    {
      "name_fr": "Sous-comit\u00e9 de la S\u00e9curit\u00e9 publique et nationale du Comit\u00e9 permanent de la justice, des droits de la personne, de la s\u00e9curit\u00e9 publique et de la protection civile",
      "parliament": 38,
      "session": 1,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "name_en": "Subcommittee on Agenda and Procedure of the Standing Committee on Aboriginal Affairs and Northern Development"
    },
    {
      "name_fr": "Sous-comit\u00e9 du programme et de la proc\u00e9dure du Comit\u00e9 permanent des affaires autochtones et du d\u00e9veloppement du Grand Nord",
      "parliament": 38,
      "session": 1,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "name_en": "Subcommittee on Public Safety and National Security of the Standing Committee on Justice, Human Rights, Public Safety and Emergency Preparedness"
    },
    {
      "name_fr": "Sous-comit\u00e9 sur le processus de nomination \u00e0 la magistrature f\u00e9d\u00e9rale du Comit\u00e9 permanent de la justice, des droits de la personne, de la s\u00e9curit\u00e9 publique et de la protection civile",
      "parliament": 38,
      "session": 1,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "name_en": "Subcommittee on the process for appointment to the Federal Judiciary of the Standing Committee on Justice, Human Rights, Public Safety and Emergency Preparedness"
    }
  ],
  "contact_info": {
    "parliament": {
      "email": "MenarSe@parl.gc.ca",
      "postal_code": "K1A 0A6",
      "city_fr": "Ottawa",
      "province_en": "Ontario",
      "province_fr": "Ontario",
      "street_address_en": "House of Commons",
      "telephone": "613-992-2617",
      "street_address_fr": "Chambre des communes",
      "city_en": "Ottawa"
    },
    "constituency": {
      "email": "depute@sergemenard.org",
      "postal_code": "J6Z1K2",
      "city_fr": "Bois-des-Filion",
      "province_en": "Quebec",
      "province_fr": "Qu\u00e9bec",
      "street_address_en": "496 Adolphe-Chapleau Boulevard",
      "telephone": "450-965-1188",
      "street_address_fr": "496, boulevard Adolphe-Chapleau",
      "city_en": "Bois-des-Filion"
    }
  },
  "name": "Serge M\u00e9nard",
  "date_of_birth": "1941-09-27",
  "constituencies": [
    {
      "result_en": "Elected",
      "election_date": "2008-10-14",
      "result_fr": "\u00c9lu",
      "riding_en": "Marc-Aur\u00e8le-Fortin",
      "riding_fr": "Marc-Aur\u00e8le-Fortin"
    },
    {
      "result_en": "Elected",
      "election_date": "2006-01-23",
      "result_fr": "\u00c9lu",
      "riding_en": "Marc-Aur\u00e8le-Fortin",
      "riding_fr": "Marc-Aur\u00e8le-Fortin"
    },
    {
      "result_en": "Elected",
      "election_date": "2004-06-28",
      "result_fr": "\u00c9lu",
      "riding_en": "Marc-Aur\u00e8le-Fortin",
      "riding_fr": "Marc-Aur\u00e8le-Fortin"
    }
  ],
  "place_of_birth": {
    "name_fr": "Montr\u00e9al, Qu\u00e9bec, Canada",
    "name_en": "Montreal, Quebec, Canada"
  },
  "parties": [
    {
      "name_fr": "Bloc Qu\u00e9b\u00e9cois",
      "start_date": "2004-06-28",
      "name_en": "Bloc Qu\u00e9b\u00e9cois"
    }
  ],
  "language": "French",
  "id": "7a505388-abee-495d-b59e-3be26b0e4993",
  "weblinks": [
    {
      "name_fr": "Profil du d\u00e9put\u00e9",
      "url_en": "http://webinfo.parl.gc.ca/MembersOfParliament/ProfileMP.aspx?Key=78405&Language=E",
      "url_fr": "http://webinfo.parl.gc.ca/MembersOfParliament/ProfileMP.aspx?Key=78405&Language=F",
      "name_en": "MP profile"
    },
    {
      "name_fr": "Site Web du parti",
      "url_en": "http://www.blocquebecois.org/dossiers/deputes/default.aspx?id=4ac40ea0-b1b5-4c53-af6f-247da6623f6e",
      "url_fr": "http://www.blocquebecois.org/dossiers/deputes/default.aspx?id=4ac40ea0-b1b5-4c53-af6f-247da6623f6e",
      "name_en": "Party Website (Available in French only)"
    },
    {
      "name_fr": "Site Web personnel",
      "url_en": "http://www.sergemenard.org/",
      "url_fr": "http://www.sergemenard.org/",
      "name_en": "Personal Website (Available in French only)"
    },
    {
      "name_fr": "Site Web de l'Assembl\u00e9e nationale du Qu\u00e9bec",
      "url_en": "http://www.assnat.qc.ca/en/deputes/menard-serge-4459/biographie.html",
      "url_fr": "http://www.assnat.qc.ca/fr/deputes/menard-serge-4459/biographie.html",
      "name_en": "National Assembly of Quebec Website (Available in French only)"
    }
  ]
}