{
  "language": "English",
  "weblinks": [
    {
      "name_en": "MP profile",
      "name_fr": "Profil du d\u00e9put\u00e9",
      "url_en": "http://webinfo.parl.gc.ca/MembersOfParliament/ProfileMP.aspx?Key=78347&Language=E",
      "url_fr": "http://webinfo.parl.gc.ca/MembersOfParliament/ProfileMP.aspx?Key=78347&Language=F"
    },
    {
      "name_en": "Party Website",
      "name_fr": "Site Web du parti",
      "url_en": "http://www.liberal.ca/members_e.aspx?id=11661",
      "url_fr": "http://www.liberal.ca/members_f.aspx?id=11661"
    },
    {
      "name_en": "Personal Website",
      "name_fr": "Site Web personnel (Disponible en anglais seulement)",
      "url_en": "http://www.alantonks.com/",
      "url_fr": "http://www.alantonks.com/"
    }
  ],
  "functions": [
    {
      "title_en": "Parliamentary Secretary to the Minister of the Environment",
      "start_date": "2003-01-13",
      "title_fr": "Adjoint parlementaire du ministre de l'Environnement",
      "end_date": "2003-12-11",
      "role_en": "Minister",
      "role_fr": "Ministre"
    },
    {
      "title_en": "Parliamentary Secretary to the Minister of the Environment",
      "start_date": "2003-01-13",
      "title_fr": "Adjoint parlementaire du ministre de l'Environnement",
      "end_date": "2003-12-11",
      "role_en": "Parliamentary Secretary",
      "role_fr": "Secr\u00e9taire parlementaire"
    },
    {
      "title_en": "Democratic Reform",
      "start_date": "2006-02-23",
      "title_fr": "R\u00e9forme d\u00e9mocratique",
      "end_date": "2007-01-17",
      "role_en": "Assistant Critic",
      "role_fr": "Porte-parole adjoint"
    }
  ],
  "committees": [
    {
      "name_en": "Standing Committee on Environment and Sustainable Development",
      "parliament": 38,
      "name_fr": "Comit\u00e9 permanent de l'environnement et du d\u00e9veloppement durable",
      "session": 1,
      "role_en": "Chair",
      "role_fr": "Pr\u00e9sident"
    },
    {
      "name_en": "Subcommittee on Agenda and Procedure of the Standing Committee on Environment and Sustainable Development",
      "parliament": 38,
      "name_fr": "Sous-comit\u00e9 du programme et de la proc\u00e9dure du Comit\u00e9 permanent de l'environnement et du d\u00e9veloppement durable",
      "session": 1,
      "role_en": "Chair",
      "role_fr": "Pr\u00e9sident"
    },
    {
      "name_en": "Standing Committee on Natural Resources",
      "parliament": 40,
      "name_fr": "Comit\u00e9 permanent des ressources naturelles",
      "session": 3,
      "role_en": "Vice-Chair",
      "role_fr": "Vice-pr\u00e9sident"
    },
    {
      "name_en": "Standing Committee on Natural Resources",
      "parliament": 40,
      "name_fr": "Comit\u00e9 permanent des ressources naturelles",
      "session": 2,
      "role_en": "Vice-Chair",
      "role_fr": "Vice-pr\u00e9sident"
    },
    {
      "name_en": "Standing Committee on Natural Resources",
      "parliament": 39,
      "name_fr": "Comit\u00e9 permanent des ressources naturelles",
      "session": 1,
      "role_en": "Vice-Chair",
      "role_fr": "Vice-pr\u00e9sident"
    },
    {
      "name_en": "Standing Committee on Natural Resources",
      "parliament": 40,
      "name_fr": "Comit\u00e9 permanent des ressources naturelles",
      "session": 3,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre"
    },
    {
      "name_en": "Standing Committee on Natural Resources",
      "parliament": 40,
      "name_fr": "Comit\u00e9 permanent des ressources naturelles",
      "session": 2,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre"
    },
    {
      "name_en": "Legislative Committee on Bill C-2",
      "parliament": 39,
      "name_fr": "Comit\u00e9 l\u00e9gislatif charg\u00e9 du projet de loi C-2",
      "session": 2,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre"
    },
    {
      "name_en": "Standing Committee on Natural Resources",
      "parliament": 39,
      "name_fr": "Comit\u00e9 permanent des ressources naturelles",
      "session": 2,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre"
    },
    {
      "name_en": "Legislative Committee on Bill C-2",
      "parliament": 39,
      "name_fr": "Comit\u00e9 l\u00e9gislatif charg\u00e9 du projet de loi C-2",
      "session": 1,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre"
    },
    {
      "name_en": "Standing Committee on Natural Resources",
      "parliament": 39,
      "name_fr": "Comit\u00e9 permanent des ressources naturelles",
      "session": 1,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre"
    },
    {
      "name_en": "Subcommittee on Agenda and Procedure of the Legislative Committee on Bill C-2",
      "parliament": 39,
      "name_fr": "Sous-comit\u00e9 du programme et de la proc\u00e9dure du comit\u00e9 l\u00e9gislatif charg\u00e9 du projet de loi C-2",
      "session": 1,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre"
    },
    {
      "name_en": "Liaison Committee",
      "parliament": 38,
      "name_fr": "Comit\u00e9 de Liaison",
      "session": 1,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre"
    },
    {
      "name_en": "Standing Committee on Environment and Sustainable Development",
      "parliament": 38,
      "name_fr": "Comit\u00e9 permanent de l'environnement et du d\u00e9veloppement durable",
      "session": 1,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre"
    },
    {
      "name_en": "Subcommittee on Agenda and Procedure of the Standing Committee on Environment and Sustainable Development",
      "parliament": 38,
      "name_fr": "Sous-comit\u00e9 du programme et de la proc\u00e9dure du Comit\u00e9 permanent de l'environnement et du d\u00e9veloppement durable",
      "session": 1,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre"
    },
    {
      "name_en": "Standing Committee on Public Accounts",
      "parliament": 37,
      "name_fr": "Comit\u00e9 permanent des comptes publics",
      "session": 3,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre"
    },
    {
      "name_en": "Standing Committee on Transport",
      "parliament": 37,
      "name_fr": "Comit\u00e9 permanent des transports",
      "session": 3,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre"
    },
    {
      "name_en": "Standing Committee on Environment and Sustainable Development",
      "parliament": 37,
      "name_fr": "Comit\u00e9 permanent de l'environnement et du d\u00e9veloppement durable",
      "session": 2,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre"
    },
    {
      "name_en": "Standing Committee on Human Resources Development and the Status of Persons with Disabilities",
      "parliament": 37,
      "name_fr": "Comit\u00e9 permanent du d\u00e9veloppement des ressources humaines et de la condition des personnes handicap\u00e9es",
      "session": 2,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre"
    },
    {
      "name_en": "Subcommittee on Children and Youth at Risk of the Standing Committee on Human Resources Development and the Status of Persons with Disabilities",
      "parliament": 37,
      "name_fr": "Sous-comit\u00e9 des enfants et jeunes \u00e0 risque du Comit\u00e9 permanent du d\u00e9veloppement des ressources humaines et de la condition des personnes handicap\u00e9es",
      "session": 2,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre"
    },
    {
      "name_en": "Standing Committee on Environment and Sustainable Development",
      "parliament": 37,
      "name_fr": "Comit\u00e9 permanent de l'environnement et du d\u00e9veloppement durable",
      "session": 1,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre"
    },
    {
      "name_en": "Standing Committee on Human Resources Development and the Status of Persons with Disabilities",
      "parliament": 37,
      "name_fr": "Comit\u00e9 permanent du d\u00e9veloppement des ressources humaines et de la condition des personnes handicap\u00e9es",
      "session": 1,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre"
    },
    {
      "name_en": "Subcommittee on Children and Youth at Risk of the Standing Committee on Human Resources Development and the Status of Persons with Disabilities",
      "parliament": 37,
      "name_fr": "Sous-comit\u00e9 des enfants et jeunes \u00e0 risque du Comit\u00e9 permanent du d\u00e9veloppement des ressources humaines et de la condition des personnes handicap\u00e9es",
      "session": 1,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre"
    }
  ],
  "start_date": "2000-11-27",
  "professions": [
    {
      "name_en": "Teacher",
      "name_fr": "Enseignant"
    }
  ],
  "parlinfo_id": 78347,
  "name": "Alan Tonks",
  "contact_info": {
    "parliament": {
      "email": "Tonks.A@parl.gc.ca",
      "postal_code": "K1A 0A6",
      "city_en": "Ottawa",
      "city_fr": "Ottawa",
      "province_en": "Ontario",
      "telephone": "613-995-0777",
      "province_fr": "Ontario",
      "street_address_en": "House of Commons",
      "street_address_fr": "Chambre des communes"
    },
    "constituency": {
      "postal_code": "M6L 2N8",
      "city_en": "Toronto",
      "city_fr": "Toronto",
      "province_en": "Ontario",
      "telephone": "416-656-2526",
      "province_fr": "Ontario",
      "street_address_en": "2534 Keele Street",
      "fax": "416-656-9908",
      "street_address_fr": "2534, rue Keele"
    }
  },
  "date_of_birth": "1943-04-02",
  "constituencies": [
    {
      "riding_fr": "York-Sud--Weston",
      "election_date": "2008-10-14",
      "result_en": "Elected",
      "result_fr": "\u00c9lu",
      "riding_en": "York South--Weston"
    },
    {
      "riding_fr": "York-Sud--Weston",
      "election_date": "2006-01-23",
      "result_en": "Elected",
      "result_fr": "\u00c9lu",
      "riding_en": "York South--Weston"
    },
    {
      "riding_fr": "York-Sud--Weston",
      "election_date": "2004-06-28",
      "result_en": "Elected",
      "result_fr": "\u00c9lu",
      "riding_en": "York South--Weston"
    },
    {
      "riding_fr": "York-Sud--Weston",
      "election_date": "2000-11-27",
      "result_en": "Elected",
      "result_fr": "\u00c9lu",
      "riding_en": "York South--Weston"
    }
  ],
  "place_of_birth": {
    "name_en": "Toronto, Ontario, Canada",
    "name_fr": "Toronto, Ontario, Canada"
  },
  "id": "7be31897-2aa9-4cff-8581-8f6eb0edff6e",
  "parties": [
    {
      "name_en": "Liberal Party of Canada",
      "start_date": "2000-11-27",
      "name_fr": "Parti lib\u00e9ral du Canada"
    }
  ]
}