{
  "parties": [
    {
      "start_date": "2006-01-23",
      "name_en": "Conservative Party of Canada",
      "name_fr": "Parti conservateur du Canada"
    }
  ],
  "date_of_birth": "1947-12-06",
  "place_of_birth": {
    "name_en": "Qu\u00e9bec, Quebec, Canada",
    "name_fr": "Qu\u00e9bec, Qu\u00e9bec, Canada"
  },
  "name": "Lawrence Cannon",
  "functions": [
    {
      "role_en": "Minister",
      "start_date": "2008-10-30",
      "role_fr": "Ministre",
      "title_en": "Minister of Foreign Affairs",
      "title_fr": "Ministre des Affaires \u00e9trang\u00e8res"
    },
    {
      "role_en": "Minister",
      "start_date": "2006-02-06",
      "role_fr": "Ministre",
      "end_date": "2008-10-29",
      "title_en": "Minister of Transport, Infrastructure and Communities",
      "title_fr": "Ministre des Transports, de l'Infrastructure et des Collectivit\u00e9s"
    },
    {
      "role_en": "Minister / Secretary of State",
      "start_date": "2008-10-30",
      "role_fr": "Ministre/ Secr\u00e9taire d'\u00c9tat",
      "title_en": "Minister of State (National Capital Commission)",
      "title_fr": "Ministre d\u2019\u00c9tat (Commission de la capitale nationale)"
    },
    {
      "role_en": "Regional Minister",
      "start_date": "2006-02-06",
      "role_fr": "Ministre r\u00e9gional",
      "end_date": "2008-10-29",
      "title_en": "Quebec",
      "title_fr": "Qu\u00e9bec"
    }
  ],
  "committees": [

  ],
  "language": "French",
  "professions": [
    {
      "name_en": "Businessman",
      "name_fr": "Adjoint politique"
    },
    {
      "name_en": "Communication consultant",
      "name_fr": "Expert-conseil en communications"
    },
    {
      "name_en": "Political assistant",
      "name_fr": "Homme d'affaires"
    }
  ],
  "id": "7d224fe4-489d-41a1-aaa5-a36d127d8585"
}