{
  "professions": [
    {
      "name_fr": "Adjointe ex\u00e9cutive",
      "name_en": "Administrator"
    },
    {
      "name_fr": "Administratrice",
      "name_en": "Executive assistant"
    }
  ],
  "parlinfo_id": 128113,
  "functions": [
    {
      "title_fr": "Ministre d'\u00c9tat (Diversification de l'\u00e9conomie de l'Ouest canadien)",
      "start_date": "2008-10-30",
      "role_en": "Minister / Secretary of State",
      "role_fr": "Ministre/ Secr\u00e9taire d'\u00c9tat",
      "title_en": "Minister of State (Western Economic Diversification)"
    },
    {
      "title_fr": "Secr\u00e9taire parlementaire du ministre des Ressources humaines et du D\u00e9veloppement social",
      "start_date": "2006-02-07",
      "end_date": "2008-10-29",
      "role_en": "Parliamentary Secretary",
      "role_fr": "Secr\u00e9taire parlementaire",
      "title_en": "Parliamentary Secretary to the Minister of Human Resources and Social Development"
    },
    {
      "title_fr": "Femmes entrepreneurs",
      "start_date": "2005-10-19",
      "end_date": "2006-02-05",
      "role_en": "Critic",
      "role_fr": "Porte-parole",
      "title_en": "Women Entrepreneurs"
    },
    {
      "title_fr": "Condition f\u00e9minine",
      "start_date": "2004-07-22",
      "end_date": "2006-02-05",
      "role_en": "Critic",
      "role_fr": "Porte-parole",
      "title_en": "Families and Caregivers"
    },
    {
      "title_fr": "Famille et Aidants naturels",
      "start_date": "2004-07-22",
      "end_date": "2006-02-05",
      "role_en": "Critic",
      "role_fr": "Porte-parole",
      "title_en": "Status of Women"
    },
    {
      "title_fr": "Villes",
      "start_date": "2003-01-22",
      "end_date": "2004-07-21",
      "role_en": "Critic",
      "role_fr": "Porte-parole",
      "title_en": "Cities"
    },
    {
      "title_fr": "Transport du grain",
      "start_date": "2002-12-05",
      "end_date": "2004-01-21",
      "role_en": "Critic",
      "role_fr": "Porte-parole",
      "title_en": "Grain Transportation"
    },
    {
      "title_fr": "Transports",
      "start_date": "2003-06-23",
      "end_date": "2004-01-21",
      "role_en": "Assistant Critic",
      "role_fr": "Porte-parole adjoint",
      "title_en": "Transport"
    },
    {
      "title_fr": "Citoyennet\u00e9 et Immigration",
      "start_date": "2001-06-18",
      "end_date": "2003-06-22",
      "role_en": "Assistant Critic",
      "role_fr": "Porte-parole adjoint",
      "title_en": "Citizenship and Immigration"
    }
  ],
  "committees": [
    {
      "name_fr": "Comit\u00e9 permanent des ressources humaines, du d\u00e9veloppement social et de la condition des personnes handicap\u00e9es",
      "parliament": 39,
      "session": 2,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "name_en": "Standing Committee on Human Resources, Social Development and the Status of Persons with Disabilities"
    },
    {
      "name_fr": "Comit\u00e9 permanent des ressources humaines, du d\u00e9veloppement social et de la condition des personnes handicap\u00e9es",
      "parliament": 39,
      "session": 1,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "name_en": "Standing Committee on Human Resources, Social Development and the Status of Persons with Disabilities"
    },
    {
      "name_fr": "Comit\u00e9 permanent de la condition f\u00e9minine",
      "parliament": 38,
      "session": 1,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "name_en": "Standing Committee on the Status of Women"
    },
    {
      "name_fr": "Comit\u00e9 permanent des op\u00e9rations gouvernementales et des pr\u00e9visions budg\u00e9taires",
      "parliament": 37,
      "session": 3,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "name_en": "Standing Committee on Government Operations and Estimates"
    },
    {
      "name_fr": "Comit\u00e9 permanent des transports",
      "parliament": 37,
      "session": 3,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "name_en": "Standing Committee on Transport"
    },
    {
      "name_fr": "Comit\u00e9 permanent de la citoyennet\u00e9 et de l'immigration",
      "parliament": 37,
      "session": 2,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "name_en": "Standing Committee on Citizenship and Immigration"
    },
    {
      "name_fr": "Comit\u00e9 permanent des transports",
      "parliament": 37,
      "session": 2,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "name_en": "Standing Committee on Transport"
    },
    {
      "name_fr": "Comit\u00e9 permanent de la citoyennet\u00e9 et de l'immigration",
      "parliament": 37,
      "session": 1,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "name_en": "Standing Committee on Citizenship and Immigration"
    }
  ],
  "contact_info": {
    "parliament": {
      "email": "Yelich.L@parl.gc.ca",
      "postal_code": "K1A 0A6",
      "city_fr": "Ottawa",
      "province_en": "Ontario",
      "province_fr": "Ontario",
      "street_address_en": "House of Commons",
      "telephone": "613-995-5653",
      "street_address_fr": "Chambre des communes",
      "city_en": "Ottawa"
    },
    "constituency": {
      "email": "yelicl@parl.gc.ca",
      "postal_code": "S0G 2N0",
      "city_fr": "Kenaston",
      "province_en": "Saskatchewan",
      "province_fr": "Saskatchewan",
      "street_address_en": "309 Central Avenue P.O. Box 56",
      "telephone": "306-252-6100",
      "street_address_fr": "309, avenue Central\r\nCase postale 56",
      "city_en": "Kenaston"
    }
  },
  "name": "Lynne Yelich",
  "date_of_birth": "1953-03-24",
  "constituencies": [
    {
      "result_en": "Elected",
      "election_date": "2008-10-14",
      "result_fr": "\u00c9lue",
      "riding_en": "Blackstrap",
      "riding_fr": "Blackstrap"
    },
    {
      "result_en": "Elected",
      "election_date": "2006-01-23",
      "result_fr": "\u00c9lue",
      "riding_en": "Blackstrap",
      "riding_fr": "Blackstrap"
    },
    {
      "result_en": "Elected",
      "election_date": "2004-06-28",
      "result_fr": "\u00c9lue",
      "riding_en": "Blackstrap",
      "riding_fr": "Blackstrap"
    },
    {
      "result_en": "Elected",
      "election_date": "2000-11-27",
      "result_fr": "\u00c9lue",
      "riding_en": "Blackstrap",
      "riding_fr": "Blackstrap"
    }
  ],
  "place_of_birth": {
    "name_fr": "Saskatoon, Saskatchewan, Canada",
    "name_en": "Saskatoon, Saskatchewan, Canada"
  },
  "parties": [
    {
      "name_fr": "Parti conservateur du Canada",
      "start_date": "2003-12-23",
      "name_en": "Conservative Party of Canada"
    },
    {
      "name_fr": "Alliance r\u00e9formiste conservatrice canadienne",
      "start_date": "2000-11-27",
      "end_date": "2003-12-22",
      "name_en": "Canadian Reform Conservative Alliance"
    }
  ],
  "language": "English",
  "id": "7d30ceff-1d85-4736-bbc8-293337c0423e",
  "weblinks": [
    {
      "name_fr": "Site Web du minist\u00e8re",
      "url_en": "http://www.wd.gc.ca/eng/43.asp",
      "url_fr": "http://www.wd.gc.ca/fra/43.asp",
      "name_en": "Department Website"
    },
    {
      "name_fr": "Profil de la d\u00e9put\u00e9e",
      "url_en": "http://webinfo.parl.gc.ca/MembersOfParliament/ProfileMP.aspx?Key=128113&Language=E",
      "url_fr": "http://webinfo.parl.gc.ca/MembersOfParliament/ProfileMP.aspx?Key=128113&Language=F",
      "name_en": "MP profile"
    },
    {
      "name_fr": "Site Web du parti",
      "url_en": "http://www.conservative.ca/EN/4568/107484",
      "url_fr": "http://www.conservative.ca/?section_id=4568&section_copy_id=107484&language_id=2",
      "name_en": "Party Website"
    },
    {
      "name_fr": "Site Web personnel (Disponible en anglais seulement)",
      "url_en": "http://www.lynneyelich.com",
      "url_fr": "http://www.lynneyelich.com",
      "name_en": "Personal Website"
    }
  ]
}