{
  "parties": [
    {
      "start_date": "2004-06-28",
      "name_en": "Bloc Qu\u00e9b\u00e9cois",
      "name_fr": "Bloc Qu\u00e9b\u00e9cois"
    }
  ],
  "date_of_birth": "1943-01-02",
  "place_of_birth": {
    "name_en": "St-Blaise-de-Barville, Quebec, Canada",
    "name_fr": "St-Blaise-de-Barville, Qu\u00e9bec, Canada"
  },
  "name": "Yves Lessard",
  "functions": [
    {
      "role_en": "Critic",
      "start_date": "2006-02-10",
      "role_fr": "Porte-parole",
      "title_en": "Human Resources and Social Development",
      "title_fr": "Ressources humaines et D\u00e9veloppement social"
    },
    {
      "role_en": "Critic",
      "start_date": "2004-08-06",
      "role_fr": "Porte-parole",
      "end_date": "2006-02-09",
      "title_en": "Human Resources and Skills Development",
      "title_fr": "Ressources humaines et D\u00e9veloppement des comp\u00e9tences"
    }
  ],
  "committees": [
    {
      "role_en": "Co-Chair",
      "role_fr": "Co-pr\u00e9sident",
      "parliament": 39,
      "session": 2,
      "name_en": "Subcommittee on Agenda and Procedure of the Standing Committee on Human Resources, Social Development and the Status of Persons with Disabilities",
      "name_fr": "Sous-comit\u00e9 du programme et de la proc\u00e9dure du Comit\u00e9 permanent des Ressources humaines, du d\u00e9veloppement social et de la condition des personnes handicap\u00e9es"
    },
    {
      "role_en": "Vice-Chair",
      "role_fr": "Vice-pr\u00e9sident",
      "parliament": 40,
      "session": 3,
      "name_en": "Standing Committee on Human Resources, Skills and Social Development and the Status of Persons with Disabilities",
      "name_fr": "Comit\u00e9 permanent des ressources humaines, du d\u00e9veloppement des comp\u00e9tences, du d\u00e9veloppement social et de la condition des personnes handicap\u00e9es"
    },
    {
      "role_en": "Vice-Chair",
      "role_fr": "Vice-pr\u00e9sident",
      "parliament": 40,
      "session": 3,
      "name_en": "Subcommittee on Agenda and Procedure of the Standing Committee on Human Resources, Skills and Social Development and the Status of Persons with Disabilities",
      "name_fr": "Sous-comit\u00e9 du programme et de la proc\u00e9dure du Comit\u00e9 permanent des ressources humaines, du d\u00e9veloppement des comp\u00e9tences, du d\u00e9veloppement social et de la condition des personnes handicap\u00e9es"
    },
    {
      "role_en": "Vice-Chair",
      "role_fr": "Vice-pr\u00e9sident",
      "parliament": 40,
      "session": 2,
      "name_en": "Standing Committee on Human Resources, Skills and Social Development and the Status of Persons with Disabilities",
      "name_fr": "Comit\u00e9 permanent des ressources humaines, du d\u00e9veloppement des comp\u00e9tences, du d\u00e9veloppement social et de la condition des personnes handicap\u00e9es"
    },
    {
      "role_en": "Vice-Chair",
      "role_fr": "Vice-pr\u00e9sident",
      "parliament": 39,
      "session": 2,
      "name_en": "Standing Committee on Human Resources, Social Development and the Status of Persons with Disabilities",
      "name_fr": "Comit\u00e9 permanent des ressources humaines, du d\u00e9veloppement social et de la condition des personnes handicap\u00e9es"
    },
    {
      "role_en": "Vice-Chair",
      "role_fr": "Vice-pr\u00e9sident",
      "parliament": 39,
      "session": 2,
      "name_en": "Subcommittee on Agenda and Procedure of the Standing Committee on Human Resources, Social Development and the Status of Persons with Disabilities",
      "name_fr": "Sous-comit\u00e9 du programme et de la proc\u00e9dure du Comit\u00e9 permanent des Ressources humaines, du d\u00e9veloppement social et de la condition des personnes handicap\u00e9es"
    },
    {
      "role_en": "Vice-Chair",
      "role_fr": "Vice-pr\u00e9sident",
      "parliament": 39,
      "session": 1,
      "name_en": "Standing Committee on Human Resources, Social Development and the Status of Persons with Disabilities",
      "name_fr": "Comit\u00e9 permanent des ressources humaines, du d\u00e9veloppement social et de la condition des personnes handicap\u00e9es"
    },
    {
      "role_en": "Vice-Chair",
      "role_fr": "Vice-pr\u00e9sident",
      "parliament": 39,
      "session": 1,
      "name_en": "Subcommittee on Agenda and Procedure of the Standing Committee on Human Resources, Social Development and the Status of Persons with Disabilities",
      "name_fr": "Sous-comit\u00e9 du programme et de la proc\u00e9dure du Comit\u00e9 permanent des ressources humaines, du d\u00e9veloppement social et de la condition des personnes handicap\u00e9es"
    },
    {
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "parliament": 40,
      "session": 3,
      "name_en": "Standing Committee on Human Resources, Skills and Social Development and the Status of Persons with Disabilities",
      "name_fr": "Comit\u00e9 permanent des ressources humaines, du d\u00e9veloppement des comp\u00e9tences, du d\u00e9veloppement social et de la condition des personnes handicap\u00e9es"
    },
    {
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "parliament": 40,
      "session": 3,
      "name_en": "Subcommittee on Agenda and Procedure of the Standing Committee on Human Resources, Skills and Social Development and the Status of Persons with Disabilities",
      "name_fr": "Sous-comit\u00e9 du programme et de la proc\u00e9dure du Comit\u00e9 permanent des ressources humaines, du d\u00e9veloppement des comp\u00e9tences, du d\u00e9veloppement social et de la condition des personnes handicap\u00e9es"
    },
    {
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "parliament": 40,
      "session": 2,
      "name_en": "Standing Committee on Human Resources, Skills and Social Development and the Status of Persons with Disabilities",
      "name_fr": "Comit\u00e9 permanent des ressources humaines, du d\u00e9veloppement des comp\u00e9tences, du d\u00e9veloppement social et de la condition des personnes handicap\u00e9es"
    },
    {
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "parliament": 40,
      "session": 2,
      "name_en": "Subcommittee on Agenda and Procedure of the Standing Committee on Human Resources, Skills and Social Development and the Status of Persons with Disabilities",
      "name_fr": "Sous-Comit\u00e9 du programme et de la proc\u00e9dure du Comit\u00e9 permanent des ressources humaines, du d\u00e9veloppement des comp\u00e9tences, du d\u00e9veloppement social et de la condition des personnes handicap\u00e9es"
    },
    {
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "parliament": 39,
      "session": 2,
      "name_en": "Standing Committee on Human Resources, Social Development and the Status of Persons with Disabilities",
      "name_fr": "Comit\u00e9 permanent des ressources humaines, du d\u00e9veloppement social et de la condition des personnes handicap\u00e9es"
    },
    {
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "parliament": 39,
      "session": 2,
      "name_en": "Subcommittee on Agenda and Procedure of the Standing Committee on Human Resources, Social Development and the Status of Persons with Disabilities",
      "name_fr": "Sous-comit\u00e9 du programme et de la proc\u00e9dure du Comit\u00e9 permanent des Ressources humaines, du d\u00e9veloppement social et de la condition des personnes handicap\u00e9es"
    },
    {
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "parliament": 39,
      "session": 1,
      "name_en": "Standing Committee on Human Resources, Social Development and the Status of Persons with Disabilities",
      "name_fr": "Comit\u00e9 permanent des ressources humaines, du d\u00e9veloppement social et de la condition des personnes handicap\u00e9es"
    },
    {
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "parliament": 39,
      "session": 1,
      "name_en": "Subcommittee on Agenda and Procedure of the Standing Committee on Human Resources, Social Development and the Status of Persons with Disabilities",
      "name_fr": "Sous-comit\u00e9 du programme et de la proc\u00e9dure du Comit\u00e9 permanent des ressources humaines, du d\u00e9veloppement social et de la condition des personnes handicap\u00e9es"
    },
    {
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "parliament": 38,
      "session": 1,
      "name_en": "Standing Committee on Human Resources, Skills Development, Social Development and the Status of Persons with Disabilities",
      "name_fr": "Comit\u00e9 permanent du d\u00e9veloppement des ressources humaines, du d\u00e9veloppement des comp\u00e9tences, du d\u00e9veloppement social et de la condition des personnes handicap\u00e9es"
    },
    {
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "parliament": 38,
      "session": 1,
      "name_en": "Subcommittee on the Employment Insurance Funds of the Standing Committee on Human Resources, Skills Development, Social Development and the Status of Persons with Disabilities",
      "name_fr": "Sous-comit\u00e9 sur les fonds de l'assurance-emploi du Comit\u00e9 permanent des ressources humaines, du d\u00e9veloppement des comp\u00e9tences, du d\u00e9veloppement social et de la condition des personnes handicap\u00e9es"
    }
  ],
  "language": "French",
  "professions": [
    {
      "name_en": "Businessman",
      "name_fr": "Conseiller en relations ouvri\u00e8res"
    },
    {
      "name_en": "Labour relations consultant",
      "name_fr": "Conseiller syndical"
    },
    {
      "name_en": "Union advisor",
      "name_fr": "Homme d'affaires"
    }
  ],
  "id": "7f936a3b-bdfb-43f9-a998-23a0a29284f2"
}