{
  "language": "English",
  "weblinks": [
    {
      "name_en": "MP profile",
      "name_fr": "Profil du d\u00e9put\u00e9",
      "url_en": "http://webinfo.parl.gc.ca/MembersOfParliament/ProfileMP.aspx?Key=78857&Language=E",
      "url_fr": "http://webinfo.parl.gc.ca/MembersOfParliament/ProfileMP.aspx?Key=78857&Language=F"
    },
    {
      "name_en": "Party Website",
      "name_fr": "Site Web du parti",
      "url_en": "http://www.conservative.ca/?section_id=1051&linkTo=true&districtId=1709&language_id=0",
      "url_fr": "http://www.conservative.ca/?section_id=1051&linkTo=true&districtId=1709&language_id=2"
    },
    {
      "name_en": "Personal Website",
      "name_fr": "Site Web personnel (Disponible en anglais seulement)",
      "url_en": "http://www.edkom.ca/",
      "url_fr": "http://www.edkom.ca/"
    }
  ],
  "functions": [
    {
      "title_en": "Parliamentary Secretary to the Minister of Human Resources and Skills Development and to the Minister of Labour",
      "start_date": "2008-11-07",
      "title_fr": "Secr\u00e9taire parlementaire de la ministre des Ressources humaines et du D\u00e9veloppement des comp\u00e9tences et de la ministre du Travail",
      "role_en": "Parliamentary Secretary",
      "role_fr": "Secr\u00e9taire parlementaire"
    },
    {
      "title_en": "Parliamentary Secretary to the Minister of Citizenship and Immigration",
      "start_date": "2006-02-07",
      "title_fr": "Secr\u00e9taire parlementaire du ministre de la Citoyennet\u00e9 et de l'Immigration",
      "end_date": "2008-11-06",
      "role_en": "Parliamentary Secretary",
      "role_fr": "Secr\u00e9taire parlementaire"
    },
    {
      "title_en": "Housing",
      "start_date": "2004-07-22",
      "title_fr": "Logement",
      "end_date": "2006-02-05",
      "role_en": "Critic",
      "role_fr": "Porte-parole"
    },
    {
      "title_en": "Labour and Housing",
      "start_date": "2004-07-22",
      "title_fr": "Travail et Logement",
      "end_date": "2006-02-05",
      "role_en": "Critic",
      "role_fr": "Porte-parole"
    }
  ],
  "committees": [
    {
      "name_en": "Standing Committee on Human Resources, Skills and Social Development and the Status of Persons with Disabilities",
      "parliament": 40,
      "name_fr": "Comit\u00e9 permanent des ressources humaines, du d\u00e9veloppement des comp\u00e9tences, du d\u00e9veloppement social et de la condition des personnes handicap\u00e9es",
      "session": 3,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre"
    },
    {
      "name_en": "Standing Committee on Human Resources, Skills and Social Development and the Status of Persons with Disabilities",
      "parliament": 40,
      "name_fr": "Comit\u00e9 permanent des ressources humaines, du d\u00e9veloppement des comp\u00e9tences, du d\u00e9veloppement social et de la condition des personnes handicap\u00e9es",
      "session": 2,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre"
    },
    {
      "name_en": "Standing Committee on Citizenship and Immigration",
      "parliament": 39,
      "name_fr": "Comit\u00e9 permanent de la citoyennet\u00e9 et de l'immigration",
      "session": 2,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre"
    },
    {
      "name_en": "Subcommittee on Agenda and Procedure on the Standing Committee on Citizenship and Immigration",
      "parliament": 39,
      "name_fr": "Sous-comit\u00e9 du programme et de la proc\u00e9dure du Comit\u00e9 permanent de la citoyennet\u00e9 et de l'immigration",
      "session": 2,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre"
    },
    {
      "name_en": "Legislative Committee on Bill C-2",
      "parliament": 39,
      "name_fr": "Comit\u00e9 l\u00e9gislatif charg\u00e9 du projet de loi C-2",
      "session": 1,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre"
    },
    {
      "name_en": "Standing Committee on Citizenship and Immigration",
      "parliament": 39,
      "name_fr": "Comit\u00e9 permanent de la citoyennet\u00e9 et de l'immigration",
      "session": 1,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre"
    },
    {
      "name_en": "Standing Committee on Human Resources, Skills Development, Social Development and the Status of Persons with Disabilities",
      "parliament": 38,
      "name_fr": "Comit\u00e9 permanent du d\u00e9veloppement des ressources humaines, du d\u00e9veloppement des comp\u00e9tences, du d\u00e9veloppement social et de la condition des personnes handicap\u00e9es",
      "session": 1,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre"
    }
  ],
  "start_date": "2004-06-28",
  "professions": [
    {
      "name_en": "Lawyer",
      "name_fr": "Avocat"
    }
  ],
  "parlinfo_id": 78857,
  "name": "Ed Komarnicki",
  "contact_info": {
    "parliament": {
      "email": "Komarnicki.E@parl.gc.ca",
      "postal_code": "K1A 0A6",
      "city_en": "Ottawa",
      "city_fr": "Ottawa",
      "province_en": "Ontario",
      "telephone": "613-992-7685",
      "province_fr": "Ontario",
      "street_address_en": "House of Commons",
      "street_address_fr": "Chambre des communes"
    },
    "constituency": {
      "postal_code": "S0G 3N0",
      "city_en": "Moosomin",
      "city_fr": "Moosomin",
      "province_en": "Saskatchewan",
      "telephone": "306-435-2831",
      "province_fr": "Saskatchewan",
      "street_address_en": "806 Broadway AvenueP.O. Box 1648",
      "street_address_fr": "806, avenue BroadwayCase postale 1648"
    }
  },
  "date_of_birth": "1949-11-18",
  "constituencies": [
    {
      "riding_fr": "Souris--Moose Mountain",
      "election_date": "2008-10-14",
      "result_en": "Elected",
      "result_fr": "\u00c9lu",
      "riding_en": "Souris--Moose Mountain"
    },
    {
      "riding_fr": "Souris--Moose Mountain",
      "election_date": "2006-01-23",
      "result_en": "Elected",
      "result_fr": "\u00c9lu",
      "riding_en": "Souris--Moose Mountain"
    },
    {
      "riding_fr": "Souris--Moose Mountain",
      "election_date": "2004-06-28",
      "result_en": "Elected",
      "result_fr": "\u00c9lu",
      "riding_en": "Souris--Moose Mountain"
    }
  ],
  "place_of_birth": {
    "name_en": "Cudworth, Saskatchewan, Canada",
    "name_fr": "Cudworth, Saskatchewan, Canada"
  },
  "id": "80848abe-ba61-4f7d-9039-c936536f540a",
  "parties": [
    {
      "name_en": "Conservative Party of Canada",
      "start_date": "2004-06-28",
      "name_fr": "Parti conservateur du Canada"
    }
  ]
}