{
  "parties": [
    {
      "start_date": "1993-10-25",
      "name_en": "New Democratic Party",
      "name_fr": "Nouveau Parti d\u00e9mocratique"
    }
  ],
  "date_of_birth": "1947-02-27",
  "place_of_birth": {
    "name_en": "Sisson Ridge, New Brunswick, Canada",
    "name_fr": "Sisson Ridge, Nouveau-Brunswick, Canada"
  },
  "name": "Wayne Marston",
  "functions": [
    {
      "role_en": "Critic",
      "start_date": "2008-11-17",
      "role_fr": "Porte-parole",
      "title_en": "Human Rights",
      "title_fr": "A\u00een\u00e9s"
    },
    {
      "role_en": "Critic",
      "start_date": "2008-11-17",
      "role_fr": "Porte-parole",
      "title_en": "Pensions",
      "title_fr": "Droits de la personne"
    },
    {
      "role_en": "Critic",
      "start_date": "2008-11-17",
      "role_fr": "Porte-parole",
      "title_en": "Seniors",
      "title_fr": "Pensions"
    },
    {
      "role_en": "Critic",
      "start_date": "2006-02-14",
      "role_fr": "Porte-parole",
      "end_date": "2008-11-16",
      "title_en": "Multiculturalism",
      "title_fr": "Multiculturalisme"
    },
    {
      "role_en": "Critic",
      "start_date": "2006",
      "role_fr": "Porte-parole",
      "end_date": "2008-11-16",
      "title_en": "Sports",
      "title_fr": "Sports"
    },
    {
      "role_en": "Assistant Critic",
      "start_date": "2008",
      "role_fr": "Porte-parole adjoint",
      "end_date": "2008-11-16",
      "title_en": "Foreign Affairs",
      "title_fr": "Affaires \u00e9trang\u00e8res"
    },
    {
      "role_en": "Assistant Critic",
      "start_date": "2007-09-27",
      "role_fr": "Porte-parole adjoint",
      "title_en": "Steel Policy",
      "title_fr": "Politique de l'acier"
    },
    {
      "role_en": "Assistant Critic",
      "start_date": "2007-09-27",
      "role_fr": "Porte-parole adjoint",
      "end_date": "2008-11-16",
      "title_en": "Human Rights",
      "title_fr": "Droits de la personne"
    },
    {
      "role_en": "Assistant Critic",
      "start_date": "2006-02-14",
      "role_fr": "Porte-parole adjoint",
      "end_date": "2007-09-26",
      "title_en": "International Human Rights",
      "title_fr": "Droits de la personne au niveau international"
    }
  ],
  "committees": [
    {
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "parliament": 40,
      "session": 3,
      "name_en": "Subcommittee on International Human Rights of the Standing Committee on Foreign Affairs and International Development",
      "name_fr": "Sous-comit\u00e9 des droits internationaux de la personne du Comit\u00e9 permanent des affaires \u00e9trang\u00e8res et du d\u00e9veloppement international"
    },
    {
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "parliament": 40,
      "session": 2,
      "name_en": "Subcommittee on International Human Rights of the Standing Committee on Foreign Affairs and International Development",
      "name_fr": "Sous-comit\u00e9 des droits internationaux de la personne du Comit\u00e9 permanent des affaires \u00e9trang\u00e8res et du d\u00e9veloppement international"
    },
    {
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "parliament": 39,
      "session": 2,
      "name_en": "Subcommittee on International Human Rights of the Standing Committee on Foreign Affairs and International Development",
      "name_fr": "Sous-comit\u00e9 des droits internationaux de la personne du Comit\u00e9 permanent des affaires \u00e9trang\u00e8res et du d\u00e9veloppement international"
    },
    {
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "parliament": 39,
      "session": 1,
      "name_en": "Subcommittee on International Human Rights of the Standing Committee on Foreign Affairs and International Development",
      "name_fr": "Sous-comit\u00e9 des droits internationaux de la personne du Comit\u00e9 permanent des affaires \u00e9trang\u00e8res et du d\u00e9veloppement international"
    }
  ],
  "language": "English",
  "professions": [
    {
      "name_en": "Property manager",
      "name_fr": "Chef du service de la gestion des immeubles"
    },
    {
      "name_en": "Technician",
      "name_fr": "Technicien"
    }
  ],
  "id": "80fdddaa-42db-4d48-a964-b1fa32fc517a"
}