{
  "parties": [
    {
      "start_date": "2000-11-27",
      "name_en": "Bloc Qu\u00e9b\u00e9cois",
      "name_fr": "Bloc Qu\u00e9b\u00e9cois"
    }
  ],
  "date_of_birth": "1964-06-03",
  "place_of_birth": {
    "name_en": "Victoriaville, Quebec, Canada",
    "name_fr": "Victoriaville, Qu\u00e9bec, Canada"
  },
  "name": "Andr\u00e9 Bellavance",
  "functions": [
    {
      "role_en": "Critic",
      "start_date": "2006-02-10",
      "role_fr": "Porte-parole",
      "title_en": "Agriculture and Agri-Food",
      "title_fr": "Agriculture et Agro-alimentaire"
    },
    {
      "role_en": "Assistant Critic",
      "start_date": "2004-08-06",
      "role_fr": "Porte-parole adjoint",
      "end_date": "2006-02-09",
      "title_en": "Globalization",
      "title_fr": "Affaires indiennes et Nord canadien"
    },
    {
      "role_en": "Assistant Critic",
      "start_date": "2004-08-06",
      "role_fr": "Porte-parole adjoint",
      "end_date": "2006-02-09",
      "title_en": "Indian Affairs and Northern Development",
      "title_fr": "Mondialisation"
    }
  ],
  "committees": [
    {
      "role_en": "Vice-Chair",
      "role_fr": "Vice-pr\u00e9sident",
      "parliament": 40,
      "session": 3,
      "name_en": "Standing Committee on Agriculture and Agri-Food",
      "name_fr": "Comit\u00e9 permanent de l'agriculture et de l'agroalimentaire"
    },
    {
      "role_en": "Vice-Chair",
      "role_fr": "Vice-pr\u00e9sident",
      "parliament": 40,
      "session": 3,
      "name_en": "Subcommittee on Agenda and Procedure of the Standing Committee on Agriculture and Agri-Food",
      "name_fr": "Sous-comit\u00e9 du programme et de la proc\u00e9dure du Comit\u00e9 permanent de l'agriculture et de l'agroalimentaire"
    },
    {
      "role_en": "Vice-Chair",
      "role_fr": "Vice-pr\u00e9sident",
      "parliament": 40,
      "session": 2,
      "name_en": "Standing Committee on Agriculture and Agri-Food",
      "name_fr": "Comit\u00e9 permanent de l'agriculture et de l'agroalimentaire"
    },
    {
      "role_en": "Vice-Chair",
      "role_fr": "Vice-pr\u00e9sident",
      "parliament": 40,
      "session": 2,
      "name_en": "Subcommittee on Food Safety of the Standing Committee on Agriculture and Agri-Food",
      "name_fr": "Sous-comit\u00e9 sur la salubrit\u00e9 des aliments du Comit\u00e9 permanent de l'agriculture et de l'agroalimentaire"
    },
    {
      "role_en": "Vice-Chair",
      "role_fr": "Vice-pr\u00e9sident",
      "parliament": 39,
      "session": 2,
      "name_en": "Standing Committee on Agriculture and Agri-Food",
      "name_fr": "Comit\u00e9 permanent de l'agriculture et de l'agroalimentaire"
    },
    {
      "role_en": "Vice-Chair",
      "role_fr": "Vice-pr\u00e9sident",
      "parliament": 39,
      "session": 2,
      "name_en": "Subcommittee on Agenda and Procedure of the Standing Committee on Agriculture and Agri-Food",
      "name_fr": "Sous-comit\u00e9 du programme et de la proc\u00e9dure du Comit\u00e9 permanent de l'Agriculture et de l'agroalimentaire"
    },
    {
      "role_en": "Vice-Chair",
      "role_fr": "Vice-pr\u00e9sident",
      "parliament": 39,
      "session": 1,
      "name_en": "Standing Committee on Agriculture and Agri-Food",
      "name_fr": "Comit\u00e9 permanent de l'agriculture et de l'agroalimentaire"
    },
    {
      "role_en": "Vice-Chair",
      "role_fr": "Vice-pr\u00e9sident",
      "parliament": 39,
      "session": 1,
      "name_en": "Subcommittee on Agenda and Procedure of the Standing Committee on Agriculture and Agri-Food",
      "name_fr": "Sous-comit\u00e9 du programme et de la proc\u00e9dure du Comit\u00e9 permanent de l'Agriculture et de l'agroalimentaire"
    },
    {
      "role_en": "Vice-Chair",
      "role_fr": "Vice-pr\u00e9sident",
      "parliament": 38,
      "session": 1,
      "name_en": "Standing Committee on Agriculture and Agri-Food",
      "name_fr": "Comit\u00e9 permanent de l'agriculture et de l'agroalimentaire"
    },
    {
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "parliament": 40,
      "session": 3,
      "name_en": "Standing Committee on Agriculture and Agri-Food",
      "name_fr": "Comit\u00e9 permanent de l'agriculture et de l'agroalimentaire"
    },
    {
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "parliament": 40,
      "session": 3,
      "name_en": "Subcommittee on Agenda and Procedure of the Standing Committee on Agriculture and Agri-Food",
      "name_fr": "Sous-comit\u00e9 du programme et de la proc\u00e9dure du Comit\u00e9 permanent de l'agriculture et de l'agroalimentaire"
    },
    {
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "parliament": 40,
      "session": 2,
      "name_en": "Standing Committee on Agriculture and Agri-Food",
      "name_fr": "Comit\u00e9 permanent de l'agriculture et de l'agroalimentaire"
    },
    {
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "parliament": 40,
      "session": 2,
      "name_en": "Subcommittee on Agenda and Procedure of the Standing Committee on Agriculture and Agri-Food",
      "name_fr": "Sous-comit\u00e9 du programme et de la proc\u00e9dure du Comit\u00e9 permanent de l'agriculture et de l'agroalimentaire"
    },
    {
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "parliament": 40,
      "session": 2,
      "name_en": "Subcommittee on Food Safety of the Standing Committee on Agriculture and Agri-Food",
      "name_fr": "Sous-comit\u00e9 sur la salubrit\u00e9 des aliments du Comit\u00e9 permanent de l'agriculture et de l'agroalimentaire"
    },
    {
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "parliament": 39,
      "session": 2,
      "name_en": "Legislative Committee on Bill C-20",
      "name_fr": "Comit\u00e9 l\u00e9gislatif charg\u00e9 du projet de loi C-20"
    },
    {
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "parliament": 39,
      "session": 2,
      "name_en": "Standing Committee on Agriculture and Agri-Food",
      "name_fr": "Comit\u00e9 permanent de l'agriculture et de l'agroalimentaire"
    },
    {
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "parliament": 39,
      "session": 2,
      "name_en": "Subcommittee on Agenda and Procedure of the Legislative Committee on Bill C-20",
      "name_fr": "Sous-comit\u00e9 du programme et de la proc\u00e9dure du Comit\u00e9 l\u00e9gislatif charg\u00e9 du projet de loi C-20"
    },
    {
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "parliament": 39,
      "session": 2,
      "name_en": "Subcommittee on Agenda and Procedure of the Standing Committee on Agriculture and Agri-Food",
      "name_fr": "Sous-comit\u00e9 du programme et de la proc\u00e9dure du Comit\u00e9 permanent de l'Agriculture et de l'agroalimentaire"
    },
    {
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "parliament": 39,
      "session": 1,
      "name_en": "Legislative Committee on Bill C-2",
      "name_fr": "Comit\u00e9 l\u00e9gislatif charg\u00e9 du projet de loi C-2"
    },
    {
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "parliament": 39,
      "session": 1,
      "name_en": "Standing Committee on Agriculture and Agri-Food",
      "name_fr": "Comit\u00e9 permanent de l'agriculture et de l'agroalimentaire"
    },
    {
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "parliament": 39,
      "session": 1,
      "name_en": "Subcommittee on Agenda and Procedure of the Standing Committee on Agriculture and Agri-Food",
      "name_fr": "Sous-comit\u00e9 du programme et de la proc\u00e9dure du Comit\u00e9 permanent de l'Agriculture et de l'agroalimentaire"
    },
    {
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "parliament": 38,
      "session": 1,
      "name_en": "Standing Committee on Aboriginal Affairs and Northern Development",
      "name_fr": "Comit\u00e9 permanent de l'agriculture et de l'agroalimentaire"
    },
    {
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "parliament": 38,
      "session": 1,
      "name_en": "Standing Committee on Agriculture and Agri-Food",
      "name_fr": "Comit\u00e9 permanent des affaires autochtones et du d\u00e9veloppement du Grand Nord"
    }
  ],
  "language": "French",
  "professions": [
    {
      "name_en": "Journalist",
      "name_fr": "Adjoint politique"
    },
    {
      "name_en": "Political assistant",
      "name_fr": "Annonceur de radio"
    },
    {
      "name_en": "Radio announcer",
      "name_fr": "Journaliste"
    }
  ],
  "id": "8131817f-bf86-4739-9a70-6ef9de6f11b6"
}