{
  "parties": [
    {
      "start_date": "1997-06-02",
      "name_en": "New Democratic Party",
      "name_fr": "Nouveau Parti d\u00e9mocratique"
    }
  ],
  "date_of_birth": "1951-08-16",
  "place_of_birth": {
    "name_en": "London, Ontario, Canada",
    "name_fr": "London, Ontario, Canada"
  },
  "name": "Irene Mathyssen",
  "functions": [
    {
      "role_en": "Critic",
      "start_date": "2006-02-14",
      "role_fr": "Porte-parole",
      "title_en": "Status of Women",
      "title_fr": "Condition f\u00e9minine"
    },
    {
      "role_en": "Critic",
      "start_date": "2006-02-14",
      "role_fr": "Porte-parole",
      "end_date": "2007-09-26",
      "title_en": "Housing",
      "title_fr": "Logement"
    },
    {
      "role_en": "Critic",
      "start_date": "2006-02-14",
      "role_fr": "Porte-parole",
      "end_date": "2007-09-26",
      "title_en": "Housing, Public",
      "title_fr": "Logement social"
    },
    {
      "role_en": "Assistant Critic",
      "start_date": "2008-11-17",
      "role_fr": "Porte-parole adjoint",
      "title_en": "Public Safety",
      "title_fr": "S\u00e9curit\u00e9 publique"
    }
  ],
  "committees": [
    {
      "role_en": "Vice-Chair",
      "role_fr": "Vice-pr\u00e9sidente",
      "parliament": 40,
      "session": 3,
      "name_en": "Standing Committee on the Status of Women",
      "name_fr": "Comit\u00e9 permanent de la condition f\u00e9minine"
    },
    {
      "role_en": "Vice-Chair",
      "role_fr": "Vice-pr\u00e9sidente",
      "parliament": 40,
      "session": 2,
      "name_en": "Standing Committee on the Status of Women",
      "name_fr": "Comit\u00e9 permanent de la condition f\u00e9minine"
    },
    {
      "role_en": "Vice-Chair",
      "role_fr": "Vice-pr\u00e9sidente",
      "parliament": 39,
      "session": 2,
      "name_en": "Standing Committee on the Status of Women",
      "name_fr": "Comit\u00e9 permanent de la condition f\u00e9minine"
    },
    {
      "role_en": "Vice-Chair",
      "role_fr": "Vice-pr\u00e9sidente",
      "parliament": 39,
      "session": 1,
      "name_en": "Standing Committee on the Status of Women",
      "name_fr": "Comit\u00e9 permanent de la condition f\u00e9minine"
    },
    {
      "role_en": "Vice-Chair",
      "role_fr": "Vice-pr\u00e9sidente",
      "parliament": 39,
      "session": 1,
      "name_en": "Subcommittee on Agenda and Procedure on the Standing Committee of the Status of Women",
      "name_fr": "Sous-comit\u00e9 du programme et de la proc\u00e9dure du Comit\u00e9 permanent de la condition f\u00e9minine"
    },
    {
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "parliament": 40,
      "session": 3,
      "name_en": "Standing Committee on the Status of Women",
      "name_fr": "Comit\u00e9 permanent de la condition f\u00e9minine"
    },
    {
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "parliament": 40,
      "session": 2,
      "name_en": "Standing Committee on the Status of Women",
      "name_fr": "Comit\u00e9 permanent de la condition f\u00e9minine"
    },
    {
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "parliament": 39,
      "session": 2,
      "name_en": "Standing Committee on the Status of Women",
      "name_fr": "Comit\u00e9 permanent de la condition f\u00e9minine"
    },
    {
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "parliament": 39,
      "session": 1,
      "name_en": "Standing Committee on the Status of Women",
      "name_fr": "Comit\u00e9 permanent de la condition f\u00e9minine"
    },
    {
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "parliament": 39,
      "session": 1,
      "name_en": "Subcommittee on Agenda and Procedure on the Standing Committee of the Status of Women",
      "name_fr": "Sous-comit\u00e9 du programme et de la proc\u00e9dure du Comit\u00e9 permanent de la condition f\u00e9minine"
    }
  ],
  "language": "English",
  "professions": [
    {
      "name_en": "Community activist",
      "name_fr": "Activiste communautaire"
    },
    {
      "name_en": "Teacher",
      "name_fr": "Enseignante"
    }
  ],
  "id": "8826a32c-2e29-49be-b6e2-c1f10363639b"
}