{
  "professions": [
    {
      "name_fr": "Entrepreneur",
      "name_en": "Businessman"
    },
    {
      "name_fr": "Homme d'affaires",
      "name_en": "Entrepreneur"
    },
    {
      "name_fr": "Propri\u00e9taire de restaurant",
      "name_en": "Restaurant owner"
    }
  ],
  "parlinfo_id": 78547,
  "functions": [
    {
      "title_fr": "A\u00een\u00e9s",
      "start_date": "2005-06-06",
      "end_date": "2006-02-05",
      "role_en": "Critic",
      "role_fr": "Porte-parole",
      "title_en": "Seniors"
    }
  ],
  "committees": [
    {
      "name_fr": "Comit\u00e9 de liaison",
      "parliament": 40,
      "session": 3,
      "role_en": "Chair",
      "role_fr": "Pr\u00e9sident",
      "name_en": "Liaison Committee"
    },
    {
      "name_fr": "Comit\u00e9 permanent des affaires \u00e9trang\u00e8res et du d\u00e9veloppement international",
      "parliament": 40,
      "session": 3,
      "role_en": "Chair",
      "role_fr": "Pr\u00e9sident",
      "name_en": "Standing Committee on Foreign Affairs and International Development"
    },
    {
      "name_fr": "Sous-comit\u00e9 des budgets de comit\u00e9 du Comit\u00e9 de liaison",
      "parliament": 40,
      "session": 3,
      "role_en": "Chair",
      "role_fr": "Pr\u00e9sident",
      "name_en": "Subcommittee on Agenda and Procedure of the Standing Committee on Foreign Affairs and International Development"
    },
    {
      "name_fr": "Sous-comit\u00e9 du programme et de la proc\u00e9dure du Comit\u00e9 permanent des affaires \u00e9trang\u00e8res et du d\u00e9veloppement international",
      "parliament": 40,
      "session": 3,
      "role_en": "Chair",
      "role_fr": "Pr\u00e9sident",
      "name_en": "Subcommittee on Committee Budgets of the Liaison Committee"
    },
    {
      "name_fr": "Comit\u00e9 de liaison",
      "parliament": 40,
      "session": 2,
      "role_en": "Chair",
      "role_fr": "Pr\u00e9sident",
      "name_en": "Liaison Committee"
    },
    {
      "name_fr": "Comit\u00e9 permanent des ressources humaines, du d\u00e9veloppement des comp\u00e9tences, du d\u00e9veloppement social et de la condition des personnes handicap\u00e9es",
      "parliament": 40,
      "session": 2,
      "role_en": "Chair",
      "role_fr": "Pr\u00e9sident",
      "name_en": "Standing Committee on Human Resources, Skills and Social Development and the Status of Persons with Disabilities"
    },
    {
      "name_fr": "Sous-comit\u00e9 des budgets de comit\u00e9 du Comit\u00e9 de Liaison",
      "parliament": 40,
      "session": 2,
      "role_en": "Chair",
      "role_fr": "Pr\u00e9sident",
      "name_en": "Subcommittee on Agenda and Procedure of the Standing Committee on Human Resources, Skills and Social Development and the Status of Persons with Disabilities"
    },
    {
      "name_fr": "Sous-Comit\u00e9 du programme et de la proc\u00e9dure du Comit\u00e9 permanent des ressources humaines, du d\u00e9veloppement des comp\u00e9tences, du d\u00e9veloppement social et de la condition des personnes handicap\u00e9es",
      "parliament": 40,
      "session": 2,
      "role_en": "Chair",
      "role_fr": "Pr\u00e9sident",
      "name_en": "Subcommittee on Committee Budgets of the Liaison Committee"
    },
    {
      "name_fr": "Comit\u00e9 de liaison",
      "parliament": 39,
      "session": 2,
      "role_en": "Chair",
      "role_fr": "Pr\u00e9sident",
      "name_en": "Liaison Committee"
    },
    {
      "name_fr": "Comit\u00e9 permanent des ressources humaines, du d\u00e9veloppement social et de la condition des personnes handicap\u00e9es",
      "parliament": 39,
      "session": 2,
      "role_en": "Chair",
      "role_fr": "Pr\u00e9sident",
      "name_en": "Standing Committee on Human Resources, Social Development and the Status of Persons with Disabilities"
    },
    {
      "name_fr": "Sous-comit\u00e9 des budgets de comit\u00e9 du Comit\u00e9 de Liaison",
      "parliament": 39,
      "session": 2,
      "role_en": "Chair",
      "role_fr": "Pr\u00e9sident",
      "name_en": "Subcommittee on Agenda and Procedure of the Standing Committee on Human Resources, Social Development and the Status of Persons with Disabilities"
    },
    {
      "name_fr": "Sous-comit\u00e9 du programme et de la proc\u00e9dure du Comit\u00e9 permanent des Ressources humaines, du d\u00e9veloppement social et de la condition des personnes handicap\u00e9es",
      "parliament": 39,
      "session": 2,
      "role_en": "Chair",
      "role_fr": "Pr\u00e9sident",
      "name_en": "Subcommittee on Committee Budgets of the Liaison Committee"
    },
    {
      "name_fr": "Comit\u00e9 de liaison",
      "parliament": 39,
      "session": 1,
      "role_en": "Chair",
      "role_fr": "Pr\u00e9sident",
      "name_en": "Liaison Committee"
    },
    {
      "name_fr": "Comit\u00e9 permanent des ressources humaines, du d\u00e9veloppement social et de la condition des personnes handicap\u00e9es",
      "parliament": 39,
      "session": 1,
      "role_en": "Chair",
      "role_fr": "Pr\u00e9sident",
      "name_en": "Standing Committee on Human Resources, Social Development and the Status of Persons with Disabilities"
    },
    {
      "name_fr": "Sous-comit\u00e9 des budgets de comit\u00e9 du Comit\u00e9 de Liaison",
      "parliament": 39,
      "session": 1,
      "role_en": "Chair",
      "role_fr": "Pr\u00e9sident",
      "name_en": "Subcommittee on Agenda and Procedure of the Standing Committee on Human Resources, Social Development and the Status of Persons with Disabilities"
    },
    {
      "name_fr": "Sous-comit\u00e9 du programme et de la proc\u00e9dure du Comit\u00e9 permanent des ressources humaines, du d\u00e9veloppement social et de la condition des personnes handicap\u00e9es",
      "parliament": 39,
      "session": 1,
      "role_en": "Chair",
      "role_fr": "Pr\u00e9sident",
      "name_en": "Subcommittee on Committee Budgets of the Liaison Committee"
    },
    {
      "name_fr": "Comit\u00e9 de liaison",
      "parliament": 40,
      "session": 3,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "name_en": "Liaison Committee"
    },
    {
      "name_fr": "Comit\u00e9 permanent des affaires \u00e9trang\u00e8res et du d\u00e9veloppement international",
      "parliament": 40,
      "session": 3,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "name_en": "Standing Committee on Foreign Affairs and International Development"
    },
    {
      "name_fr": "Comit\u00e9 permanent du commerce international",
      "parliament": 40,
      "session": 3,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "name_en": "Standing Committee on International Trade"
    },
    {
      "name_fr": "Sous-comit\u00e9 des budgets de comit\u00e9 du Comit\u00e9 de liaison",
      "parliament": 40,
      "session": 3,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "name_en": "Subcommittee on Agenda and Procedure of the Standing Committee on Foreign Affairs and International Development"
    },
    {
      "name_fr": "Sous-comit\u00e9 du programme et de la proc\u00e9dure du Comit\u00e9 permanent des affaires \u00e9trang\u00e8res et du d\u00e9veloppement international",
      "parliament": 40,
      "session": 3,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "name_en": "Subcommittee on Committee Budgets of the Liaison Committee"
    },
    {
      "name_fr": "Comit\u00e9 de liaison",
      "parliament": 40,
      "session": 2,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "name_en": "Liaison Committee"
    },
    {
      "name_fr": "Comit\u00e9 permanent des ressources humaines, du d\u00e9veloppement des comp\u00e9tences, du d\u00e9veloppement social et de la condition des personnes handicap\u00e9es",
      "parliament": 40,
      "session": 2,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "name_en": "Standing Committee on Human Resources, Skills and Social Development and the Status of Persons with Disabilities"
    },
    {
      "name_fr": "Comit\u00e9 permanent du commerce international",
      "parliament": 40,
      "session": 2,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "name_en": "Standing Committee on International Trade"
    },
    {
      "name_fr": "Sous-comit\u00e9 des budgets de comit\u00e9 du Comit\u00e9 de Liaison",
      "parliament": 40,
      "session": 2,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "name_en": "Subcommittee on Agenda and Procedure of the Standing Committee on Human Resources, Skills and Social Development and the Status of Persons with Disabilities"
    },
    {
      "name_fr": "Sous-Comit\u00e9 du programme et de la proc\u00e9dure du Comit\u00e9 permanent des ressources humaines, du d\u00e9veloppement des comp\u00e9tences, du d\u00e9veloppement social et de la condition des personnes handicap\u00e9es",
      "parliament": 40,
      "session": 2,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "name_en": "Subcommittee on Committee Budgets of the Liaison Committee"
    },
    {
      "name_fr": "Comit\u00e9 de liaison",
      "parliament": 39,
      "session": 2,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "name_en": "Liaison Committee"
    },
    {
      "name_fr": "Comit\u00e9 permanent des ressources humaines, du d\u00e9veloppement social et de la condition des personnes handicap\u00e9es",
      "parliament": 39,
      "session": 2,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "name_en": "Standing Committee on Human Resources, Social Development and the Status of Persons with Disabilities"
    },
    {
      "name_fr": "Comit\u00e9 permanent du commerce international",
      "parliament": 39,
      "session": 2,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "name_en": "Standing Committee on International Trade"
    },
    {
      "name_fr": "Sous-comit\u00e9 des budgets de comit\u00e9 du Comit\u00e9 de Liaison",
      "parliament": 39,
      "session": 2,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "name_en": "Subcommittee on Agenda and Procedure of the Standing Committee on Human Resources, Social Development and the Status of Persons with Disabilities"
    },
    {
      "name_fr": "Sous-comit\u00e9 du programme et de la proc\u00e9dure du Comit\u00e9 permanent des Ressources humaines, du d\u00e9veloppement social et de la condition des personnes handicap\u00e9es",
      "parliament": 39,
      "session": 2,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "name_en": "Subcommittee on Committee Budgets of the Liaison Committee"
    },
    {
      "name_fr": "Comit\u00e9 de liaison",
      "parliament": 39,
      "session": 1,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "name_en": "Liaison Committee"
    },
    {
      "name_fr": "Comit\u00e9 permanent des ressources humaines, du d\u00e9veloppement social et de la condition des personnes handicap\u00e9es",
      "parliament": 39,
      "session": 1,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "name_en": "Standing Committee on Human Resources, Social Development and the Status of Persons with Disabilities"
    },
    {
      "name_fr": "Comit\u00e9 permanent du commerce international",
      "parliament": 39,
      "session": 1,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "name_en": "Standing Committee on International Trade"
    },
    {
      "name_fr": "Sous-comit\u00e9 des budgets de comit\u00e9 du Comit\u00e9 de Liaison",
      "parliament": 39,
      "session": 1,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "name_en": "Subcommittee on Agenda and Procedure of the Standing Committee on Human Resources, Social Development and the Status of Persons with Disabilities"
    },
    {
      "name_fr": "Sous-comit\u00e9 du programme et de la proc\u00e9dure du Comit\u00e9 permanent des ressources humaines, du d\u00e9veloppement social et de la condition des personnes handicap\u00e9es",
      "parliament": 39,
      "session": 1,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "name_en": "Subcommittee on Committee Budgets of the Liaison Committee"
    },
    {
      "name_fr": "Comit\u00e9 permanent des comptes publics",
      "parliament": 38,
      "session": 1,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "name_en": "Standing Committee on Public Accounts"
    }
  ],
  "contact_info": {
    "parliament": {
      "email": "Allison.D@parl.gc.ca",
      "postal_code": "K1A 0A6",
      "city_fr": "Ottawa",
      "province_en": "Ontario",
      "telephone": "613-995-2772",
      "province_fr": "Ontario",
      "street_address_en": "House of Commons",
      "street_address_fr": "Chambre des communes",
      "fax": "613-992-2727",
      "city_en": "Ottawa"
    },
    "constituency": {
      "email": "info@deanallison.ca",
      "postal_code": "L0R 1B0",
      "city_fr": "Beamsville",
      "province_en": "Ontario",
      "telephone": "905-563-7900",
      "province_fr": "Ontario",
      "street_address_en": "4994 King Street",
      "street_address_fr": "4994, rue King",
      "fax": "1-877-563-7900",
      "city_en": "Beamsville"
    }
  },
  "name": "Dean Allison",
  "date_of_birth": "1965-02-18",
  "constituencies": [
    {
      "result_en": "Elected",
      "election_date": "2008-10-14",
      "result_fr": "\u00c9lu",
      "riding_en": "Niagara West--Glanbrook",
      "riding_fr": "Niagara-Ouest--Glanbrook"
    },
    {
      "result_en": "Elected",
      "election_date": "2006-01-23",
      "result_fr": "\u00c9lu",
      "riding_en": "Niagara West--Glanbrook",
      "riding_fr": "Niagara-Ouest--Glanbrook"
    },
    {
      "result_en": "Elected",
      "election_date": "2004-06-28",
      "result_fr": "\u00c9lu",
      "riding_en": "Niagara West--Glanbrook",
      "riding_fr": "Niagara-Ouest--Glanbrook"
    },
    {
      "result_en": "Defeated",
      "election_date": "2000-11-27",
      "result_fr": "D\u00e9fait",
      "riding_en": "Erie--Lincoln",
      "riding_fr": "Erie--Lincoln"
    }
  ],
  "place_of_birth": {
    "name_fr": "London, Ontario, Canada",
    "name_en": "London, Ontario, Canada"
  },
  "parties": [
    {
      "name_fr": "Parti conservateur du Canada",
      "start_date": "2004-02-02",
      "name_en": "Conservative Party of Canada"
    },
    {
      "name_fr": "Alliance r\u00e9formiste conservatrice canadienne",
      "start_date": "2000-11-27",
      "end_date": "2004-02-01",
      "name_en": "Canadian Reform Conservative Alliance"
    }
  ],
  "language": "English",
  "id": "8880684e-3bb8-4705-a2b4-767f37811391",
  "weblinks": [
    {
      "name_fr": "Profil du d\u00e9put\u00e9",
      "url_en": "http://webinfo.parl.gc.ca/MembersOfParliament/ProfileMP.aspx?Key=78547&Language=E",
      "url_fr": "http://webinfo.parl.gc.ca/MembersOfParliament/ProfileMP.aspx?Key=78547&Language=F",
      "name_en": "MP profile"
    },
    {
      "name_fr": "Site Web du parti",
      "url_en": "http://www.conservative.ca/?section_id=1051&linkTo=true&districtId=1555&language_id=0",
      "url_fr": "http://www.conservative.ca/?section_id=1051&linkTo=true&districtId=1555&language_id=2",
      "name_en": "Party Website"
    },
    {
      "name_fr": "Site Web personnel (Disponible en anglais seulement)",
      "url_en": "http://www.deanallison.ca/",
      "url_fr": "http://www.deanallison.ca/",
      "name_en": "Personal Website"
    }
  ]
}