{
  "parties": [
    {
      "start_date": "2004-06-28",
      "name_en": "New Democratic Party",
      "name_fr": "Nouveau Parti d\u00e9mocratique"
    }
  ],
  "date_of_birth": "1952-07-07",
  "place_of_birth": {
    "name_en": "Montreal, Quebec, Canada",
    "name_fr": "Montr\u00e9al, Qu\u00e9bec, Canada"
  },
  "name": "Jean Crowder",
  "functions": [
    {
      "role_en": "Whip",
      "start_date": "2006-02-27",
      "role_fr": "Whip",
      "end_date": "2007-10-16",
      "title_en": "Deputy Whip of the N.D.P.",
      "title_fr": "Whip adjointe du N.P.D."
    },
    {
      "role_en": "Caucus Chair",
      "start_date": "2009-01-20",
      "role_fr": "Pr\u00e9sident du caucus",
      "title_en": "N.D.P. Caucus Chair",
      "title_fr": "Pr\u00e9sidente du caucus du N.P.D."
    },
    {
      "role_en": "Caucus Chair",
      "start_date": "2008-11-12",
      "role_fr": "Pr\u00e9sident du caucus",
      "end_date": "2009-01-19",
      "title_en": "N.D.P. Deputy Caucus Chair",
      "title_fr": "Pr\u00e9sidente adjointe du caucus du N.P.D."
    },
    {
      "role_en": "Critic",
      "start_date": "2008-11-17",
      "role_fr": "Porte-parole",
      "title_en": "Metis and Non-Status Indians",
      "title_fr": "M\u00e9tis et Indiens non-inscrits"
    },
    {
      "role_en": "Critic",
      "start_date": "2006-02-14",
      "role_fr": "Porte-parole",
      "title_en": "Aboriginal Affairs",
      "title_fr": "Affaires autochtone"
    },
    {
      "role_en": "Critic",
      "start_date": "2006-02-14",
      "role_fr": "Porte-parole",
      "title_en": "Indian Affairs",
      "title_fr": "Affaires indiennes"
    },
    {
      "role_en": "Critic",
      "start_date": "2005-01-31",
      "role_fr": "Porte-parole",
      "end_date": "2006-02-13",
      "title_en": "Health",
      "title_fr": "Sant\u00e9"
    },
    {
      "role_en": "Critic",
      "start_date": "2004-07-22",
      "role_fr": "Porte-parole",
      "end_date": "2005-01-30",
      "title_en": "Forestry",
      "title_fr": "For\u00eats"
    },
    {
      "role_en": "Critic",
      "start_date": "2004-07-22",
      "role_fr": "Porte-parole",
      "end_date": "2006-02-13",
      "title_en": "Community Economic Development",
      "title_fr": "Condition f\u00e9minine"
    },
    {
      "role_en": "Critic",
      "start_date": "2004-07-22",
      "role_fr": "Porte-parole",
      "end_date": "2006-02-13",
      "title_en": "Natural Resources",
      "title_fr": "D\u00e9veloppement \u00e9conomique communautaire"
    },
    {
      "role_en": "Critic",
      "start_date": "2004-07-22",
      "role_fr": "Porte-parole",
      "end_date": "2006-02-13",
      "title_en": "Status of Women",
      "title_fr": "Ressources naturelles"
    },
    {
      "role_en": "Assistant Critic",
      "start_date": "2006-02-14",
      "role_fr": "Porte-parole adjoint",
      "end_date": "2007-09-26",
      "title_en": "West Coast Fisheries",
      "title_fr": "P\u00eaches dans l'Ouest"
    }
  ],
  "committees": [
    {
      "role_en": "Vice-Chair",
      "role_fr": "Vice-pr\u00e9sidente",
      "parliament": 40,
      "session": 3,
      "name_en": "Standing Committee on Aboriginal Affairs and Northern Development",
      "name_fr": "Comit\u00e9 permanent des affaires autochtones et du d\u00e9veloppement du Grand Nord"
    },
    {
      "role_en": "Vice-Chair",
      "role_fr": "Vice-pr\u00e9sidente",
      "parliament": 40,
      "session": 3,
      "name_en": "Subcommittee on Agenda and Procedure of the Standing Committee on Aboriginal Affairs and Northern Development",
      "name_fr": "Sous-comit\u00e9 du programme et de la proc\u00e9dure du Comit\u00e9 permanent des affaires autochtones et du d\u00e9veloppement du Grand Nord"
    },
    {
      "role_en": "Vice-Chair",
      "role_fr": "Vice-pr\u00e9sidente",
      "parliament": 40,
      "session": 2,
      "name_en": "Standing Committee on Aboriginal Affairs and Northern Development",
      "name_fr": "Comit\u00e9 permanent des affaires autochtones et du d\u00e9veloppement du Grand Nord"
    },
    {
      "role_en": "Vice-Chair",
      "role_fr": "Vice-pr\u00e9sidente",
      "parliament": 40,
      "session": 2,
      "name_en": "Subcommittee on Agenda and Procedure of the Standing Committee on Aboriginal Affairs and Northern Development",
      "name_fr": "Sous-comit\u00e9 du programme et de la proc\u00e9dure du Comit\u00e9 permanent des affaires autochtones et du d\u00e9veloppement du Grand Nord"
    },
    {
      "role_en": "Vice-Chair",
      "role_fr": "Vice-pr\u00e9sidente",
      "parliament": 39,
      "session": 2,
      "name_en": "Standing Committee on Aboriginal Affairs and Northern Development",
      "name_fr": "Comit\u00e9 permanent des affaires autochtones et du d\u00e9veloppement du Grand Nord"
    },
    {
      "role_en": "Vice-Chair",
      "role_fr": "Vice-pr\u00e9sidente",
      "parliament": 39,
      "session": 2,
      "name_en": "Subcommittee on Agenda and Procedure of the Standing Committee on Aboriginal Affairs and Northern Development",
      "name_fr": "Sous-comit\u00e9 du programme et de la proc\u00e9dure du Comit\u00e9 permanent des affaires autochtones et du d\u00e9veloppement du Grand Nord"
    },
    {
      "role_en": "Vice-Chair",
      "role_fr": "Vice-pr\u00e9sidente",
      "parliament": 39,
      "session": 1,
      "name_en": "Standing Committee on Aboriginal Affairs and Northern Development",
      "name_fr": "Comit\u00e9 permanent des affaires autochtones et du d\u00e9veloppement du Grand Nord"
    },
    {
      "role_en": "Vice-Chair",
      "role_fr": "Vice-pr\u00e9sidente",
      "parliament": 38,
      "session": 1,
      "name_en": "Standing Committee on the Status of Women",
      "name_fr": "Comit\u00e9 permanent de la condition f\u00e9minine"
    },
    {
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "parliament": 40,
      "session": 3,
      "name_en": "Standing Committee on Aboriginal Affairs and Northern Development",
      "name_fr": "Comit\u00e9 permanent des affaires autochtones et du d\u00e9veloppement du Grand Nord"
    },
    {
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "parliament": 40,
      "session": 3,
      "name_en": "Subcommittee on Agenda and Procedure of the Standing Committee on Aboriginal Affairs and Northern Development",
      "name_fr": "Sous-comit\u00e9 du programme et de la proc\u00e9dure du Comit\u00e9 permanent des affaires autochtones et du d\u00e9veloppement du Grand Nord"
    },
    {
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "parliament": 40,
      "session": 2,
      "name_en": "Standing Committee on Aboriginal Affairs and Northern Development",
      "name_fr": "Comit\u00e9 permanent des affaires autochtones et du d\u00e9veloppement du Grand Nord"
    },
    {
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "parliament": 40,
      "session": 2,
      "name_en": "Subcommittee on Agenda and Procedure of the Standing Committee on Aboriginal Affairs and Northern Development",
      "name_fr": "Sous-comit\u00e9 du programme et de la proc\u00e9dure du Comit\u00e9 permanent des affaires autochtones et du d\u00e9veloppement du Grand Nord"
    },
    {
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "parliament": 39,
      "session": 2,
      "name_en": "Standing Committee on Aboriginal Affairs and Northern Development",
      "name_fr": "Comit\u00e9 permanent des affaires autochtones et du d\u00e9veloppement du Grand Nord"
    },
    {
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "parliament": 39,
      "session": 2,
      "name_en": "Subcommittee on Agenda and Procedure of the Standing Committee on Aboriginal Affairs and Northern Development",
      "name_fr": "Sous-comit\u00e9 du programme et de la proc\u00e9dure du Comit\u00e9 permanent des affaires autochtones et du d\u00e9veloppement du Grand Nord"
    },
    {
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "parliament": 39,
      "session": 1,
      "name_en": "Liaison Committee",
      "name_fr": "Comit\u00e9 de Liaison"
    },
    {
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "parliament": 39,
      "session": 1,
      "name_en": "Standing Committee on Aboriginal Affairs and Northern Development",
      "name_fr": "Comit\u00e9 permanent des affaires autochtones et du d\u00e9veloppement du Grand Nord"
    },
    {
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "parliament": 39,
      "session": 1,
      "name_en": "Subcommittee on Agenda and Procedure of the Standing Committee on Aboriginal Affairs and Northern Development",
      "name_fr": "Sous-comit\u00e9 des affaires \u00e9manant des d\u00e9put\u00e9s du Comit\u00e9 permanent de la proc\u00e9dure et des affaires de la Chambre"
    },
    {
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "parliament": 39,
      "session": 1,
      "name_en": "Subcommittee on Private Members' Business of the Standing Committee on Procedure and House Affairs",
      "name_fr": "Sous-comit\u00e9 du programme et de la proc\u00e9dure du Comit\u00e9 permanent des affaires autochtones et du d\u00e9veloppement du Grand Nord"
    },
    {
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "parliament": 38,
      "session": 1,
      "name_en": "Standing Committee on Health",
      "name_fr": "Comit\u00e9 permanent de la condition f\u00e9minine"
    },
    {
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "parliament": 38,
      "session": 1,
      "name_en": "Standing Committee on the Status of Women",
      "name_fr": "Comit\u00e9 permanent de la sant\u00e9"
    },
    {
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "parliament": 38,
      "session": 1,
      "name_en": "Subcommitee on Agenda and Procedure of the Standing Committee of the Status of Women",
      "name_fr": "Sous-comit\u00e9 du programme et de la proc\u00e9dure du Comit\u00e9 permanent de la condition f\u00e9minine"
    }
  ],
  "language": "English",
  "professions": [
    {
      "name_en": "Consultant",
      "name_fr": "Experte-conseil"
    },
    {
      "name_en": "Human resources consultant",
      "name_fr": "Experte-conseil en ressources humaines"
    },
    {
      "name_en": "Manager",
      "name_fr": "G\u00e9rante"
    }
  ],
  "id": "8977ace2-9337-4d5d-969b-806da407194c"
}