{
  "professions": [
    {
      "name_fr": "Directeur ex\u00e9cutif",
      "name_en": "Executive director"
    }
  ],
  "parlinfo_id": 78942,
  "functions": [
    {
      "title_fr": "Secr\u00e9taire parlementaire du ministre des Ressources naturelles",
      "start_date": "2004-07-20",
      "end_date": "2006-02-05",
      "role_en": "Parliamentary Secretary",
      "role_fr": "Secr\u00e9taire parlementaire",
      "title_en": "Parliamentary Secretary to the Minister of Natural Resources"
    },
    {
      "title_fr": "Secr\u00e9taire parlementaire du ministre des Affaires indiennes et du Nord canadien particuli\u00e8rement charg\u00e9 du d\u00e9veloppement \u00e9conomique du Nord",
      "start_date": "2003-12-12",
      "end_date": "2004-07-19",
      "role_en": "Parliamentary Secretary",
      "role_fr": "Secr\u00e9taire parlementaire",
      "title_en": "Parliamentary Secretary to the Minister of Indian Affairs and Northern Development with special emphasis on Northern Economic Development"
    },
    {
      "title_fr": "Affaires du Nord",
      "start_date": "2009-01-22",
      "role_en": "Critic",
      "role_fr": "Porte-parole",
      "title_en": "Arctic Sovereignty"
    },
    {
      "title_fr": "Mise en valeur du Nord",
      "start_date": "2009-01-22",
      "role_en": "Critic",
      "role_fr": "Porte-parole",
      "title_en": "Northern Affairs"
    },
    {
      "title_fr": "Souverainet\u00e9 dans l'Arctique",
      "start_date": "2009-01-22",
      "role_en": "Critic",
      "role_fr": "Porte-parole",
      "title_en": "Northern Development"
    },
    {
      "title_fr": "Mise en valeur du Nord",
      "start_date": "2008-11-14",
      "end_date": "2009-01-21",
      "role_en": "Critic",
      "role_fr": "Porte-parole",
      "title_en": "Northern Development"
    },
    {
      "title_fr": "Affaires du Nord",
      "start_date": "2006-02-23",
      "end_date": "2008-11-13",
      "role_en": "Critic",
      "role_fr": "Porte-parole",
      "title_en": "Northern Affairs"
    }
  ],
  "committees": [
    {
      "name_fr": "Comit\u00e9 permanent des affaires autochtones et du d\u00e9veloppement du Grand Nord",
      "parliament": 40,
      "session": 3,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "name_en": "Standing Committee on Aboriginal Affairs and Northern Development"
    },
    {
      "name_fr": "Comit\u00e9 permanent des affaires autochtones et du d\u00e9veloppement du Grand Nord",
      "parliament": 40,
      "session": 2,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "name_en": "Standing Committee on Aboriginal Affairs and Northern Development"
    },
    {
      "name_fr": "Comit\u00e9 l\u00e9gislatif charg\u00e9 du projet de loi C-2",
      "parliament": 39,
      "session": 2,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "name_en": "Legislative Committee on Bill C-2"
    },
    {
      "name_fr": "Comit\u00e9 permanent de la justice et des droits de la personne",
      "parliament": 39,
      "session": 2,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "name_en": "Standing Committee on Justice and Human Rights"
    },
    {
      "name_fr": "Comit\u00e9 l\u00e9gislatif charg\u00e9 du projet de loi C-35",
      "parliament": 39,
      "session": 1,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "name_en": "Legislative Committee on Bill C-35"
    },
    {
      "name_fr": "Comit\u00e9 permanent de la justice et des droits de la personne",
      "parliament": 39,
      "session": 1,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "name_en": "Standing Committee on Aboriginal Affairs and Northern Development"
    },
    {
      "name_fr": "Comit\u00e9 permanent des affaires autochtones et du d\u00e9veloppement du Grand Nord",
      "parliament": 39,
      "session": 1,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "name_en": "Standing Committee on Justice and Human Rights"
    },
    {
      "name_fr": "Comit\u00e9 permanent de la d\u00e9fense nationale et des anciens combattants",
      "parliament": 38,
      "session": 1,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "name_en": "Standing Committee on Fisheries and Oceans"
    },
    {
      "name_fr": "Comit\u00e9 permanent des p\u00eaches et des oc\u00e9ans",
      "parliament": 38,
      "session": 1,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "name_en": "Standing Committee on National Defence and Veterans Affairs"
    },
    {
      "name_fr": "Sous-comit\u00e9 des anciens combattants du Comit\u00e9 permanent de la d\u00e9fense nationale et des anciens combattants",
      "parliament": 38,
      "session": 1,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "name_en": "Subcommittee on Veterans Affairs of the Standing Committee on National Defence and Veterans Affairs"
    },
    {
      "name_fr": "Comit\u00e9 permanent des affaires autochtones, du d\u00e9veloppement du Grand Nord et des ressources naturelles",
      "parliament": 37,
      "session": 3,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "name_en": "Standing Committee on Aboriginal Affairs, Northern Development and Natural Resources"
    },
    {
      "name_fr": "Sous-comit\u00e9 du programme et de la proc\u00e9dure du Comit\u00e9 permanent des affaires autochtones, du d\u00e9veloppement du Grand Nord et des ressources naturelles",
      "parliament": 37,
      "session": 3,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "name_en": "Subcommittee on Agenda and Procedure of the Standing Committee on Aboriginal Affairs, Northern Development and Natural Resources"
    },
    {
      "name_fr": "Comit\u00e9 permanent de l'industrie, des sciences et de la technologie",
      "parliament": 37,
      "session": 2,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "name_en": "Standing Committee on Industry, Science and Technology"
    },
    {
      "name_fr": "Comit\u00e9 permanent des transports",
      "parliament": 37,
      "session": 2,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "name_en": "Standing Committee on Transport"
    },
    {
      "name_fr": "Comit\u00e9 permanent de l'industrie, des sciences et de la technologie",
      "parliament": 37,
      "session": 1,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "name_en": "Standing Committee on Aboriginal Affairs, Northern Development and Natural Resources"
    },
    {
      "name_fr": "Comit\u00e9 permanent des affaires autochtones, du d\u00e9veloppement du Grand Nord et des ressources naturelles",
      "parliament": 37,
      "session": 1,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "name_en": "Standing Committee on Industry, Science and Technology"
    },
    {
      "name_fr": "Comit\u00e9 permanent des transports et des op\u00e9rations gouvernementales",
      "parliament": 37,
      "session": 1,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "name_en": "Standing Committee on Transport and Government Operations"
    }
  ],
  "contact_info": {
    "parliament": {
      "email": "Bagnell.L@parl.gc.ca",
      "postal_code": "K1A 0A6",
      "city_fr": "Ottawa",
      "province_en": "Ontario",
      "province_fr": "Ontario",
      "street_address_en": "House of Commons",
      "telephone": "613-995-9368",
      "street_address_fr": "Chambre des communes",
      "fax": "613-995-0945",
      "city_en": "Ottawa"
    },
    "constituency": {
      "email": "yukonmp@klondiker.com",
      "postal_code": "Y1A 2M9",
      "city_fr": "Whitehorse",
      "province_en": "Yukon",
      "province_fr": "Yukon",
      "street_address_en": "204 Black Street, Suite 204",
      "telephone": "867-668-6565",
      "street_address_fr": "204, rue Black, bureau 204",
      "fax": "867-668-6570",
      "city_en": "Whitehorse"
    }
  },
  "name": "Larry Bagnell",
  "date_of_birth": "1949-12-19",
  "constituencies": [
    {
      "result_en": "Elected",
      "election_date": "2008-10-14",
      "result_fr": "\u00c9lu",
      "riding_en": "Yukon",
      "riding_fr": "Yukon"
    },
    {
      "result_en": "Elected",
      "election_date": "2006-01-23",
      "result_fr": "\u00c9lu",
      "riding_en": "Yukon",
      "riding_fr": "Yukon"
    },
    {
      "result_en": "Elected",
      "election_date": "2004-06-28",
      "result_fr": "\u00c9lu",
      "riding_en": "Yukon",
      "riding_fr": "Yukon"
    },
    {
      "result_en": "Elected",
      "election_date": "2000-11-27",
      "result_fr": "\u00c9lu",
      "riding_en": "Yukon",
      "riding_fr": "Yukon"
    }
  ],
  "place_of_birth": {
    "name_fr": "Toronto, Ontario, Canada",
    "name_en": "Toronto, Ontario, Canada"
  },
  "parties": [
    {
      "name_fr": "Parti lib\u00e9ral du Canada",
      "start_date": "2000-11-27",
      "name_en": "Liberal Party of Canada"
    }
  ],
  "language": "English",
  "id": "89dabae0-bc5d-4af0-babb-7104d4ee1742",
  "weblinks": [
    {
      "name_fr": "Profil du d\u00e9put\u00e9",
      "url_en": "http://webinfo.parl.gc.ca/MembersOfParliament/ProfileMP.aspx?Key=78942&Language=E",
      "url_fr": "http://webinfo.parl.gc.ca/MembersOfParliament/ProfileMP.aspx?Key=78942&Language=F",
      "name_en": "MP profile"
    },
    {
      "name_fr": "Site Web du parti",
      "url_en": "http://www.liberal.ca/en/team/mp/9494_larry-bagnell",
      "url_fr": "http://www.liberal.ca/fr/team/mp/9494_larry-bagnell",
      "name_en": "Party Website"
    },
    {
      "name_fr": "Site Web personnel (1)",
      "url_en": "http://www.larrybagnell.parl.gc.ca/",
      "url_fr": "http://www.larrybagnell.parl.gc.ca",
      "name_en": "Personal Website (1)"
    },
    {
      "name_fr": "Site Web personnel (2)",
      "url_en": "http://larrybagnell.liberal.ca/default_e.aspx",
      "url_fr": "http://larrybagnell.liberal.ca/default_e.aspx",
      "name_en": "Personal Website (2)"
    }
  ]
}