{
  "professions": [
    {
      "name_fr": "Coordinatrice des ressources humaines",
      "name_en": "Human resources co-ordinator"
    }
  ],
  "parlinfo_id": 78973,
  "functions": [
    {
      "title_fr": "Leader du N.P.D. \u00e0 la Chambre des communes",
      "start_date": "2003-02-06",
      "role_en": "House Leader",
      "role_fr": "Leader parlementaire",
      "title_en": "N.D.P. House Leader"
    },
    {
      "title_fr": "Whip adjointe du N.P.D.",
      "start_date": "2000-02-01",
      "end_date": "2003-02-05",
      "role_en": "Whip",
      "role_fr": "Whip",
      "title_en": "Deputy Whip of the N.D.P."
    },
    {
      "title_fr": "Itin\u00e9rance",
      "start_date": "2010-05-03",
      "role_en": "Critic",
      "role_fr": "Porte-parole",
      "title_en": "Homelessness"
    },
    {
      "title_fr": "Logement",
      "start_date": "2010-05-03",
      "role_en": "Critic",
      "role_fr": "Porte-parole",
      "title_en": "Housing"
    },
    {
      "title_fr": "Abus d'alcool ou d'autres drogues",
      "start_date": "2008-11-17",
      "role_en": "Critic",
      "role_fr": "Porte-parole",
      "title_en": "Prostitution"
    },
    {
      "title_fr": "Prostitution",
      "start_date": "2008-11-17",
      "role_en": "Critic",
      "role_fr": "Porte-parole",
      "title_en": "Substance Abuse"
    },
    {
      "title_fr": "Justice",
      "start_date": "2008-11-17",
      "end_date": "2009-02-12",
      "role_en": "Critic",
      "role_fr": "Porte-parole",
      "title_en": "Justice"
    },
    {
      "title_fr": "Travail",
      "start_date": "2006-04-04",
      "end_date": "2008-11-16",
      "role_en": "Critic",
      "role_fr": "Porte-parole",
      "title_en": "Labour"
    },
    {
      "title_fr": "Logement social",
      "start_date": "2004-10-01",
      "end_date": "2005-01-30",
      "role_en": "Critic",
      "role_fr": "Porte-parole",
      "title_en": "Housing, Public"
    },
    {
      "title_fr": "Multiculturalisme",
      "start_date": "2004-07-22",
      "end_date": "2006-02-13",
      "role_en": "Critic",
      "role_fr": "Porte-parole",
      "title_en": "Multiculturalism"
    },
    {
      "title_fr": "Ressources humaines et D\u00e9veloppement des comp\u00e9tences",
      "start_date": "2003-12-12",
      "end_date": "2004-07-21",
      "role_en": "Critic",
      "role_fr": "Porte-parole",
      "title_en": "Human Resources and Skills Development"
    },
    {
      "title_fr": "Leader du Gouvernement \u00e0 la Chambre des communes",
      "start_date": "2003-02-04",
      "role_en": "Critic",
      "role_fr": "Porte-parole",
      "title_en": "Leader of the Government in the House of Commons"
    },
    {
      "title_fr": "Citoyennet\u00e9 et Immigration",
      "start_date": "2003-02-04",
      "end_date": "2003-06-14",
      "role_en": "Critic",
      "role_fr": "Porte-parole",
      "title_en": "Citizenship and Immigration"
    },
    {
      "title_fr": "D\u00e9veloppement des ressources humaines",
      "start_date": "2003-02-04",
      "end_date": "2003-12-11",
      "role_en": "Critic",
      "role_fr": "Porte-parole",
      "title_en": "Human Resources Development"
    },
    {
      "title_fr": "Itin\u00e9rance",
      "start_date": "2003-02-04",
      "end_date": "2004-07-21",
      "role_en": "Critic",
      "role_fr": "Porte-parole",
      "title_en": "Homelessness"
    },
    {
      "title_fr": "Multiculturalisme",
      "start_date": "2001-01-23",
      "end_date": "2003-02-03",
      "role_en": "Critic",
      "role_fr": "Porte-parole",
      "title_en": "Multiculturalism"
    },
    {
      "title_fr": "Politique sociale",
      "start_date": "2001-01-23",
      "end_date": "2006-02-05",
      "role_en": "Critic",
      "role_fr": "Porte-parole",
      "title_en": "Social Policy"
    },
    {
      "title_fr": "Logement",
      "start_date": "2000-01-26",
      "end_date": "2006-02-13",
      "role_en": "Critic",
      "role_fr": "Porte-parole",
      "title_en": "Housing"
    },
    {
      "title_fr": "Programmes sociaux",
      "start_date": "1998-03-27",
      "end_date": "2001-01-22",
      "role_en": "Critic",
      "role_fr": "Porte-parole",
      "title_en": "Social Programs"
    },
    {
      "title_fr": "\u00c9ducation post secondaire",
      "start_date": "1998-03-27",
      "end_date": "2003-02-03",
      "role_en": "Critic",
      "role_fr": "Porte-parole",
      "title_en": "Children and Youth"
    },
    {
      "title_fr": "Enfance et Jeunesse",
      "start_date": "1998-03-27",
      "end_date": "2003-02-03",
      "role_en": "Critic",
      "role_fr": "Porte-parole",
      "title_en": "Post Secondary Education"
    },
    {
      "title_fr": "Abus d'alcool ou d'autres drogues",
      "start_date": "2006-02-14",
      "end_date": "2008-11-16",
      "role_en": "Assistant Critic",
      "role_fr": "Porte-parole adjoint",
      "title_en": "Prostitution"
    },
    {
      "title_fr": "Prostitution",
      "start_date": "2006-02-14",
      "end_date": "2008-11-16",
      "role_en": "Assistant Critic",
      "role_fr": "Porte-parole adjoint",
      "title_en": "Substance Abuse"
    },
    {
      "title_fr": "Vancouver, R\u00e9gion de",
      "start_date": "2006-02-14",
      "end_date": "2008-11-16",
      "role_en": "Assistant Critic",
      "role_fr": "Porte-parole adjoint",
      "title_en": "Vancouver Region"
    }
  ],
  "committees": [
    {
      "name_fr": "Sous-comit\u00e9 de l'examen des lois sur le racolage du Comit\u00e9 permanent de la justice, des droits de la personne, de la s\u00e9curit\u00e9 publique et de la protection civile",
      "parliament": 38,
      "session": 1,
      "role_en": "Vice-Chair",
      "role_fr": "Vice-pr\u00e9sidente",
      "name_en": "Subcommittee on Solicitation Laws of the Standing Committee on Justice, Human Rights, Public Safety and Emergency Preparedness"
    },
    {
      "name_fr": "Sous-comit\u00e9 de l'examen des lois sur le racolage du Comit\u00e9 permanent de la justice et des droits de la personne",
      "parliament": 37,
      "session": 2,
      "role_en": "Vice-Chair",
      "role_fr": "Vice-pr\u00e9sidente",
      "name_en": "Subcommittee on Solicitation Laws of the Standing Committee on Justice and Human Rights"
    },
    {
      "name_fr": "Sous-comit\u00e9 de l'examen des lois sur le racolage du Comit\u00e9 permanent de la justice et des droits de la personne",
      "parliament": 39,
      "session": 1,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "name_en": "Subcommittee on Solicitation Laws of the Standing Committee on Justice and Human Rights"
    },
    {
      "name_fr": "Sous-comit\u00e9 de l'examen des lois sur le racolage du Comit\u00e9 permanent de la justice, des droits de la personne, de la s\u00e9curit\u00e9 publique et de la protection civile",
      "parliament": 38,
      "session": 1,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "name_en": "Subcommittee on Solicitation Laws of the Standing Committee on Justice, Human Rights, Public Safety and Emergency Preparedness"
    },
    {
      "name_fr": "Comit\u00e9 permanent du d\u00e9veloppement des ressources humaines, du d\u00e9veloppement des comp\u00e9tences, du d\u00e9veloppement social et de la condition des personnes handicap\u00e9es",
      "parliament": 37,
      "session": 3,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "name_en": "Standing Committee on Human Resources, Skills Development, Social Development and the Status of Persons with Disabilities"
    },
    {
      "name_fr": "Comit\u00e9 permanent de la citoyennet\u00e9 et de l'immigration",
      "parliament": 37,
      "session": 2,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "name_en": "Special Committee on the Modernization and Improvement of the Procedures of the House of Commons"
    },
    {
      "name_fr": "Comit\u00e9 permanent du d\u00e9veloppement des ressources humaines et de la condition des personnes handicap\u00e9es",
      "parliament": 37,
      "session": 2,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "name_en": "Special Committee on the Non-Medical Use of Drugs"
    },
    {
      "name_fr": "Comit\u00e9 sp\u00e9cial sur la consommation non m\u00e9dicale de drogues ou m\u00e9dicaments",
      "parliament": 37,
      "session": 2,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "name_en": "Special Committee on the Non-medical Use of Drugs (Bill C-38)"
    },
    {
      "name_fr": "Comit\u00e9 sp\u00e9cial sur la consommation non m\u00e9dicale de drogues ou m\u00e9dicaments (Projet de loi C-38)",
      "parliament": 37,
      "session": 2,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "name_en": "Standing Committee on Citizenship and Immigration"
    },
    {
      "name_fr": "Comit\u00e9 sp\u00e9cial sur la modernisation et l'am\u00e9lioration de la proc\u00e9dure \u00e0 la Chambre des communes",
      "parliament": 37,
      "session": 2,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "name_en": "Standing Committee on Human Resources Development and the Status of Persons with Disabilities"
    },
    {
      "name_fr": "Sous-comit\u00e9 de l'examen des lois sur le racolage du Comit\u00e9 permanent de la justice et des droits de la personne",
      "parliament": 37,
      "session": 2,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "name_en": "Subcommittee on Agenda and Procedure of the Standing Committee on Human Resources Development and the Status of Persons with Disabilties"
    },
    {
      "name_fr": "Sous-comit\u00e9 des enfants et jeunes \u00e0 risque du Comit\u00e9 permanent du d\u00e9veloppement des ressources humaines et de la condition des personnes handicap\u00e9es",
      "parliament": 37,
      "session": 2,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "name_en": "Subcommittee on Children and Youth at Risk of the Standing Committee on Human Resources Development and the Status of Persons with Disabilities"
    },
    {
      "name_fr": "Sous-comit\u00e9 du programme et de la proc\u00e9dure du Comit\u00e9 permanent du d\u00e9veloppement des ressources humaines et de la condition de la personne handicapp\u00e9e",
      "parliament": 37,
      "session": 2,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "name_en": "Subcommittee on Matters Related to the Review of the Office of the Privacy Commissioner of the Standing Committee on Government Operations and Estimates"
    },
    {
      "name_fr": "Sous-comit\u00e9 sur les questions relatives \u00e0 l'examen du Bureau du Commissaire \u00e0 la vie priv\u00e9e du Comit\u00e9 permanent des op\u00e9rations gouvernementales et des pr\u00e9visions budg\u00e9taires",
      "parliament": 37,
      "session": 2,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "name_en": "Subcommittee on Solicitation Laws of the Standing Committee on Justice and Human Rights"
    },
    {
      "name_fr": "Comit\u00e9 permanent du d\u00e9veloppement des ressources humaines et de la condition des personnes handicap\u00e9es",
      "parliament": 37,
      "session": 1,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "name_en": "Special Committee on Non-Medical Use of Drugs"
    },
    {
      "name_fr": "Comit\u00e9 sp\u00e9cial sur la consommation non m\u00e9dicale de drogues ou m\u00e9dicaments",
      "parliament": 37,
      "session": 1,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "name_en": "Standing Committee on Human Resources Development and the Status of Persons with Disabilities"
    },
    {
      "name_fr": "Sous-comit\u00e9 des enfants et jeunes \u00e0 risque du Comit\u00e9 permanent du d\u00e9veloppement des ressources humaines et de la condition des personnes handicap\u00e9es",
      "parliament": 37,
      "session": 1,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "name_en": "Subcommittee on Agenda and Procedure of the Standing Committee on Human Resources Development an the Status of Persons with Disabilties"
    },
    {
      "name_fr": "Sous-comit\u00e9 du programme et de la proc\u00e9dure du Comit\u00e9 permanent du d\u00e9veloppement des ressources humaines et de la condition des personnes handicap\u00e9es",
      "parliament": 37,
      "session": 1,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "name_en": "Subcommittee on Children and Youth at Risk of the Standing Committee on Human Resources Development and the Status of Persons with Disabilities"
    },
    {
      "name_fr": "Comit\u00e9 permanent du d\u00e9veloppement des ressources humaines et de la condition des personnes handicap\u00e9es",
      "parliament": 36,
      "session": 2,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "name_en": "Standing Committee on Human Resources Development and the Status of Persons with Disabilities"
    },
    {
      "name_fr": "Sous-comit\u00e9 du programme et de la proc\u00e9dure du Comit\u00e9 permanent du d\u00e9veloppement des ressources humaines et de la condition des personnes handicap\u00e9es",
      "parliament": 36,
      "session": 2,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "name_en": "Subcommittee on Agenda and Procedure of  the Standing Committee on Human Resources Development an the Status of Persons with Disabilties"
    },
    {
      "name_fr": "Sous-comit\u00e9 sur les enfants et jeunes \u00e0 risque du Comit\u00e9 permanent du d\u00e9veloppement des ressources humaines et de la condition des personnes handicap\u00e9es",
      "parliament": 36,
      "session": 2,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "name_en": "Subcommittee on Children and Youth at Risk of the Standing Committee on Human Resources Development and the Status of Persons with Disabilities"
    },
    {
      "name_fr": "Comit\u00e9 permanent du d\u00e9veloppement des ressources humaines et de la condition des personnes handicap\u00e9es",
      "parliament": 36,
      "session": 1,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "name_en": "Standing Committee on Human Resources Development and the Status of Persons with Disabilities"
    },
    {
      "name_fr": "Sous-comit\u00e9 du programme et de la proc\u00e9dure du Comit\u00e9 permanent du d\u00e9veloppement des ressources humaines et de la condition des personnes handicap\u00e9es",
      "parliament": 36,
      "session": 1,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "name_en": "Subcommittee on Agenda and Procedure of the Standing Committee on Human Resources Development and the Status of Persons with Disabilities"
    },
    {
      "name_fr": "Sous-comit\u00e9 sur les enfants et  jeunes \u00e0 risque du Comit\u00e9 permanent des ressources humaines et de la condition des personnes handicap\u00e9es",
      "parliament": 36,
      "session": 1,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "name_en": "Subcommittee on Children & Youth at Risk of the Standing Committee on Human Resources Development and the Status of Persons with Disabilities"
    }
  ],
  "contact_info": {
    "parliament": {
      "email": "Davies.L@parl.gc.ca",
      "postal_code": "K1A 0A6",
      "city_fr": "Ottawa",
      "province_en": "Ontario",
      "province_fr": "Ontario",
      "street_address_en": "House of Commons",
      "telephone": "613-992-6030",
      "street_address_fr": "Chambre des communes",
      "fax": "613-995-7412",
      "city_en": "Ottawa"
    },
    "constituency": {
      "postal_code": "V5T 3E2",
      "city_fr": "Vancouver",
      "province_en": "British Columbia",
      "province_fr": "Colombie-Britannique",
      "street_address_en": "2412 Main Street",
      "telephone": "604-775-5800",
      "street_address_fr": "2412, rue Main",
      "fax": "604-775-5811",
      "city_en": "Vancouver"
    }
  },
  "name": "Libby Davies",
  "date_of_birth": "1953-02-27",
  "constituencies": [
    {
      "result_en": "Elected",
      "election_date": "2008-10-14",
      "result_fr": "\u00c9lue",
      "riding_en": "Vancouver East",
      "riding_fr": "Vancouver-Est"
    },
    {
      "result_en": "Elected",
      "election_date": "2006-01-23",
      "result_fr": "\u00c9lue",
      "riding_en": "Vancouver East",
      "riding_fr": "Vancouver-Est"
    },
    {
      "result_en": "Elected",
      "election_date": "2004-06-28",
      "result_fr": "\u00c9lue",
      "riding_en": "Vancouver East",
      "riding_fr": "Vancouver-Est"
    },
    {
      "result_en": "Elected",
      "election_date": "2000-11-27",
      "result_fr": "\u00c9lue",
      "riding_en": "Vancouver East",
      "riding_fr": "Vancouver-Est"
    },
    {
      "result_en": "Elected",
      "election_date": "1997-06-02",
      "result_fr": "\u00c9lue",
      "riding_en": "Vancouver East",
      "riding_fr": "Vancouver-Est"
    }
  ],
  "place_of_birth": {
    "name_fr": "Aldershot, Angleterre",
    "name_en": "Aldershot, England"
  },
  "parties": [
    {
      "name_fr": "Nouveau Parti d\u00e9mocratique",
      "start_date": "1997-06-02",
      "name_en": "New Democratic Party"
    }
  ],
  "language": "English",
  "id": "8edb5e32-fc50-4216-bbe1-b112eada513c",
  "weblinks": [
    {
      "name_fr": "Profil de la d\u00e9put\u00e9e",
      "url_en": "http://webinfo.parl.gc.ca/MembersOfParliament/ProfileMP.aspx?Key=78973&Language=E",
      "url_fr": "http://webinfo.parl.gc.ca/MembersOfParliament/ProfileMP.aspx?Key=78973&Language=F",
      "name_en": "MP profile"
    },
    {
      "name_fr": "Site Web du parti",
      "url_en": "http://www.ndp.ca/libbydavies",
      "url_fr": "http://www.npd.ca/libbydavies",
      "name_en": "Party Website"
    },
    {
      "name_fr": "Site Web personnel (Disponible en anglais seulement)",
      "url_en": "http://www.libbydavies.ca/",
      "url_fr": "http://www.libbydavies.ca/",
      "name_en": "Personal Website"
    }
  ]
}