{
  "parties": [
    {
      "start_date": "2004-06-28",
      "name_en": "Conservative Party of Canada",
      "name_fr": "Parti conservateur du Canada"
    }
  ],
  "date_of_birth": "1947-02-20",
  "place_of_birth": {
    "name_en": "Deloraine, Manitoba, Canada",
    "name_fr": "Deloraine, Manitoba, Canada"
  },
  "name": "Joy Smith",
  "functions": [

  ],
  "committees": [
    {
      "role_en": "Chair",
      "role_fr": "Pr\u00e9sidente",
      "parliament": 40,
      "session": 3,
      "name_en": "Standing Committee on Health",
      "name_fr": "Comit\u00e9 permanent de la sant\u00e9"
    },
    {
      "role_en": "Chair",
      "role_fr": "Pr\u00e9sidente",
      "parliament": 40,
      "session": 3,
      "name_en": "Subcommittee on Neurological Disease of the Standing Committee on Health",
      "name_fr": "Sous-comit\u00e9 sur les maladies neurologiques du Comit\u00e9 permanent de la Sant\u00e9"
    },
    {
      "role_en": "Chair",
      "role_fr": "Pr\u00e9sidente",
      "parliament": 40,
      "session": 2,
      "name_en": "Standing Committee on Health",
      "name_fr": "Comit\u00e9 permanent de la sant\u00e9"
    },
    {
      "role_en": "Chair",
      "role_fr": "Pr\u00e9sidente",
      "parliament": 40,
      "session": 2,
      "name_en": "Subcommittee on Neurological Disease of the Standing Committee on Health",
      "name_fr": "Sous-comit\u00e9 sur les maladies neurologiques du Comit\u00e9 permanent de la Sant\u00e9"
    },
    {
      "role_en": "Chair",
      "role_fr": "Pr\u00e9sidente",
      "parliament": 39,
      "session": 2,
      "name_en": "Standing Committee on Health",
      "name_fr": "Comit\u00e9 permanent de la sant\u00e9"
    },
    {
      "role_en": "Chair",
      "role_fr": "Pr\u00e9sidente",
      "parliament": 39,
      "session": 2,
      "name_en": "Subcommittee on Agenda and Procedure of the Standing Committee on Health",
      "name_fr": "Sous-comit\u00e9 du programme et de la proc\u00e9dure du Comit\u00e9 permanent de la sant\u00e9"
    },
    {
      "role_en": "Vice-Chair",
      "role_fr": "Vice-pr\u00e9sidente",
      "parliament": 39,
      "session": 1,
      "name_en": "Standing Committee on the Status of Women",
      "name_fr": "Comit\u00e9 permanent de la condition f\u00e9minine"
    },
    {
      "role_en": "Vice-Chair",
      "role_fr": "Vice-pr\u00e9sidente",
      "parliament": 39,
      "session": 1,
      "name_en": "Subcommittee on Agenda and Procedure on the Standing Committee of the Status of Women",
      "name_fr": "Sous-comit\u00e9 du programme et de la proc\u00e9dure du Comit\u00e9 permanent de la condition f\u00e9minine"
    },
    {
      "role_en": "Vice-Chair",
      "role_fr": "Vice-pr\u00e9sidente",
      "parliament": 38,
      "session": 1,
      "name_en": "Standing Committee on the Status of Women",
      "name_fr": "Comit\u00e9 permanent de la condition f\u00e9minine"
    },
    {
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "parliament": 40,
      "session": 3,
      "name_en": "Liaison Committee",
      "name_fr": "Comit\u00e9 de liaison"
    },
    {
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "parliament": 40,
      "session": 3,
      "name_en": "Standing Committee on Health",
      "name_fr": "Comit\u00e9 permanent de la sant\u00e9"
    },
    {
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "parliament": 40,
      "session": 3,
      "name_en": "Subcommittee on Agenda and Procedure of the Standing Committee on Health",
      "name_fr": "Sous-comit\u00e9 du programme et de la proc\u00e9dure du Comit\u00e9 permanent de la sant\u00e9"
    },
    {
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "parliament": 40,
      "session": 3,
      "name_en": "Subcommittee on Neurological Disease of the Standing Committee on Health",
      "name_fr": "Sous-comit\u00e9 sur les maladies neurologiques du Comit\u00e9 permanent de la Sant\u00e9"
    },
    {
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "parliament": 40,
      "session": 2,
      "name_en": "Liaison Committee",
      "name_fr": "Comit\u00e9 de liaison"
    },
    {
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "parliament": 40,
      "session": 2,
      "name_en": "Standing Committee on Health",
      "name_fr": "Comit\u00e9 permanent de la sant\u00e9"
    },
    {
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "parliament": 40,
      "session": 2,
      "name_en": "Subcommittee on Neurological Disease of the Standing Committee on Health",
      "name_fr": "Sous-comit\u00e9 sur les maladies neurologiques du Comit\u00e9 permanent de la Sant\u00e9"
    },
    {
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "parliament": 39,
      "session": 2,
      "name_en": "Liaison Committee",
      "name_fr": "Comit\u00e9 de liaison"
    },
    {
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "parliament": 39,
      "session": 2,
      "name_en": "Standing Committee on Health",
      "name_fr": "Comit\u00e9 permanent de la sant\u00e9"
    },
    {
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "parliament": 39,
      "session": 2,
      "name_en": "Subcommittee on Agenda and Procedure of the Standing Committee on Health",
      "name_fr": "Sous-comit\u00e9 du programme et de la proc\u00e9dure du Comit\u00e9 permanent de la sant\u00e9"
    },
    {
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "parliament": 39,
      "session": 1,
      "name_en": "Legislative Committee on Bill C-2",
      "name_fr": "Comit\u00e9 l\u00e9gislatif charg\u00e9 du projet de loi C-2"
    },
    {
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "parliament": 39,
      "session": 1,
      "name_en": "Standing Committee on the Status of Women",
      "name_fr": "Comit\u00e9 permanent de la condition f\u00e9minine"
    },
    {
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "parliament": 39,
      "session": 1,
      "name_en": "Subcommittee on Agenda and Procedure on the Standing Committee of the Status of Women",
      "name_fr": "Sous-comit\u00e9 du programme et de la proc\u00e9dure du Comit\u00e9 permanent de la condition f\u00e9minine"
    },
    {
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "parliament": 38,
      "session": 1,
      "name_en": "Legislative Committee on Bill C-38",
      "name_fr": "Comit\u00e9 l\u00e9gislatif charg\u00e9 du projet de loi C-38"
    },
    {
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "parliament": 38,
      "session": 1,
      "name_en": "Standing Committee on the Status of Women",
      "name_fr": "Comit\u00e9 permanent de la condition f\u00e9minine"
    },
    {
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "parliament": 38,
      "session": 1,
      "name_en": "Subcommitee on Agenda and Procedure of the Standing Committee of the Status of Women",
      "name_fr": "Sous-comit\u00e9 du programme et de la proc\u00e9dure du Comit\u00e9 permanent de la condition f\u00e9minine"
    }
  ],
  "language": "English",
  "professions": [
    {
      "name_en": "Author",
      "name_fr": "Auteure"
    },
    {
      "name_en": "Educator",
      "name_fr": "Experte-conseil en ventes et en commercialisation"
    },
    {
      "name_en": "Sales and marketing consultant",
      "name_fr": "P\u00e9dagogue"
    }
  ],
  "id": "9afd15e3-d6df-4779-ba0f-5a305ebb77b5"
}