{
  "language": "English",
  "weblinks": [
    {
      "name_en": "MP profile",
      "name_fr": "Profil du d\u00e9put\u00e9",
      "url_en": "http://webinfo.parl.gc.ca/MembersOfParliament/ProfileMP.aspx?Key=78650&Language=E",
      "url_fr": "http://webinfo.parl.gc.ca/MembersOfParliament/ProfileMP.aspx?Key=78650&Language=F"
    },
    {
      "name_en": "Party Website",
      "name_fr": "Site Web du parti",
      "url_en": "http://www.conservative.ca/?section_id=1051&linkTo=true&districtId=1731&language_id=0",
      "url_fr": "http://www.conservative.ca/?section_id=1051&linkTo=true&districtId=1731&language_id=2"
    },
    {
      "name_en": "Personal Website",
      "name_fr": "Site Web personnel (Disponible en anglais seulement)",
      "url_en": "http://www.robanders.com/",
      "url_fr": "http://www.robanders.com/"
    }
  ],
  "functions": [
    {
      "title_en": "Civil Preparedness",
      "start_date": "2004-01-22",
      "title_fr": "Protection civile",
      "end_date": "2004-07-21",
      "role_en": "Critic",
      "role_fr": "Porte-parole"
    },
    {
      "title_en": "Senate",
      "start_date": "1998-06-16",
      "title_fr": "S\u00e9nat",
      "end_date": "1999",
      "role_en": "Critic",
      "role_fr": "Porte-parole"
    },
    {
      "title_en": "National Defence",
      "start_date": "2001-06-18",
      "title_fr": "D\u00e9fense nationale",
      "end_date": "2004-07-21",
      "role_en": "Assistant Critic",
      "role_fr": "Porte-parole adjoint"
    },
    {
      "title_en": "Citizenship and Immigration",
      "start_date": "2000-08-01",
      "title_fr": "Citoyennet\u00e9 et Immigration",
      "end_date": "2001-06-17",
      "role_en": "Assistant Critic",
      "role_fr": "Porte-parole adjoint"
    },
    {
      "title_en": "Human Resources Development",
      "start_date": "1997-06-20",
      "title_fr": "D\u00e9veloppement des ressources humaines",
      "end_date": "2000-07-31",
      "role_en": "Assistant Critic",
      "role_fr": "Porte-parole adjoint"
    }
  ],
  "committees": [
    {
      "name_en": "Standing Committee on Veterans Affairs",
      "parliament": 39,
      "name_fr": "Comit\u00e9 permanent des anciens combattants",
      "session": 2,
      "role_en": "Chair",
      "role_fr": "Pr\u00e9sident"
    },
    {
      "name_en": "Subcommittee on Agenda and Procedure of the Standing Committee on Veterans Affairs",
      "parliament": 39,
      "name_fr": "Sous-comit\u00e9 du programme et de la proc\u00e9dure du Comit\u00e9 permanent des anciens combattants",
      "session": 2,
      "role_en": "Chair",
      "role_fr": "Pr\u00e9sident"
    },
    {
      "name_en": "Standing Committee on Veterans Affairs",
      "parliament": 39,
      "name_fr": "Comit\u00e9 permanent des anciens combattants",
      "session": 1,
      "role_en": "Chair",
      "role_fr": "Pr\u00e9sident"
    },
    {
      "name_en": "Standing Committee on Government Operations and Estimates",
      "parliament": 40,
      "name_fr": "Comit\u00e9 permanent des op\u00e9rations gouvernementales et des pr\u00e9visions budg\u00e9taires",
      "session": 2,
      "role_en": "Vice-Chair",
      "role_fr": "Vice-pr\u00e9sident"
    },
    {
      "name_en": "Subcommittee on Agenda and Procedure of the Standing Committee on Government Operations and Estimates",
      "parliament": 40,
      "name_fr": "Sous-comit\u00e9 du programme et de la proc\u00e9dure du Comit\u00e9 permanent des op\u00e9rations gouvernementales et des pr\u00e9visions budg\u00e9taires",
      "session": 2,
      "role_en": "Vice-Chair",
      "role_fr": "Vice-pr\u00e9sident"
    },
    {
      "name_en": "Subcommittee on National Security of the Standing Committee on Justice, Human Rights, Public Safety and Emergency Preparedness",
      "parliament": 37,
      "name_fr": "Sous-comit\u00e9 de la s\u00e9curit\u00e9 nationale du Comit\u00e9 permanent de la justice, des droits de la personne, de la s\u00e9curit\u00e9 publique et de la protection civile",
      "session": 3,
      "role_en": "Vice-Chair",
      "role_fr": "Vice-pr\u00e9sident"
    },
    {
      "name_en": "Liaison Committee",
      "parliament": 40,
      "name_fr": "Comit\u00e9 de liaison",
      "session": 3,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre"
    },
    {
      "name_en": "Standing Committee on Government Operations and Estimates",
      "parliament": 40,
      "name_fr": "Comit\u00e9 permanent des op\u00e9rations gouvernementales et des pr\u00e9visions budg\u00e9taires",
      "session": 2,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre"
    },
    {
      "name_en": "Subcommittee on Agenda and Procedure of the Standing Committee on Government Operations and Estimates",
      "parliament": 40,
      "name_fr": "Sous-comit\u00e9 du programme et de la proc\u00e9dure du Comit\u00e9 permanent des op\u00e9rations gouvernementales et des pr\u00e9visions budg\u00e9taires",
      "session": 2,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre"
    },
    {
      "name_en": "Liaison Committee",
      "parliament": 39,
      "name_fr": "Comit\u00e9 de liaison",
      "session": 2,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre"
    },
    {
      "name_en": "Standing Committee on Veterans Affairs",
      "parliament": 39,
      "name_fr": "Comit\u00e9 permanent des anciens combattants",
      "session": 2,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre"
    },
    {
      "name_en": "Subcommittee on Agenda and Procedure of the Standing Committee on Veterans Affairs",
      "parliament": 39,
      "name_fr": "Sous-comit\u00e9 du programme et de la proc\u00e9dure du Comit\u00e9 permanent des anciens combattants",
      "session": 2,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre"
    },
    {
      "name_en": "Legislative Committee on Bill C-2",
      "parliament": 39,
      "name_fr": "Comit\u00e9 de liaison",
      "session": 1,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre"
    },
    {
      "name_en": "Liaison Committee",
      "parliament": 39,
      "name_fr": "Comit\u00e9 l\u00e9gislatif charg\u00e9 du projet de loi C-2",
      "session": 1,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre"
    },
    {
      "name_en": "Standing Committee on Veterans Affairs",
      "parliament": 39,
      "name_fr": "Comit\u00e9 permanent des anciens combattants",
      "session": 1,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre"
    },
    {
      "name_en": "Liaison Committee",
      "parliament": 38,
      "name_fr": "Comit\u00e9 de Liaison",
      "session": 1,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre"
    },
    {
      "name_en": "Subcommittee on Committee Budgets of the Liaison Committee",
      "parliament": 38,
      "name_fr": "Sous-comit\u00e9 des budgets de comit\u00e9 du Comit\u00e9 de Liaison",
      "session": 1,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre"
    },
    {
      "name_en": "Standing Committee on National Defence and Veterans Affairs",
      "parliament": 37,
      "name_fr": "Comit\u00e9 permanent de la d\u00e9fense nationale et des anciens combattants",
      "session": 3,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre"
    },
    {
      "name_en": "Subcommittee on National Security of the Standing Committee on Justice, Human Rights, Public Safety and Emergency Preparedness",
      "parliament": 37,
      "name_fr": "Sous-comit\u00e9 de la s\u00e9curit\u00e9 nationale du Comit\u00e9 permanent de la justice, des droits de la personne, de la s\u00e9curit\u00e9 publique et de la protection civile",
      "session": 3,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre"
    },
    {
      "name_en": "Legislative Committee on Bill C-17, Public Safety Act",
      "parliament": 37,
      "name_fr": "Comit\u00e9 l\u00e9gislatif charg\u00e9 du projet de loi C-17, Loi sur la s\u00e9curit\u00e9 publique",
      "session": 2,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre"
    },
    {
      "name_en": "Standing Committee on National Defence and Veterans Affairs",
      "parliament": 37,
      "name_fr": "Comit\u00e9 permanent de la d\u00e9fense nationale et des anciens combattants",
      "session": 2,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre"
    },
    {
      "name_en": "Standing Committee on National Defence and Veterans Affairs",
      "parliament": 37,
      "name_fr": "Comit\u00e9 permanent de la d\u00e9fense nationale et des anciens combattants",
      "session": 1,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre"
    },
    {
      "name_en": "Standing Committee on Citizenship and Immigration",
      "parliament": 36,
      "name_fr": "Comit\u00e9 permanent de la citoyennet\u00e9 et de l'immigration",
      "session": 2,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre"
    },
    {
      "name_en": "Standing Committee on Human Resources Development and the Status of Persons with Disabilities",
      "parliament": 36,
      "name_fr": "Comit\u00e9 permanent de la d\u00e9fense nationale et des anciens combattants",
      "session": 1,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre"
    },
    {
      "name_en": "Standing Committee on National Defence and Veterans Affairs",
      "parliament": 36,
      "name_fr": "Comit\u00e9 permanent des transports",
      "session": 1,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre"
    },
    {
      "name_en": "Standing Committee on Transport",
      "parliament": 36,
      "name_fr": "Comit\u00e9 permanent du d\u00e9veloppement des ressources humaines et de la condition des personnes handicap\u00e9es",
      "session": 1,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre"
    }
  ],
  "start_date": "1997-06-02",
  "professions": [
    {
      "name_en": "Administrator",
      "name_fr": "Administrateur"
    },
    {
      "name_en": "Labour expert",
      "name_fr": "Sp\u00e9cialiste du domaine du travail"
    }
  ],
  "parlinfo_id": 78650,
  "name": "Rob Anders",
  "contact_info": {
    "parliament": {
      "email": "Anders.R@parl.gc.ca",
      "postal_code": "K1A 0A6",
      "city_en": "Ottawa",
      "city_fr": "Ottawa",
      "province_en": "Ontario",
      "telephone": "613-992-3066",
      "province_fr": "Ontario",
      "street_address_en": "House of Commons",
      "street_address_fr": "Chambre des communes"
    },
    "constituency": {
      "email": "robanders@telus.net",
      "postal_code": "T3C 3B3",
      "city_en": "Calgary",
      "city_fr": "Calgary",
      "province_en": "Alberta",
      "telephone": "403-292-6666",
      "province_fr": "Alberta",
      "street_address_en": "11 Spruce Centre Southwest",
      "street_address_fr": "11, centre Spruce Sud-Ouest"
    }
  },
  "date_of_birth": "1972-04-01",
  "constituencies": [
    {
      "riding_fr": "Calgary-Ouest",
      "election_date": "2008-10-14",
      "result_en": "Elected",
      "result_fr": "\u00c9lu",
      "riding_en": "Calgary West"
    },
    {
      "riding_fr": "Calgary-Ouest",
      "election_date": "2006-01-23",
      "result_en": "Elected",
      "result_fr": "\u00c9lu",
      "riding_en": "Calgary West"
    },
    {
      "riding_fr": "Calgary-Ouest",
      "election_date": "2004-06-28",
      "result_en": "Elected",
      "result_fr": "\u00c9lu",
      "riding_en": "Calgary West"
    },
    {
      "riding_fr": "Calgary-Ouest",
      "election_date": "2000-11-27",
      "result_en": "Elected",
      "result_fr": "\u00c9lu",
      "riding_en": "Calgary West"
    },
    {
      "riding_fr": "Calgary-Ouest",
      "election_date": "1997-06-02",
      "result_en": "Elected",
      "result_fr": "\u00c9lu",
      "riding_en": "Calgary West"
    }
  ],
  "place_of_birth": {
    "name_en": "Winnipeg, Manitoba, Canada",
    "name_fr": "Winnipeg, Manitoba, Canada"
  },
  "id": "9c14772f-bd8b-4bd3-9854-f7cdeefd507a",
  "parties": [
    {
      "name_en": "Conservative Party of Canada",
      "start_date": "2003-12-23",
      "name_fr": "Parti conservateur du Canada"
    },
    {
      "name_en": "Canadian Reform Conservative Alliance",
      "start_date": "2000-03-27",
      "name_fr": "Alliance r\u00e9formiste conservatrice canadienne",
      "end_date": "2003-12-22"
    },
    {
      "name_en": "Reform Party",
      "start_date": "1997-06-02",
      "name_fr": "Parti r\u00e9formiste",
      "end_date": "2000-03-26"
    }
  ]
}