{
  "professions": [
    {
      "name_fr": "Homme d'affaires",
      "name_en": "Businessman"
    }
  ],
  "parlinfo_id": 78365,
  "functions": [
    {
      "title_fr": "Secr\u00e9taire parlementaire du ministre des Affaires \u00e9trang\u00e8res",
      "start_date": "2008-11-07",
      "role_en": "Parliamentary Secretary",
      "role_fr": "Secr\u00e9taire parlementaire",
      "title_en": "Parliamentary Secretary to the Minister of Foreign Affairs"
    },
    {
      "title_fr": "Secr\u00e9taire parlementaire du ministre des Affaires \u00e9trang\u00e8res et de la ministre de la Coop\u00e9ration internationale",
      "start_date": "2008-03-26",
      "end_date": "2008-11-06",
      "role_en": "Parliamentary Secretary",
      "role_fr": "Secr\u00e9taire parlementaire",
      "title_en": "Parliamentary Secretary to the Minister of Foreign Affairs and to the Minister of International Cooperation"
    },
    {
      "title_fr": "Secr\u00e9taire parlementaire du ministre des Affaires \u00e9trang\u00e8res",
      "start_date": "2006-02-07",
      "end_date": "2008-03-25",
      "role_en": "Parliamentary Secretary",
      "role_fr": "Secr\u00e9taire parlementaire",
      "title_en": "Parliamentary Secretary to the Minister of Foreign Affairs"
    },
    {
      "title_fr": "Multiculturalisme",
      "start_date": "2004-07-22",
      "end_date": "2006-02-05",
      "role_en": "Critic",
      "role_fr": "Porte-parole",
      "title_en": "Multiculturalism"
    },
    {
      "title_fr": "Multiculturalisme",
      "start_date": "2003-06-23",
      "end_date": "2004-01-21",
      "role_en": "Critic",
      "role_fr": "Porte-parole",
      "title_en": "Multiculturalism"
    },
    {
      "title_fr": "Coop\u00e9ration internationale",
      "start_date": "2001-06-18",
      "end_date": "2004-07-21",
      "role_en": "Critic",
      "role_fr": "Porte-parole",
      "title_en": "International Cooperation"
    },
    {
      "title_fr": "ACDI",
      "start_date": "2001-01-05",
      "end_date": "2004-07-21",
      "role_en": "Critic",
      "role_fr": "Porte-parole",
      "title_en": "CIDA"
    },
    {
      "title_fr": "Commerce ext\u00e9rieur",
      "start_date": "1999-10-08",
      "end_date": "2001-01-04",
      "role_en": "Critic",
      "role_fr": "Porte-parole",
      "title_en": "International Trade"
    },
    {
      "title_fr": "Affaires intergouvernementales",
      "start_date": "1998-06-16",
      "end_date": "1999-10",
      "role_en": "Assistant Critic",
      "role_fr": "Porte-parole adjoint",
      "title_en": "Intergovernmental Affairs"
    },
    {
      "title_fr": "Conseil priv\u00e9",
      "start_date": "1998-06-16",
      "end_date": "1999-10",
      "role_en": "Assistant Critic",
      "role_fr": "Porte-parole adjoint",
      "title_en": "Privy Council"
    },
    {
      "title_fr": "Citoyennet\u00e9 et Immigration",
      "start_date": "1997-06-20",
      "end_date": "1998-06-16",
      "role_en": "Assistant Critic",
      "role_fr": "Porte-parole adjoint",
      "title_en": "Canadian Heritage"
    },
    {
      "title_fr": "Patrimoine canadien",
      "start_date": "1997-06-20",
      "end_date": "1998-06-16",
      "role_en": "Assistant Critic",
      "role_fr": "Porte-parole adjoint",
      "title_en": "Citizenship and Immigration"
    }
  ],
  "committees": [
    {
      "name_fr": "Sous-comit\u00e9 des droits de la personne et du d\u00e9veloppement international du Comit\u00e9 permanent des affaires \u00e9trang\u00e8res et du commerce international",
      "parliament": 37,
      "session": 2,
      "role_en": "Vice-Chair",
      "role_fr": "Vice-pr\u00e9sident",
      "name_en": "Subcommittee on Human Rights and International Development of the Standing Committee on Foreign Affairs and International Trade"
    },
    {
      "name_fr": "Comit\u00e9 permanent des affaires \u00e9trang\u00e8res et du commerce international",
      "parliament": 36,
      "session": 2,
      "role_en": "Vice-Chair",
      "role_fr": "Vice-pr\u00e9sident",
      "name_en": "Standing Committee on Foreign Affairs and International Trade"
    },
    {
      "name_fr": "Comit\u00e9 permanent des affaires \u00e9trang\u00e8res et du d\u00e9veloppement international",
      "parliament": 40,
      "session": 3,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "name_en": "Special Committee on the Canadian Mission in Afghanistan"
    },
    {
      "name_fr": "Comit\u00e9 sp\u00e9cial sur la mission canadienne en Afghanistan",
      "parliament": 40,
      "session": 3,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "name_en": "Standing Committee on Foreign Affairs and International Development"
    },
    {
      "name_fr": "Sous-comit\u00e9 du programme et de la proc\u00e9dure du Comit\u00e9 permanent des affaires \u00e9trang\u00e8res et du d\u00e9veloppement international",
      "parliament": 40,
      "session": 3,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "name_en": "Subcommittee on Agenda and Procedure of the Standing Committee on Foreign Affairs and International Development"
    },
    {
      "name_fr": "Comit\u00e9 permanent des affaires \u00e9trang\u00e8res et du d\u00e9veloppement international",
      "parliament": 40,
      "session": 2,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "name_en": "Special Committee on the Canadian Mission in Afghanistan"
    },
    {
      "name_fr": "Comit\u00e9 sp\u00e9cial sur la mission canadienne en Afghanistan",
      "parliament": 40,
      "session": 2,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "name_en": "Standing Committee on Foreign Affairs and International Development"
    },
    {
      "name_fr": "Sous-comit\u00e9 du programme et de la proc\u00e9dure du Comit\u00e9 permanent des affaires \u00e9trang\u00e8res et du d\u00e9veloppement international",
      "parliament": 40,
      "session": 2,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "name_en": "Subcommittee on Agenda and Procedure of the Standing Committee of Foreign Affairs and International Development"
    },
    {
      "name_fr": "Comit\u00e9 permanent des affaires \u00e9trang\u00e8res et du d\u00e9veloppement international",
      "parliament": 39,
      "session": 2,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "name_en": "Special Committee on the Canadian Mission in Afghanistan"
    },
    {
      "name_fr": "Comit\u00e9 sp\u00e9cial sur la mission canadienne en Afghanistan",
      "parliament": 39,
      "session": 2,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "name_en": "Standing Committee on Foreign Affairs and International Development"
    },
    {
      "name_fr": "Sous-comit\u00e9 du programme et de la proc\u00e9dure du Comit\u00e9 permanent des affaires \u00e9trang\u00e8res et du d\u00e9veloppement international",
      "parliament": 39,
      "session": 2,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "name_en": "Subcommittee on Agenda and Procedure of the Standing Committee on Foreign Affairs and International Development"
    },
    {
      "name_fr": "Comit\u00e9 permanent des affaires \u00e9trang\u00e8res et du d\u00e9veloppement international",
      "parliament": 39,
      "session": 1,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "name_en": "Standing Committee on Foreign Affairs and International Development"
    },
    {
      "name_fr": "Sous-comit\u00e9 du programme et de la proc\u00e9dure du Comit\u00e9 permanent des affaires \u00e9trang\u00e8res et du d\u00e9veloppement international",
      "parliament": 39,
      "session": 1,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "name_en": "Subcommittee on Agenda and Procedure of the Standing Committee on Foreign Affairs and International Development"
    },
    {
      "name_fr": "Comit\u00e9 permanent du patrimoine canadien",
      "parliament": 38,
      "session": 1,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "name_en": "Standing Committee on Canadian Heritage"
    },
    {
      "name_fr": "Comit\u00e9 permanent des affaires \u00e9trang\u00e8res et du commerce international",
      "parliament": 37,
      "session": 3,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "name_en": "Standing Committee on Foreign Affairs and International Trade"
    },
    {
      "name_fr": "Sous-comit\u00e9 des droits de la personne et du d\u00e9veloppement international du Comit\u00e9 permanent des affaires \u00e9trang\u00e8res et du commerce international",
      "parliament": 37,
      "session": 3,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "name_en": "Subcommittee on Agenda and Procedure of the Standing Committee on Foreign Affairs and International Trade"
    },
    {
      "name_fr": "Sous-comit\u00e9 du programme et de la proc\u00e9dure du Comit\u00e9 permanent des affaires \u00e9trang\u00e8res et du commerce international",
      "parliament": 37,
      "session": 3,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "name_en": "Subcommittee on Human Rights and International Development of the Standing Committee on Foreign Affairs and International Trade"
    },
    {
      "name_fr": "Comit\u00e9 permanent des affaires \u00e9trang\u00e8res et du commerce international",
      "parliament": 37,
      "session": 2,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "name_en": "Standing Committee on Foreign Affairs and International Trade"
    },
    {
      "name_fr": "Sous-comit\u00e9 des droits de la personne et du d\u00e9veloppement international du Comit\u00e9 permanent des affaires \u00e9trang\u00e8res et du commerce international",
      "parliament": 37,
      "session": 2,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "name_en": "Subcommittee on Human Rights and International Development of the Standing Committee on Foreign Affairs and International Trade"
    },
    {
      "name_fr": "Comit\u00e9 permanent des affaires \u00e9trang\u00e8res et du commerce international",
      "parliament": 37,
      "session": 1,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "name_en": "Standing Committee on Foreign Affairs and International Trade"
    },
    {
      "name_fr": "Sous-comit\u00e9 des droits de la personne et du d\u00e9veloppement international du Comit\u00e9 permanent des affaires \u00e9trang\u00e8res et du commerce international",
      "parliament": 37,
      "session": 1,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "name_en": "Subcommittee on Agenda and Procedure of the Standing Committee on Foreign Affairs and International Trade"
    },
    {
      "name_fr": "Sous-comit\u00e9 du programme et de la proc\u00e9dure du Comit\u00e9 permanent des affaires \u00e9trang\u00e8res et du commerce international",
      "parliament": 37,
      "session": 1,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "name_en": "Subcommittee on Human Rights and International Development of the Standing Committee on Foreign Affairs and International Trade"
    },
    {
      "name_fr": "Comit\u00e9 permanent des affaires \u00e9trang\u00e8res et du commerce international",
      "parliament": 36,
      "session": 2,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "name_en": "Standing Committee on Foreign Affairs and International Trade"
    },
    {
      "name_fr": "Sous-comit\u00e9 du commerce, des diff\u00e9rends commerciaux et des investissements internationaux du Comit\u00e9 permanent des affaires \u00e9trang\u00e8res et commerce international",
      "parliament": 36,
      "session": 2,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "name_en": "Subcommittee on Agenda and Procedure of  the Standing Committee on Foreign Affairs and International Trade"
    },
    {
      "name_fr": "Sous-comit\u00e9 du programme et de la proc\u00e9dure du Comit\u00e9 permanent des affaires \u00e9trang\u00e8res et du commerce international",
      "parliament": 36,
      "session": 2,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "name_en": "Subcommittee on International Trade, Trade Disputes and Investment of the Standing Committee on Foreign Affairs and International Trade"
    },
    {
      "name_fr": "Comit\u00e9 permanent de la citoyennet\u00e9 et de l'immigration",
      "parliament": 36,
      "session": 1,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "name_en": "Special Committee on the Modernization and Improvement of the Procedures of the House of Commons"
    },
    {
      "name_fr": "Comit\u00e9 permanent du patrimoine canadien",
      "parliament": 36,
      "session": 1,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "name_en": "Standing Committee on Canadian Heritage"
    },
    {
      "name_fr": "Comit\u00e9 sp\u00e9cial sur la modernisation et l'am\u00e9lioration de la proc\u00e9dure \u00e0 la Chambre des communes",
      "parliament": 36,
      "session": 1,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "name_en": "Standing Committee on Citizenship and Immigration"
    }
  ],
  "contact_info": {
    "parliament": {
      "email": "Obhrai.D@parl.gc.ca",
      "postal_code": "K1A 0A6",
      "city_fr": "Ottawa",
      "province_en": "Ontario",
      "province_fr": "Ontario",
      "street_address_en": "House of Commons",
      "telephone": "613-947-4566",
      "street_address_fr": "Chambre des communes",
      "city_en": "Ottawa"
    },
    "constituency": {
      "email": "deepak@deepakobhrai.com",
      "postal_code": "T2A 6W9",
      "city_fr": "Calgary",
      "province_en": "Alberta",
      "province_fr": "Alberta",
      "street_address_en": "Radisson Centre 525 28 Street SE, Suite 225",
      "telephone": "403-207-3030",
      "street_address_fr": "Centre Radisson 525, rue 28 Sud-Est, bureau 225",
      "city_en": "Calgary"
    }
  },
  "name": "Deepak Obhrai",
  "date_of_birth": "1950-07-05",
  "constituencies": [
    {
      "result_en": "Elected",
      "election_date": "2008-10-14",
      "result_fr": "\u00c9lu",
      "riding_en": "Calgary East",
      "riding_fr": "Calgary-Est"
    },
    {
      "result_en": "Elected",
      "election_date": "2006-01-23",
      "result_fr": "\u00c9lu",
      "riding_en": "Calgary East",
      "riding_fr": "Calgary-Est"
    },
    {
      "result_en": "Elected",
      "election_date": "2004-06-28",
      "result_fr": "\u00c9lu",
      "riding_en": "Calgary East",
      "riding_fr": "Calgary-Est"
    },
    {
      "result_en": "Elected",
      "election_date": "2000-11-27",
      "result_fr": "\u00c9lu",
      "riding_en": "Calgary East",
      "riding_fr": "Calgary-Est"
    },
    {
      "result_en": "Elected",
      "election_date": "1997-06-02",
      "result_fr": "\u00c9lu",
      "riding_en": "Calgary East",
      "riding_fr": "Calgary-Est"
    }
  ],
  "place_of_birth": {
    "name_fr": "Oldeani, Tanzanie",
    "name_en": "Oldeani, Tanzania"
  },
  "parties": [
    {
      "name_fr": "Parti conservateur du Canada",
      "start_date": "2004-02-02",
      "name_en": "Conservative Party of Canada"
    },
    {
      "name_fr": "Parti progressiste-conservateur",
      "start_date": "2003-12-12",
      "end_date": "2004-02-01",
      "name_en": "Progressive Conservative Party"
    },
    {
      "name_fr": "Alliance r\u00e9formiste conservatrice canadienne",
      "start_date": "2000-03-27",
      "end_date": "2003-12-11",
      "name_en": "Canadian Reform Conservative Alliance"
    },
    {
      "name_fr": "Parti r\u00e9formiste",
      "start_date": "1997-06-02",
      "end_date": "2000-03-26",
      "name_en": "Reform Party"
    }
  ],
  "language": "English",
  "id": "9f0040ba-a9d7-4aa4-b2e4-f3213a4e024f",
  "weblinks": [
    {
      "name_fr": "Site Web du minist\u00e8re",
      "url_en": "http://www.international.gc.ca/ministers-ministres/deepak_obhrai.aspx",
      "url_fr": "http://www.international.gc.ca/ministers-ministres/deepak_obhrai.aspx?lang=fra&redirect=true",
      "name_en": "Department Website"
    },
    {
      "name_fr": "Profil du d\u00e9put\u00e9",
      "url_en": "http://webinfo.parl.gc.ca/MembersOfParliament/ProfileMP.aspx?Key=78365&Language=E",
      "url_fr": "http://webinfo.parl.gc.ca/MembersOfParliament/ProfileMP.aspx?Key=78365&Language=F",
      "name_en": "MP profile"
    },
    {
      "name_fr": "Site Web du parti",
      "url_en": "http://www.conservative.ca/?section_id=1051&linkTo=true&districtId=1717&language_id=0",
      "url_fr": "http://www.conservative.ca/?section_id=1051&linkTo=true&districtId=1717&language_id=2",
      "name_en": "Party Website"
    },
    {
      "name_fr": "Site Web personnel (Disponible en anglais seulement)",
      "url_en": "http://www.deepakobhrai.com/",
      "url_fr": "http://www.deepakobhrai.com/",
      "name_en": "Personal Website"
    }
  ]
}