{
  "language": "English",
  "weblinks": [
    {
      "name_en": "Department Website",
      "name_fr": "Site Web du minist\u00e8re",
      "url_en": "http://www.tbs-sct.gc.ca/tbs-sct/abu-ans/tb-ct/president-eng.asp",
      "url_fr": "http://www.tbs-sct.gc.ca/tbs-sct/abu-ans/tb-ct/president-fra.asp"
    },
    {
      "name_en": "MP profile",
      "name_fr": "Profil du d\u00e9put\u00e9",
      "url_en": "http://webinfo.parl.gc.ca/MembersOfParliament/ProfileMP.aspx?Key=78682&Language=E",
      "url_fr": "http://webinfo.parl.gc.ca/MembersOfParliament/ProfileMP.aspx?Key=78755&Language=F"
    },
    {
      "name_en": "Party Website",
      "name_fr": "Site Web du parti",
      "url_en": "http://www.conservative.ca/EN/4568/64977",
      "url_fr": "http://www.conservative.ca/FR/4568/64979"
    },
    {
      "name_en": "Personal Website",
      "name_fr": "Site Web personnel (Disponible en anglais seulement)",
      "url_en": "http://www.stockwellday.com/",
      "url_fr": "http://www.stockwellday.com/"
    }
  ],
  "functions": [
    {
      "title_en": "President of the Treasury Board",
      "start_date": "2010-01-19",
      "title_fr": "Pr\u00e9sident du Conseil du Tr\u00e9sor",
      "role_en": "Minister",
      "role_fr": "Ministre"
    },
    {
      "title_en": "Minister of International Trade",
      "start_date": "2008-10-30",
      "title_fr": "Ministre du Commerce international",
      "end_date": "2010-01-18",
      "role_en": "Minister",
      "role_fr": "Ministre"
    },
    {
      "title_en": "Minister of Public Safety",
      "start_date": "2006-02-06",
      "title_fr": "Ministre de la S\u00e9curit\u00e9 publique",
      "end_date": "2008-10-29",
      "role_en": "Minister",
      "role_fr": "Ministre"
    },
    {
      "title_en": "Minister for the Asia-Pacific Gateway",
      "start_date": "2008-10-30",
      "title_fr": "Ministre de la porte d'entr\u00e9e de l'Asie-Pacifique",
      "role_en": "Minister / Secretary of State",
      "role_fr": "Ministre/ Secr\u00e9taire d'\u00c9tat"
    },
    {
      "title_en": "British Columbia",
      "start_date": "2007-08-14",
      "title_fr": "Colombie-Britannique",
      "role_en": "Regional Minister",
      "role_fr": "Ministre r\u00e9gional"
    },
    {
      "title_en": "Leader of the Official Opposition",
      "start_date": "2000-09-11",
      "title_fr": "Chef de l'Opposition officielle",
      "end_date": "2001-12-11",
      "role_en": "Leader of the Official Opposition",
      "role_fr": "Chef de l'Opposition Officielle"
    },
    {
      "title_en": "Foreign Affairs",
      "start_date": "2002-04-04",
      "title_fr": "Affaires \u00e9trang\u00e8res",
      "end_date": "2006-02-05",
      "role_en": "Critic",
      "role_fr": "Porte-parole"
    },
    {
      "title_en": "Prime Minister",
      "start_date": "2000-09-11",
      "title_fr": "Premier ministre",
      "end_date": "2001-12-11",
      "role_en": "Critic",
      "role_fr": "Porte-parole"
    }
  ],
  "committees": [
    {
      "name_en": "Subcommittee on Human Rights and International Development of the Standing Committee on Foreign Affairs and International Trade",
      "parliament": 38,
      "name_fr": "Sous-comit\u00e9 des droits de la personne et du d\u00e9veloppement international du comit\u00e9 permanent des affaires \u00e9trang\u00e8res et du commerce international",
      "session": 1,
      "role_en": "Vice-Chair",
      "role_fr": "Vice-pr\u00e9sident"
    },
    {
      "name_en": "Standing Committee on Foreign Affairs and International Trade",
      "parliament": 37,
      "name_fr": "Comit\u00e9 permanent des affaires \u00e9trang\u00e8res et du commerce international",
      "session": 3,
      "role_en": "Vice-Chair",
      "role_fr": "Vice-pr\u00e9sident"
    },
    {
      "name_en": "Subcommittee on Agenda and Procedure of the Standing Committee on Foreign Affairs and International Trade",
      "parliament": 37,
      "name_fr": "Sous-comit\u00e9 des droits de la personne et du d\u00e9veloppement international du Comit\u00e9 permanent des affaires \u00e9trang\u00e8res et du commerce international",
      "session": 3,
      "role_en": "Vice-Chair",
      "role_fr": "Vice-pr\u00e9sident"
    },
    {
      "name_en": "Subcommittee on Human Rights and International Development of the Standing Committee on Foreign Affairs and International Trade",
      "parliament": 37,
      "name_fr": "Sous-comit\u00e9 du programme et de la proc\u00e9dure du Comit\u00e9 permanent des affaires \u00e9trang\u00e8res et du commerce international",
      "session": 3,
      "role_en": "Vice-Chair",
      "role_fr": "Vice-pr\u00e9sident"
    },
    {
      "name_en": "Standing Committee on Foreign Affairs and International Trade",
      "parliament": 37,
      "name_fr": "Comit\u00e9 permanent des affaires \u00e9trang\u00e8res et du commerce international",
      "session": 2,
      "role_en": "Vice-Chair",
      "role_fr": "Vice-pr\u00e9sident"
    },
    {
      "name_en": "Standing Committee on Foreign Affairs and International Trade",
      "parliament": 37,
      "name_fr": "Comit\u00e9 permanent des affaires \u00e9trang\u00e8res et du commerce international",
      "session": 1,
      "role_en": "Vice-Chair",
      "role_fr": "Vice-pr\u00e9sident"
    },
    {
      "name_en": "Standing Committee on Foreign Affairs and International Trade",
      "parliament": 38,
      "name_fr": "Comit\u00e9 permanent des affaires \u00e9trang\u00e8res et du commerce international",
      "session": 1,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre"
    },
    {
      "name_en": "Subcommittee on Human Rights and International Development of the Standing Committee on Foreign Affairs and International Trade",
      "parliament": 38,
      "name_fr": "Sous-comit\u00e9 des droits de la personne et du d\u00e9veloppement international du comit\u00e9 permanent des affaires \u00e9trang\u00e8res et du commerce international",
      "session": 1,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre"
    },
    {
      "name_en": "Standing Committee on Foreign Affairs and International Trade",
      "parliament": 37,
      "name_fr": "Comit\u00e9 permanent des affaires \u00e9trang\u00e8res et du commerce international",
      "session": 3,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre"
    },
    {
      "name_en": "Subcommittee on Agenda and Procedure of the Standing Committee on Foreign Affairs and International Trade",
      "parliament": 37,
      "name_fr": "Sous-comit\u00e9 des droits de la personne et du d\u00e9veloppement international du Comit\u00e9 permanent des affaires \u00e9trang\u00e8res et du commerce international",
      "session": 3,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre"
    },
    {
      "name_en": "Subcommittee on Human Rights and International Development of the Standing Committee on Foreign Affairs and International Trade",
      "parliament": 37,
      "name_fr": "Sous-comit\u00e9 du programme et de la proc\u00e9dure du Comit\u00e9 permanent des affaires \u00e9trang\u00e8res et du commerce international",
      "session": 3,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre"
    },
    {
      "name_en": "Standing Committee on Foreign Affairs and International Trade",
      "parliament": 37,
      "name_fr": "Comit\u00e9 permanent des affaires \u00e9trang\u00e8res et du commerce international",
      "session": 2,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre"
    },
    {
      "name_en": "Subcommittee on Agenda and Procedure of the Standing Committee on Foreign Affairs and International Trade",
      "parliament": 37,
      "name_fr": "Sous-comit\u00e9 du programme et de la proc\u00e9dure du Comit\u00e9 permanent des affaires \u00e9trang\u00e8res et du commerce international",
      "session": 2,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre"
    },
    {
      "name_en": "Standing Committee on Foreign Affairs and International Trade",
      "parliament": 37,
      "name_fr": "Comit\u00e9 permanent des affaires \u00e9trang\u00e8res et du commerce international",
      "session": 1,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre"
    }
  ],
  "start_date": "2000-09-11",
  "professions": [
    {
      "name_en": "Auctioneer",
      "name_fr": "Administrateur scolaire"
    },
    {
      "name_en": "Businessman",
      "name_fr": "Commissaire-priseur"
    },
    {
      "name_en": "Contractor",
      "name_fr": "Entrepreneur"
    },
    {
      "name_en": "School administrator",
      "name_fr": "Homme d'affaires"
    }
  ],
  "parlinfo_id": 78682,
  "name": "Stockwell Burt Day",
  "contact_info": {
    "parliament": {
      "email": "Day.S@parl.gc.ca",
      "postal_code": "K1A 0A6",
      "city_en": "Ottawa",
      "city_fr": "Ottawa",
      "province_en": "Ontario",
      "telephone": "613-995-1702",
      "province_fr": "Ontario",
      "street_address_en": "House of Commons",
      "street_address_fr": "Chambre des communes"
    },
    "constituency": {
      "email": "Days1@parl.gc.ca",
      "postal_code": "V2A 5B7",
      "city_en": "Penticton",
      "city_fr": "Penticton",
      "province_en": "British Columbia",
      "telephone": "250-770-4480",
      "province_fr": "Colombie-Britannique",
      "street_address_en": "301 Main Street, Suite 202",
      "street_address_fr": "301, rue Main, bureau 202"
    }
  },
  "date_of_birth": "1950-08-16",
  "constituencies": [
    {
      "riding_fr": "Okanagan--Coquihalla",
      "election_date": "2008-10-14",
      "result_en": "Elected",
      "result_fr": "\u00c9lu",
      "riding_en": "Okanagan--Coquihalla"
    },
    {
      "riding_fr": "Okanagan--Coquihalla",
      "election_date": "2006-01-23",
      "result_en": "Elected",
      "result_fr": "\u00c9lu",
      "riding_en": "Okanagan--Coquihalla"
    },
    {
      "riding_fr": "Okanagan--Coquihalla",
      "election_date": "2004-06-28",
      "result_en": "Elected",
      "result_fr": "\u00c9lu",
      "riding_en": "Okanagan--Coquihalla"
    },
    {
      "riding_fr": "Okanagan--Coquihalla",
      "election_date": "2000-11-27",
      "result_en": "Elected",
      "result_fr": "\u00c9lu",
      "riding_en": "Okanagan--Coquihalla"
    },
    {
      "riding_fr": "Okanagan--Coquihalla",
      "election_date": "2000-09-11",
      "result_en": "Elected",
      "result_fr": "\u00c9lu",
      "riding_en": "Okanagan--Coquihalla"
    }
  ],
  "place_of_birth": {
    "name_en": "Barrie, Ontario, Canada",
    "name_fr": "Barrie, Ontario, Canada"
  },
  "id": "a070553f-8f25-42a6-bb9b-ebfc37525f41",
  "parties": [
    {
      "name_en": "Conservative Party of Canada",
      "start_date": "2003-12-23",
      "name_fr": "Parti conservateur du Canada"
    },
    {
      "name_en": "Canadian Reform Conservative Alliance",
      "start_date": "2000-03-28",
      "name_fr": "Alliance r\u00e9formiste conservatrice canadienne",
      "end_date": "2003-12-22"
    }
  ]
}