{
  "parties": [
    {
      "start_date": "2004-06-28",
      "name_en": "Conservative Party of Canada",
      "name_fr": "Parti conservateur du Canada"
    }
  ],
  "date_of_birth": "1963-04-18",
  "place_of_birth": {
    "name_en": "Niagara Falls, Ontario, Canada",
    "name_fr": "Niagara Falls, Ontario, Canada"
  },
  "name": "Peter Van Loan",
  "functions": [
    {
      "role_en": "Minister",
      "start_date": "2010-01-19",
      "role_fr": "Ministre",
      "title_en": "Minister of International Trade",
      "title_fr": "Ministre du Commerce international"
    },
    {
      "role_en": "Minister",
      "start_date": "2008-10-30",
      "role_fr": "Ministre",
      "end_date": "2010-01-18",
      "title_en": "Minister of Public Safety",
      "title_fr": "Ministre de la S\u00e9curit\u00e9 publique"
    },
    {
      "role_en": "Minister",
      "start_date": "2007-01-04",
      "role_fr": "Ministre",
      "end_date": "2008-10-29",
      "title_en": "Minister for Democratic Reform",
      "title_fr": "Ministre de la r\u00e9forme d\u00e9mocratique"
    },
    {
      "role_en": "Minister",
      "start_date": "2006-11-27",
      "role_fr": "Ministre",
      "end_date": "2007-01-03",
      "title_en": "Minister of Intergovernmental Affairs",
      "title_fr": "Ministre des Affaires intergouvernementales"
    },
    {
      "role_en": "Minister",
      "start_date": "2006-11-27",
      "role_fr": "Ministre",
      "end_date": "2007-01-03",
      "title_en": "President of the Queen's Privy Council",
      "title_fr": "Pr\u00e9sident du Conseil priv\u00e9"
    },
    {
      "role_en": "Minister / Secretary of State",
      "start_date": "2006-11-27",
      "role_fr": "Ministre/ Secr\u00e9taire d'\u00c9tat",
      "end_date": "2007-01-03",
      "title_en": "Minister for Sport",
      "title_fr": "Ministre des Sports"
    },
    {
      "role_en": "Parliamentary Secretary",
      "start_date": "2006-02-07",
      "role_fr": "Secr\u00e9taire parlementaire",
      "end_date": "2006-11-26",
      "title_en": "Parliamentary Secretary for Foreign Affairs",
      "title_fr": "Secr\u00e9taire parlementaire pour les Affaires \u00e9trang\u00e8res"
    },
    {
      "role_en": "Leader of the Government in the House of Commons",
      "start_date": "2007-01-04",
      "role_fr": "Leader du gouvernement \u00e0 la Chambre des communes",
      "end_date": "2008-10-29",
      "title_en": "Leader of the Government in the House of Commons",
      "title_fr": "Leader du gouvernement \u00e0 la Chambre des communes"
    },
    {
      "role_en": "House Leader",
      "start_date": "2007-01-04",
      "role_fr": "Leader parlementaire",
      "end_date": "2008-10-29",
      "title_en": "Conservative Party House Leader",
      "title_fr": "Leader en Chambre du Parti conservateur"
    },
    {
      "role_en": "Critic",
      "start_date": "2004-07-22",
      "role_fr": "Porte-parole",
      "end_date": "2006-02-05",
      "title_en": "Human Resources and Skills Development",
      "title_fr": "Ressources humaines et D\u00e9veloppement des comp\u00e9tences"
    }
  ],
  "committees": [
    {
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "parliament": 39,
      "session": 1,
      "name_en": "Standing Committee on Foreign Affairs and International Development",
      "name_fr": "Comit\u00e9 permanent des affaires \u00e9trang\u00e8res et du d\u00e9veloppement international"
    },
    {
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "parliament": 39,
      "session": 1,
      "name_en": "Subcommittee on Agenda and Procedure of the Standing Committee on Foreign Affairs and International Development",
      "name_fr": "Sous-comit\u00e9 du programme et de la proc\u00e9dure du Comit\u00e9 permanent des affaires \u00e9trang\u00e8res et du d\u00e9veloppement international"
    },
    {
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "parliament": 38,
      "session": 1,
      "name_en": "Standing Committee on Human Resources, Skills Development, Social Development and the Status of Persons with Disabilities",
      "name_fr": "Comit\u00e9 permanent du d\u00e9veloppement des ressources humaines, du d\u00e9veloppement des comp\u00e9tences, du d\u00e9veloppement social et de la condition des personnes handicap\u00e9es"
    },
    {
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "parliament": 38,
      "session": 1,
      "name_en": "Subcommittee on the Employment Insurance Funds of the Standing Committee on Human Resources, Skills Development, Social Development and the Status of Persons with Disabilities",
      "name_fr": "Sous-comit\u00e9 sur les fonds de l'assurance-emploi du Comit\u00e9 permanent des ressources humaines, du d\u00e9veloppement des comp\u00e9tences, du d\u00e9veloppement social et de la condition des personnes handicap\u00e9es"
    }
  ],
  "language": "English",
  "professions": [
    {
      "name_en": "Lawyer",
      "name_fr": "Avocat"
    },
    {
      "name_en": "Professor",
      "name_fr": "Professeur"
    }
  ],
  "id": "aa58e8f5-4a46-4c79-8e97-b9ebe28c9d9a"
}