{
  "professions": [
    {
      "name_fr": "Avocat",
      "name_en": "Counsel"
    },
    {
      "name_fr": "Avocat (counsel)",
      "name_en": "Lawyer"
    }
  ],
  "parlinfo_id": 78576,
  "functions": [
    {
      "title_fr": "Ministre de la S\u00e9curit\u00e9 publique",
      "start_date": "2010-01-19",
      "role_en": "Minister",
      "role_fr": "Ministre",
      "title_en": "Minister of Public Safety"
    },
    {
      "title_fr": "Pr\u00e9sident du Conseil du Tr\u00e9sor",
      "start_date": "2007-01-04",
      "end_date": "2010-01-18",
      "role_en": "Minister",
      "role_fr": "Ministre",
      "title_en": "President of the Treasury Board"
    },
    {
      "title_fr": "Ministre de la Justice et procureur g\u00e9n\u00e9ral du Canada",
      "start_date": "2006-02-06",
      "end_date": "2007-01-03",
      "role_en": "Minister",
      "role_fr": "Ministre",
      "title_en": "Minister of Justice and Attorney General of Canada"
    },
    {
      "title_fr": "Manitoba",
      "start_date": "2006-02-06",
      "role_en": "Regional Minister",
      "role_fr": "Ministre r\u00e9gional",
      "title_en": "Manitoba"
    },
    {
      "title_fr": "Justice",
      "start_date": "2001-01-05",
      "end_date": "2006-02-05",
      "role_en": "Critic",
      "role_fr": "Porte-parole",
      "title_en": "Justice"
    }
  ],
  "committees": [
    {
      "name_fr": "Sous-comit\u00e9 sur le processus de nomination \u00e0 la magistrature f\u00e9d\u00e9rale du Comit\u00e9 permanent de la justice, des droits de la personne, de la s\u00e9curit\u00e9 publique et de la protection civile",
      "parliament": 38,
      "session": 1,
      "role_en": "Vice-Chair",
      "role_fr": "Vice-pr\u00e9sident",
      "name_en": "Subcommittee on the process for appointment to the Federal Judiciary of the Standing Committee on Justice, Human Rights, Public Safety and Emergency Preparedness"
    },
    {
      "name_fr": "Comit\u00e9 l\u00e9gislatif charg\u00e9 du projet de loi C-38",
      "parliament": 38,
      "session": 1,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "name_en": "Legislative Committee on Bill C-38"
    },
    {
      "name_fr": "Comit\u00e9 permanent de la justice, des droits de la personne, de la s\u00e9curit\u00e9 publique et de la protection civile",
      "parliament": 38,
      "session": 1,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "name_en": "Standing Committee on Justice, Human Rights, Public Safety and Emergency Preparedness"
    },
    {
      "name_fr": "Sous-comit\u00e9 du programme et de la proc\u00e9dure du comit\u00e9 l\u00e9gislatif charg\u00e9 du projet de loi C-38",
      "parliament": 38,
      "session": 1,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "name_en": "Subcommittee on Agenda and Procedure of the Legislative Committee on Bill C-38"
    },
    {
      "name_fr": "Sous-comit\u00e9 sur le processus de nomination \u00e0 la magistrature f\u00e9d\u00e9rale du Comit\u00e9 permanent de la justice, des droits de la personne, de la s\u00e9curit\u00e9 publique et de la protection civile",
      "parliament": 38,
      "session": 1,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "name_en": "Subcommittee on the process for appointment to the Federal Judiciary of the Standing Committee on Justice, Human Rights, Public Safety and Emergency Preparedness"
    },
    {
      "name_fr": "Comit\u00e9 permanent de la justice, des droits de la personne, de la s\u00e9curit\u00e9 publique et de la protection civile",
      "parliament": 37,
      "session": 3,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "name_en": "Standing Committee on Justice, Human Rights, Public Safety and Emergency Preparedness"
    },
    {
      "name_fr": "Sous-comit\u00e9 de la s\u00e9curit\u00e9 nationale du Comit\u00e9 permanent de la justice, des droits de la personne, de la s\u00e9curit\u00e9 publique et de la protection civile",
      "parliament": 37,
      "session": 3,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "name_en": "Subcommittee on National Security of the Standing Committee on Justice, Human Rights, Public Safety and Emergency Preparedness"
    },
    {
      "name_fr": "Comit\u00e9 l\u00e9gislatif charg\u00e9 du projet de loi C-17, Loi sur la s\u00e9curit\u00e9 publique",
      "parliament": 37,
      "session": 2,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "name_en": "Legislative Committee on Bill C-17, Public Safety Act"
    },
    {
      "name_fr": "Comit\u00e9 permanent de la justice et des droits de la personne",
      "parliament": 37,
      "session": 2,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "name_en": "Standing Committee on Justice and Human Rights"
    },
    {
      "name_fr": "Sous-comit\u00e9 sur la S\u00e9curit\u00e9 nationale du Comit\u00e9 permanent de la justice et des droits de la personne",
      "parliament": 37,
      "session": 2,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "name_en": "Subcommittee on National Security of the Standing Committee on Justice and Human Rights"
    },
    {
      "name_fr": "Comit\u00e9 l\u00e9gislatif charg\u00e9 du projet de loi C-55",
      "parliament": 37,
      "session": 1,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "name_en": "Legislative Committee on Bill C-55"
    },
    {
      "name_fr": "Comit\u00e9 permanent de la justice et des droits de la personne",
      "parliament": 37,
      "session": 1,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "name_en": "Standing Committee on Justice and Human Rights"
    },
    {
      "name_fr": "Sous-comit\u00e9 sur la s\u00e9curit\u00e9 nationale du Comit\u00e9 permanent de la justice et des droits de la personne",
      "parliament": 37,
      "session": 1,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "name_en": "Subcommittee on National Security of the Standing Committee of Justice and Human Rights"
    }
  ],
  "contact_info": {
    "parliament": {
      "email": "Toews.V@parl.gc.ca",
      "postal_code": "K1A 0A6",
      "city_fr": "Ottawa",
      "province_en": "Ontario",
      "province_fr": "Ontario",
      "street_address_en": "House of Commons",
      "telephone": "613-992-3128",
      "street_address_fr": "Chambre des communes",
      "city_en": "Ottawa"
    },
    "constituency": {
      "postal_code": "R0E 1A0",
      "city_fr": "Lac du Bonnet",
      "province_en": "Manitoba",
      "province_fr": "Manitoba",
      "street_address_en": "P.O. Box 266",
      "telephone": "204-345-9762",
      "street_address_fr": "Case postale 266",
      "city_en": "Lac du Bonnet"
    }
  },
  "name": "Vic Toews",
  "date_of_birth": "1952-09-10",
  "constituencies": [
    {
      "result_en": "Elected",
      "election_date": "2008-10-14",
      "result_fr": "\u00c9lu",
      "riding_en": "Provencher",
      "riding_fr": "Provencher"
    },
    {
      "result_en": "Elected",
      "election_date": "2006-01-23",
      "result_fr": "\u00c9lu",
      "riding_en": "Provencher",
      "riding_fr": "Provencher"
    },
    {
      "result_en": "Elected",
      "election_date": "2004-06-28",
      "result_fr": "\u00c9lu",
      "riding_en": "Provencher",
      "riding_fr": "Provencher"
    },
    {
      "result_en": "Elected",
      "election_date": "2000-11-27",
      "result_fr": "\u00c9lu",
      "riding_en": "Provencher",
      "riding_fr": "Provencher"
    }
  ],
  "place_of_birth": {
    "name_fr": "Fildelfia, Paraguay",
    "name_en": "Fildelfia, Paraguay"
  },
  "parties": [
    {
      "name_fr": "Parti conservateur du Canada",
      "start_date": "2003-12-23",
      "name_en": "Conservative Party of Canada"
    },
    {
      "name_fr": "Alliance r\u00e9formiste conservatrice canadienne",
      "start_date": "2000-11-27",
      "end_date": "2003-12-22",
      "name_en": "Canadian Reform Conservative Alliance"
    }
  ],
  "language": "English",
  "id": "ab143dd3-e5b4-43fc-bc61-1279f1c395e9",
  "weblinks": [
    {
      "name_fr": "Site Web du minist\u00e8re",
      "url_en": "http://www.publicsafety.gc.ca/abt/wwa/min-eng.aspx",
      "url_fr": "http://www.securitepublique.gc.ca/abt/wwa/min-fra.aspx",
      "name_en": "Department Website"
    },
    {
      "name_fr": "Profil du d\u00e9put\u00e9",
      "url_en": "http://webinfo.parl.gc.ca/MembersOfParliament/ProfileMP.aspx?Key=78576&Language=E",
      "url_fr": "http://webinfo.parl.gc.ca/MembersOfParliament/ProfileMP.aspx?Key=78576&Language=F",
      "name_en": "MP profile"
    },
    {
      "name_fr": "Site Web du parti",
      "url_en": "http://www.conservative.ca/EN/4568/64987",
      "url_fr": "http://www.conservative.ca/FR/4568/64989",
      "name_en": "Party Website"
    },
    {
      "name_fr": "Site Web personnel (Disponible en anglais seulement)",
      "url_en": "http://www.victoews.com/",
      "url_fr": "http://www.victoews.com/",
      "name_en": "Personal Website"
    }
  ]
}