{
  "parties": [
    {
      "start_date": "2009-11-09",
      "name_en": "Bloc Qu\u00e9b\u00e9cois",
      "name_fr": "Bloc Qu\u00e9b\u00e9cois"
    }
  ],
  "date_of_birth": "1950-04-01",
  "place_of_birth": {
    "name_en": "Montreal, Quebec, Canada",
    "name_fr": "Montr\u00e9al, Qu\u00e9bec, Canada"
  },
  "name": "Daniel Paill\u00e9",
  "functions": [
    {
      "role_en": "Critic",
      "start_date": "2009-12-15",
      "role_fr": "Porte-parole",
      "title_en": "Finance",
      "title_fr": "Finances"
    }
  ],
  "committees": [
    {
      "role_en": "Vice-Chair",
      "role_fr": "Vice-pr\u00e9sident",
      "parliament": 40,
      "session": 3,
      "name_en": "Standing Committee on Finance",
      "name_fr": "Comit\u00e9 permanent des finances"
    },
    {
      "role_en": "Vice-Chair",
      "role_fr": "Vice-pr\u00e9sident",
      "parliament": 40,
      "session": 3,
      "name_en": "Subcommittee on Agenda and Procedure of the Standing Committee on Finance",
      "name_fr": "Sous-comit\u00e9 du programme et de la proc\u00e9dure du Comit\u00e9 permanent des finances"
    },
    {
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "parliament": 40,
      "session": 3,
      "name_en": "Standing Committee on Finance",
      "name_fr": "Comit\u00e9 permanent des finances"
    },
    {
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "parliament": 40,
      "session": 3,
      "name_en": "Subcommittee on Agenda and Procedure of the Standing Committee on Finance",
      "name_fr": "Sous-comit\u00e9 du programme et de la proc\u00e9dure du Comit\u00e9 permanent des finances"
    },
    {
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "parliament": 40,
      "session": 2,
      "name_en": "Standing Committee on Finance",
      "name_fr": "Comit\u00e9 permanent des finances"
    }
  ],
  "language": "French",
  "professions": [
    {
      "name_en": "Administrator-manager",
      "name_fr": "Adjoint ex\u00e9cutif"
    },
    {
      "name_en": "Director general",
      "name_fr": "Administrateur-gestionnaire"
    },
    {
      "name_en": "Economist",
      "name_fr": "Analyste financier"
    },
    {
      "name_en": "Executive assistant",
      "name_fr": "Directeur g\u00e9n\u00e9ral"
    },
    {
      "name_en": "Financial analyst",
      "name_fr": "\u00e9conomiste"
    },
    {
      "name_en": "Professor",
      "name_fr": "Professeur"
    }
  ],
  "id": "ab653798-9940-43d4-9b18-c9bc015eb94e"
}