{
  "language": "English, French",
  "weblinks": [
    {
      "name_en": "MP profile",
      "name_fr": "Profil du d\u00e9put\u00e9",
      "url_en": "http://webinfo.parl.gc.ca/MembersOfParliament/ProfileMP.aspx?Key=78654&Language=E",
      "url_fr": "http://webinfo.parl.gc.ca/MembersOfParliament/ProfileMP.aspx?Key=78654&Language=F"
    },
    {
      "name_en": "Party Website",
      "name_fr": "Site Web du parti",
      "url_en": "http://www.ndp.ca/peterjulian",
      "url_fr": "http://www.ndp.ca/peterjulian"
    },
    {
      "name_en": "Personal Website",
      "name_fr": "Site Web personnel (Disponible en anglais seulement)",
      "url_en": "http://www.peterjulian.ca/",
      "url_fr": "http://www.peterjulian.ca/"
    }
  ],
  "functions": [
    {
      "title_en": "Pacific Gateway",
      "start_date": "2007-09-27",
      "title_fr": "Porte d'entr\u00e9e du Pacifique",
      "role_en": "Critic",
      "role_fr": "Porte-parole"
    },
    {
      "title_en": "2010 Olympics",
      "start_date": "2006-02-14",
      "title_fr": "Olympiques de 2010",
      "role_en": "Critic",
      "role_fr": "Porte-parole"
    },
    {
      "title_en": "Asia-Pacific Gateway",
      "start_date": "2006-02-14",
      "title_fr": "Porte d'entr\u00e9e de l'Asie-Pacifique",
      "role_en": "Critic",
      "role_fr": "Porte-parole"
    },
    {
      "title_en": "Persons with Disabilities",
      "start_date": "2006-02-14",
      "title_fr": "Personnes handicap\u00e9es",
      "end_date": "2007-09-26",
      "role_en": "Critic",
      "role_fr": "Porte-parole"
    },
    {
      "title_en": "Transport",
      "start_date": "2006-02-14",
      "title_fr": "Transports",
      "end_date": "2007-09-26",
      "role_en": "Critic",
      "role_fr": "Porte-parole"
    },
    {
      "title_en": "International Trade",
      "start_date": "2004-07-22",
      "title_fr": "Commerce international",
      "role_en": "Critic",
      "role_fr": "Porte-parole"
    },
    {
      "title_en": "Persons with Disabilities",
      "start_date": "2004-07-22",
      "title_fr": "Personnes handicap\u00e9es",
      "end_date": "2006-02-03",
      "role_en": "Critic",
      "role_fr": "Porte-parole"
    },
    {
      "title_en": "Globalization",
      "start_date": "2004-07-22",
      "title_fr": "Conseil du tr\u00e9sor",
      "end_date": "2006-02-13",
      "role_en": "Critic",
      "role_fr": "Porte-parole"
    },
    {
      "title_en": "Treasury Board",
      "start_date": "2004-07-22",
      "title_fr": "Mondialisation",
      "end_date": "2006-02-13",
      "role_en": "Critic",
      "role_fr": "Porte-parole"
    },
    {
      "title_en": "West Coast Fisheries",
      "start_date": "2008-11-17",
      "title_fr": "P\u00eaches dans l'Ouest",
      "role_en": "Assistant Critic",
      "role_fr": "Porte-parole adjoint"
    }
  ],
  "committees": [
    {
      "name_en": "Standing Committee on International Trade",
      "parliament": 40,
      "name_fr": "Comit\u00e9 permanent du commerce international",
      "session": 3,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre"
    },
    {
      "name_en": "Standing Committee on International Trade",
      "parliament": 40,
      "name_fr": "Comit\u00e9 permanent du commerce international",
      "session": 2,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre"
    },
    {
      "name_en": "Standing Committee on International Trade",
      "parliament": 39,
      "name_fr": "Comit\u00e9 permanent du commerce international",
      "session": 2,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre"
    },
    {
      "name_en": "Subcommittee on Agenda and Procedure of the Standing Committee on International Trade",
      "parliament": 39,
      "name_fr": "Sous-comit\u00e9 du programme et de la proc\u00e9dure du Comit\u00e9 permanent du commerce international",
      "session": 2,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre"
    },
    {
      "name_en": "Standing Committee on International Trade",
      "parliament": 39,
      "name_fr": "Comit\u00e9 permanent des transports, de l'infrastructure et des collectivit\u00e9s",
      "session": 1,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre"
    },
    {
      "name_en": "Standing Committee on Transport, Infrastructure and Communities",
      "parliament": 39,
      "name_fr": "Comit\u00e9 permanent du commerce international",
      "session": 1,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre"
    },
    {
      "name_en": "Subcommittee on Agenda and Procedure of the Standing Committee on International Trade",
      "parliament": 39,
      "name_fr": "Sous-comit\u00e9 du programme et de la proc\u00e9dure du Comit\u00e9 permanent des transports, de l'infrastructure et des collectivit\u00e9s",
      "session": 1,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre"
    },
    {
      "name_en": "Subcommittee on Agenda and Procedure of the Standing Committee on Transport, Infrastructure and Communities",
      "parliament": 39,
      "name_fr": "Sous-comit\u00e9 du programme et de la proc\u00e9dure du Comit\u00e9 permanent du commerce international",
      "session": 1,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre"
    },
    {
      "name_en": "Legislative Committee on Bill C-38",
      "parliament": 38,
      "name_fr": "Comit\u00e9 l\u00e9gislatif charg\u00e9 du projet de loi C-38",
      "session": 1,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre"
    },
    {
      "name_en": "Standing Committee on Transport",
      "parliament": 38,
      "name_fr": "Comit\u00e9 permanent des transports",
      "session": 1,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre"
    },
    {
      "name_en": "Subcommittee on International Trade, Trade Disputes and Investment of the Standing Committee on Foreign Affairs and International Trade",
      "parliament": 38,
      "name_fr": "Sous-comit\u00e9 de la condition des personnes handicap\u00e9es du Comit\u00e9 permanent du d\u00e9veloppement des ressources humaines, du d\u00e9veloppement des comp\u00e9tences, du d\u00e9veloppement social et de la condition des personnes handicap\u00e9es",
      "session": 1,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre"
    },
    {
      "name_en": "Subcommittee on the Status of Persons with Disabilities of the Standing Committee on Human Resources, Skills Development, Social Development and the Status of Persons with Disabilities",
      "parliament": 38,
      "name_fr": "Sous-comit\u00e9 du commerce international, des diff\u00e9rends commerciaux et des investissements internationaux du Comit\u00e9 permanent des affaires \u00e9trang\u00e8res et du commerce international",
      "session": 1,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre"
    }
  ],
  "start_date": "2004-06-28",
  "professions": [
    {
      "name_en": "Community activist",
      "name_fr": "Activiste communautaire"
    },
    {
      "name_en": "Executive director",
      "name_fr": "Administrateur des finances"
    },
    {
      "name_en": "Financial administrator",
      "name_fr": "Directeur ex\u00e9cutif"
    },
    {
      "name_en": "Worker",
      "name_fr": "Ouvrier"
    }
  ],
  "parlinfo_id": 78654,
  "name": "Peter Julian",
  "contact_info": {
    "parliament": {
      "email": "Julian.P@parl.gc.ca",
      "postal_code": "K1A 0A6",
      "city_en": "Ottawa",
      "city_fr": "Ottawa",
      "province_en": "Ontario",
      "telephone": "613-992-4214",
      "province_fr": "Ontario",
      "street_address_en": "House of Commons",
      "street_address_fr": "Chambre des communes"
    },
    "constituency": {
      "email": "juliap1@parl.gc.ca",
      "postal_code": "V3N 3M6",
      "city_en": "Burnaby",
      "city_fr": "Burnaby",
      "province_en": "British Columbia",
      "telephone": "604-775-5707",
      "province_fr": "Colombie-Britannique",
      "street_address_en": "7615 6th Street",
      "street_address_fr": "7615, 6e Rue"
    }
  },
  "date_of_birth": "1962-04-16",
  "constituencies": [
    {
      "riding_fr": "Burnaby--New Westminster",
      "election_date": "2008-10-14",
      "result_en": "Elected",
      "result_fr": "\u00c9lu",
      "riding_en": "Burnaby--New Westminster"
    },
    {
      "riding_fr": "Burnaby--New Westminster",
      "election_date": "2006-01-23",
      "result_en": "Elected",
      "result_fr": "\u00c9lu",
      "riding_en": "Burnaby--New Westminster"
    },
    {
      "riding_fr": "Burnaby--New Westminster",
      "election_date": "2004-06-28",
      "result_en": "Elected",
      "result_fr": "\u00c9lu",
      "riding_en": "Burnaby--New Westminster"
    }
  ],
  "place_of_birth": {
    "name_en": "New Westminster, British Columbia, Canada",
    "name_fr": "New Westminster, Colombie-Britannique, Canada"
  },
  "id": "b41c3b7e-c64f-4415-9f58-79d7462e5d8e",
  "parties": [
    {
      "name_en": "New Democratic Party",
      "start_date": "2004-06-28",
      "name_fr": "Nouveau Parti d\u00e9mocratique"
    }
  ]
}