{
  "professions": [
    {
      "name_fr": "Conseiller politique",
      "name_en": "Economist"
    },
    {
      "name_fr": "\u00e9conomiste",
      "name_en": "Political adviser"
    }
  ],
  "parlinfo_id": 78641,
  "functions": [
    {
      "title_fr": "Pr\u00e9sident du caucus du Bloc Qu\u00e9b\u00e9cois",
      "start_date": "1998-06-17",
      "end_date": "2000",
      "role_en": "Caucus Chair",
      "role_fr": "Pr\u00e9sident du caucus",
      "title_en": "Bloc Qu\u00e9b\u00e9cois Caucus Chair"
    },
    {
      "title_fr": "Montr\u00e9al, R\u00e9gion de",
      "start_date": "2009-08-26",
      "role_en": "Critic",
      "role_fr": "Porte-parole",
      "title_en": "Montreal Region"
    },
    {
      "title_fr": "Environnement",
      "start_date": "2000-12-20",
      "role_en": "Critic",
      "role_fr": "Porte-parole",
      "title_en": "Environment"
    },
    {
      "title_fr": "Citoyennet\u00e9 et Immigration",
      "start_date": "1999-06-30",
      "end_date": "2000-12-19",
      "role_en": "Critic",
      "role_fr": "Porte-parole",
      "title_en": "Citizenship and Immigration"
    },
    {
      "title_fr": "Communaut\u00e9s culturelles",
      "start_date": "1999-06-30",
      "end_date": "2000-12-19",
      "role_en": "Critic",
      "role_fr": "Porte-parole",
      "title_en": "Cultural Communities"
    },
    {
      "title_fr": "Montr\u00e9al, R\u00e9gion de",
      "start_date": "1999-06-30",
      "end_date": "2000-12-19",
      "role_en": "Critic",
      "role_fr": "Porte-parole",
      "title_en": "Montreal Region"
    },
    {
      "title_fr": "Enfance et Jeunesse",
      "start_date": "1998-09-15",
      "end_date": "1999-06-29",
      "role_en": "Critic",
      "role_fr": "Porte-parole",
      "title_en": "Children and Youth"
    },
    {
      "title_fr": "Environnement",
      "start_date": "1998",
      "end_date": "1998-09-14",
      "role_en": "Critic",
      "role_fr": "Porte-parole",
      "title_en": "Environment"
    }
  ],
  "committees": [
    {
      "name_fr": "Comit\u00e9 permanent de l'environnement et du d\u00e9veloppement durable",
      "parliament": 38,
      "session": 1,
      "role_en": "Co-Chair",
      "role_fr": "Co-pr\u00e9sident",
      "name_en": "Standing Committee on Environment and Sustainable Development"
    },
    {
      "name_fr": "Comit\u00e9 permanent de l'environnement et du d\u00e9veloppement durable",
      "parliament": 40,
      "session": 3,
      "role_en": "Vice-Chair",
      "role_fr": "Vice-pr\u00e9sident",
      "name_en": "Standing Committee on Environment and Sustainable Development"
    },
    {
      "name_fr": "Sous-comit\u00e9 du programme et de la proc\u00e9dure du Comit\u00e9 permanent de l'environnement et du d\u00e9veloppement durable",
      "parliament": 40,
      "session": 3,
      "role_en": "Vice-Chair",
      "role_fr": "Vice-pr\u00e9sident",
      "name_en": "Subcommittee on Agenda and Procedure of the Standing Committee on Environment and Sustainable Development"
    },
    {
      "name_fr": "Comit\u00e9 permanent de l'environnement et du d\u00e9veloppement durable",
      "parliament": 40,
      "session": 2,
      "role_en": "Vice-Chair",
      "role_fr": "Vice-pr\u00e9sident",
      "name_en": "Standing Committee on Environment and Sustainable Development"
    },
    {
      "name_fr": "Sous-comit\u00e9 du programme et de la proc\u00e9dure du Comit\u00e9 permanent de l'environnement et du d\u00e9veloppement durable",
      "parliament": 40,
      "session": 2,
      "role_en": "Vice-Chair",
      "role_fr": "Vice-pr\u00e9sident",
      "name_en": "Subcommittee on Agenda and Procedure of the Standing Committee on Environment and Sustainable Development"
    },
    {
      "name_fr": "Comit\u00e9 permanent de l'environnement et du d\u00e9veloppement durable",
      "parliament": 39,
      "session": 2,
      "role_en": "Vice-Chair",
      "role_fr": "Vice-pr\u00e9sident",
      "name_en": "Standing Committee on Environment and Sustainable Development"
    },
    {
      "name_fr": "Sous-comit\u00e9 du programme et de la proc\u00e9dure du Comit\u00e9 permanent de l'environnement et du d\u00e9veloppement durable",
      "parliament": 39,
      "session": 2,
      "role_en": "Vice-Chair",
      "role_fr": "Vice-pr\u00e9sident",
      "name_en": "Subcommittee on Agenda and Procedure of the Standing Committee on Environment and Sustainable Development"
    },
    {
      "name_fr": "Comit\u00e9 permanent de l'environnement et du d\u00e9veloppement durable",
      "parliament": 39,
      "session": 1,
      "role_en": "Vice-Chair",
      "role_fr": "Vice-pr\u00e9sident",
      "name_en": "Standing Committee on Environment and Sustainable Development"
    },
    {
      "name_fr": "Sous-comit\u00e9 du programme et de la proc\u00e9dure du Comit\u00e9 permanent de l'environnement et du d\u00e9veloppement durable",
      "parliament": 39,
      "session": 1,
      "role_en": "Vice-Chair",
      "role_fr": "Vice-pr\u00e9sident",
      "name_en": "Subcommittee on Agenda and Procedure of the Standing Committee on Environment and Sustainable Development"
    },
    {
      "name_fr": "Comit\u00e9 permanent de l'environnement et du d\u00e9veloppement durable",
      "parliament": 38,
      "session": 1,
      "role_en": "Vice-Chair",
      "role_fr": "Vice-pr\u00e9sident",
      "name_en": "Standing Committee on Environment and Sustainable Development"
    },
    {
      "name_fr": "Sous-comit\u00e9 du programme et de la proc\u00e9dure du Comit\u00e9 permanent de l'environnement et du d\u00e9veloppement durable",
      "parliament": 38,
      "session": 1,
      "role_en": "Vice-Chair",
      "role_fr": "Vice-pr\u00e9sident",
      "name_en": "Subcommittee on Agenda and Procedure of the Standing Committee on Environment and Sustainable Development"
    },
    {
      "name_fr": "Comit\u00e9 permanent de l'environnement et du d\u00e9veloppement durable",
      "parliament": 40,
      "session": 3,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "name_en": "Standing Committee on Environment and Sustainable Development"
    },
    {
      "name_fr": "Sous-comit\u00e9 du programme et de la proc\u00e9dure du Comit\u00e9 permanent de l'environnement et du d\u00e9veloppement durable",
      "parliament": 40,
      "session": 3,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "name_en": "Subcommittee on Agenda and Procedure of the Standing Committee on Environment and Sustainable Development"
    },
    {
      "name_fr": "Comit\u00e9 permanent de l'environnement et du d\u00e9veloppement durable",
      "parliament": 40,
      "session": 2,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "name_en": "Standing Committee on Environment and Sustainable Development"
    },
    {
      "name_fr": "Sous-comit\u00e9 du programme et de la proc\u00e9dure du Comit\u00e9 permanent de l'environnement et du d\u00e9veloppement durable",
      "parliament": 40,
      "session": 2,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "name_en": "Subcommittee on Agenda and Procedure of the Standing Committee on Environment and Sustainable Development"
    },
    {
      "name_fr": "Comit\u00e9 permanent de l'environnement et du d\u00e9veloppement durable",
      "parliament": 39,
      "session": 2,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "name_en": "Standing Committee on Environment and Sustainable Development"
    },
    {
      "name_fr": "Sous-comit\u00e9 du programme et de la proc\u00e9dure du Comit\u00e9 permanent de l'environnement et du d\u00e9veloppement durable",
      "parliament": 39,
      "session": 2,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "name_en": "Subcommittee on Agenda and Procedure of the Standing Committee on Environment and Sustainable Development"
    },
    {
      "name_fr": "Comit\u00e9 de Liaison",
      "parliament": 39,
      "session": 1,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "name_en": "Legislative Committee on Bill C-2"
    },
    {
      "name_fr": "Comit\u00e9 l\u00e9gislatif charg\u00e9 du projet de loi C-2",
      "parliament": 39,
      "session": 1,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "name_en": "Legislative Committee on Bill C-30"
    },
    {
      "name_fr": "Comit\u00e9 l\u00e9gislatif charg\u00e9 du projet de loi C-30",
      "parliament": 39,
      "session": 1,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "name_en": "Liaison Committee"
    },
    {
      "name_fr": "Comit\u00e9 permanent de l'environnement et du d\u00e9veloppement durable",
      "parliament": 39,
      "session": 1,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "name_en": "Standing Committee on Environment and Sustainable Development"
    },
    {
      "name_fr": "Sous-comit\u00e9 du programme et de la proc\u00e9dure du comit\u00e9 l\u00e9gislatif charg\u00e9 du projet de loi C-2",
      "parliament": 39,
      "session": 1,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "name_en": "Subcommittee on Agenda and Procedure of the Legislative Committee on Bill C-2"
    },
    {
      "name_fr": "Sous-comit\u00e9 du programme et de la proc\u00e9dure du comit\u00e9 l\u00e9gislatif charg\u00e9 du projet de loi C-30",
      "parliament": 39,
      "session": 1,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "name_en": "Subcommittee on Agenda and Procedure of the Legislative Committee on Bill C-30"
    },
    {
      "name_fr": "Sous-comit\u00e9 du programme et de la proc\u00e9dure du Comit\u00e9 permanent de l'environnement et du d\u00e9veloppement durable",
      "parliament": 39,
      "session": 1,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "name_en": "Subcommittee on Agenda and Procedure of the Standing Committee on Environment and Sustainable Development"
    },
    {
      "name_fr": "Comit\u00e9 permanent de l'environnement et du d\u00e9veloppement durable",
      "parliament": 38,
      "session": 1,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "name_en": "Standing Committee on Environment and Sustainable Development"
    },
    {
      "name_fr": "Sous-comit\u00e9 du programme et de la proc\u00e9dure du Comit\u00e9 permanent de l'environnement et du d\u00e9veloppement durable",
      "parliament": 38,
      "session": 1,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "name_en": "Subcommittee on Agenda and Procedure of the Standing Committee on Environment and Sustainable Development"
    },
    {
      "name_fr": "Comit\u00e9 permanent de l'environnement et du d\u00e9veloppement durable",
      "parliament": 37,
      "session": 3,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "name_en": "Standing Committee on Environment and Sustainable Development"
    },
    {
      "name_fr": "Comit\u00e9 permanent des transports",
      "parliament": 37,
      "session": 3,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "name_en": "Standing Committee on Transport"
    },
    {
      "name_fr": "Sous-comit\u00e9 du programme et de la proc\u00e9dure du Comit\u00e9 permanent de l'environnement et du d\u00e9veloppement durable",
      "parliament": 37,
      "session": 3,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "name_en": "Subcommittee on Agenda and Procedure of the Standing Committee on Environment and Sustainable Development"
    },
    {
      "name_fr": "Comit\u00e9 permanent de l'environnement et du d\u00e9veloppement durable",
      "parliament": 37,
      "session": 2,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "name_en": "Special Committee on the Non-Medical Use of Drugs"
    },
    {
      "name_fr": "Comit\u00e9 sp\u00e9cial sur la consommation non m\u00e9dicale de drogues ou m\u00e9dicaments",
      "parliament": 37,
      "session": 2,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "name_en": "Standing Committee on Environment and Sustainable Development"
    },
    {
      "name_fr": "Comit\u00e9 permanent de l'environnement et du d\u00e9veloppement durable",
      "parliament": 37,
      "session": 1,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "name_en": "Special Committee on Non-Medical Use of Drugs"
    },
    {
      "name_fr": "Comit\u00e9 sp\u00e9cial sur la consommation non m\u00e9dicale de drogues ou m\u00e9dicaments",
      "parliament": 37,
      "session": 1,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "name_en": "Standing Committee on Environment and Sustainable Development"
    },
    {
      "name_fr": "Comit\u00e9 permanent de la citoyennet\u00e9 et de l'immigration",
      "parliament": 36,
      "session": 2,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "name_en": "Standing Committee on Citizenship and Immigration"
    },
    {
      "name_fr": "Sous-comit\u00e9 du programme et de la proc\u00e9dure du Comit\u00e9 permanent de la Citoyennet\u00e9 et de l'immigration",
      "parliament": 36,
      "session": 2,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "name_en": "Subcommittee on Agenda and Procedure of the Standing Committee on Citizenship and Immigration"
    },
    {
      "name_fr": "Comit\u00e9 permanent de la sant\u00e9",
      "parliament": 36,
      "session": 1,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "name_en": "Standing Committee on Canadian Heritage"
    },
    {
      "name_fr": "Comit\u00e9 permanent de l'environnement et du d\u00e9veloppement durable",
      "parliament": 36,
      "session": 1,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "name_en": "Standing Committee on Environment and Sustainable Development"
    },
    {
      "name_fr": "Comit\u00e9 permanent du d\u00e9veloppement des ressources humaines et de la condition des personnes handicap\u00e9es",
      "parliament": 36,
      "session": 1,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "name_en": "Standing Committee on Health"
    },
    {
      "name_fr": "Comit\u00e9 permanent du patrimoine canadien",
      "parliament": 36,
      "session": 1,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "name_en": "Standing Committee on Human Resources Development and the Status of Persons with Disabilities"
    },
    {
      "name_fr": "Sous-comit\u00e9 du programme et de la proc\u00e9dure du Comit\u00e9 permanent de l'environnement et du d\u00e9veloppement durable",
      "parliament": 36,
      "session": 1,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "name_en": "Subcommittee on Agenda and Procedure of the Standing Committee on Environment and Sustainable Development"
    }
  ],
  "contact_info": {
    "parliament": {
      "email": "Bigras.B@parl.gc.ca",
      "postal_code": "K1A 0A6",
      "city_fr": "Ottawa",
      "province_en": "Ontario",
      "province_fr": "Ontario",
      "street_address_en": "House of Commons",
      "telephone": "613-992-0423",
      "street_address_fr": "Chambre des communes",
      "fax": "613-992-0878",
      "city_en": "Ottawa"
    },
    "constituency": {
      "email": "bigrab1@parl.gc.ca",
      "postal_code": "H2G 3C6",
      "city_fr": "Montr\u00e9al",
      "province_en": "Quebec",
      "province_fr": "Qu\u00e9bec",
      "street_address_en": "1453 Beaubien Street East, Suite 208",
      "telephone": "514-729-5342",
      "street_address_fr": "1453, rue Beaubien Est, bureau 208",
      "fax": "514-729-5875",
      "city_en": "Montreal"
    }
  },
  "name": "Bernard Bigras",
  "date_of_birth": "1969-06-04",
  "constituencies": [
    {
      "result_en": "Elected",
      "election_date": "2008-10-14",
      "result_fr": "\u00c9lu",
      "riding_en": "Rosemont--La Petite-Patrie",
      "riding_fr": "Rosemont--La Petite-Patrie"
    },
    {
      "result_en": "Elected",
      "election_date": "2006-01-23",
      "result_fr": "\u00c9lu",
      "riding_en": "Rosemont--La Petite-Patrie",
      "riding_fr": "Rosemont--La Petite-Patrie"
    },
    {
      "result_en": "Elected",
      "election_date": "2004-06-28",
      "result_fr": "\u00c9lu",
      "riding_en": "Rosemont--La Petite-Patrie",
      "riding_fr": "Rosemont--La Petite-Patrie"
    },
    {
      "result_en": "Elected",
      "election_date": "2000-11-27",
      "result_fr": "\u00c9lu",
      "riding_en": "Rosemont--Petite-Patrie",
      "riding_fr": "Rosemont--Petite-Patrie"
    },
    {
      "result_en": "Elected",
      "election_date": "1997-06-02",
      "result_fr": "\u00c9lu",
      "riding_en": "Rosemont",
      "riding_fr": "Rosemont"
    }
  ],
  "place_of_birth": {
    "name_fr": "Montr\u00e9al, Qu\u00e9bec, Canada",
    "name_en": "Montreal, Quebec, Canada"
  },
  "parties": [
    {
      "name_fr": "Bloc Qu\u00e9b\u00e9cois",
      "start_date": "1997-06-02",
      "name_en": "Bloc Qu\u00e9b\u00e9cois"
    }
  ],
  "language": "French",
  "id": "b423ba61-95aa-4b51-8b1c-1543eac4f01f",
  "weblinks": [
    {
      "name_fr": "Profil du d\u00e9put\u00e9",
      "url_en": "http://webinfo.parl.gc.ca/MembersOfParliament/ProfileMP.aspx?Key=78641&Language=E",
      "url_fr": "http://webinfo.parl.gc.ca/MembersOfParliament/ProfileMP.aspx?Key=78641&Language=F",
      "name_en": "MP profile"
    },
    {
      "name_fr": "Site Web du parti",
      "url_en": "http://www.blocquebecois.org/dossiers/deputes/default.aspx?id=8ccfc3d9-388a-4002-ac57-44c679c153f1",
      "url_fr": "http://www.blocquebecois.org/dossiers/deputes/default.aspx?id=8ccfc3d9-388a-4002-ac57-44c679c153f1",
      "name_en": "Party Website (Available in French only)"
    },
    {
      "name_fr": "Site Web personnel",
      "url_en": "http://www.bernardbigras.qc.ca",
      "url_fr": "http://www.bernardbigras.qc.ca",
      "name_en": "Personal Website (Available in French only)"
    }
  ]
}