{
  "parties": [
    {
      "start_date": "2004-06-28",
      "name_en": "Liberal Party of Canada",
      "name_fr": "Parti lib\u00e9ral du Canada"
    }
  ],
  "date_of_birth": "1947-09-09",
  "place_of_birth": {
    "name_en": "Dosanjh Kalan, Punjab, India",
    "name_fr": "Dosanjh Kalan, Pendjab, Inde"
  },
  "name": "Ujjal Dosanjh",
  "functions": [
    {
      "role_en": "Minister",
      "start_date": "2004-07-20",
      "role_fr": "Ministre",
      "end_date": "2006-02-05",
      "title_en": "Minister of Health",
      "title_fr": "Ministre de la Sant\u00e9"
    },
    {
      "role_en": "Critic",
      "start_date": "2009-10-06",
      "role_fr": "Porte-parole",
      "title_en": "National Defence",
      "title_fr": "D\u00e9fense nationale"
    },
    {
      "role_en": "Critic",
      "start_date": "2008-11-14",
      "role_fr": "Porte-parole",
      "end_date": "2009-01-21",
      "title_en": "National Defence",
      "title_fr": "D\u00e9fense nationale"
    },
    {
      "role_en": "Critic",
      "start_date": "2007-10-09",
      "role_fr": "Porte-parole",
      "end_date": "2008-11-13",
      "title_en": "Public Safety",
      "title_fr": "S\u00e9curit\u00e9 publique"
    },
    {
      "role_en": "Critic",
      "start_date": "2007-01-18",
      "role_fr": "Porte-parole",
      "end_date": "2007-10-08",
      "title_en": "Foreign Affairs",
      "title_fr": "Affaires \u00e9trang\u00e8res"
    },
    {
      "role_en": "Critic",
      "start_date": "2006-02-23",
      "role_fr": "Porte-parole",
      "end_date": "2007-01-17",
      "title_en": "National Defence",
      "title_fr": "D\u00e9fense nationale"
    }
  ],
  "committees": [
    {
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "parliament": 40,
      "session": 3,
      "name_en": "Special Committee on the Canadian Mission in Afghanistan",
      "name_fr": "Comit\u00e9 permanent de la d\u00e9fense nationale"
    },
    {
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "parliament": 40,
      "session": 3,
      "name_en": "Standing Committee on National Defence",
      "name_fr": "Comit\u00e9 sp\u00e9cial sur la mission canadienne en Afghanistan"
    },
    {
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "parliament": 40,
      "session": 2,
      "name_en": "Special Committee on the Canadian Mission in Afghanistan",
      "name_fr": "Comit\u00e9 permanent de la d\u00e9fense nationale"
    },
    {
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "parliament": 40,
      "session": 2,
      "name_en": "Standing Committee on Justice and Human Rights",
      "name_fr": "Comit\u00e9 permanent de la justice et des droits de la personne"
    },
    {
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "parliament": 40,
      "session": 2,
      "name_en": "Standing Committee on National Defence",
      "name_fr": "Comit\u00e9 sp\u00e9cial sur la mission canadienne en Afghanistan"
    },
    {
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "parliament": 39,
      "session": 2,
      "name_en": "Special Committee on the Canadian Mission in Afghanistan",
      "name_fr": "Comit\u00e9 permanent de la s\u00e9curit\u00e9 publique et nationale"
    },
    {
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "parliament": 39,
      "session": 2,
      "name_en": "Standing Committee on Public Safety and National Security",
      "name_fr": "Comit\u00e9 sp\u00e9cial sur la mission canadienne en Afghanistan"
    },
    {
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "parliament": 39,
      "session": 1,
      "name_en": "Standing Committee on Foreign Affairs and International Development",
      "name_fr": "Comit\u00e9 permanent de la d\u00e9fense nationale"
    },
    {
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "parliament": 39,
      "session": 1,
      "name_en": "Standing Committee on National Defence",
      "name_fr": "Comit\u00e9 permanent des affaires \u00e9trang\u00e8res et du d\u00e9veloppement international"
    }
  ],
  "language": "English",
  "professions": [
    {
      "name_en": "Community activist",
      "name_fr": "Activiste communautaire"
    },
    {
      "name_en": "Lawyer",
      "name_fr": "Avocat"
    }
  ],
  "id": "ba1fd300-becd-4a2e-ba0c-a6e4696b81e5"
}