{
  "parties": [
    {
      "start_date": "2004-06-28",
      "name_en": "Liberal Party of Canada",
      "name_fr": "Parti lib\u00e9ral du Canada"
    },
    {
      "start_date": "2004-01-14",
      "end_date": "2004-06-27",
      "name_en": "",
      "name_fr": ""
    },
    {
      "start_date": "2003-12-23",
      "end_date": "2004-01-13",
      "name_en": "Conservative Party of Canada",
      "name_fr": "Parti conservateur du Canada"
    },
    {
      "start_date": "2000-03-27",
      "end_date": "2003-12-22",
      "name_en": "Canadian Reform Conservative Alliance",
      "name_fr": "Alliance r\u00e9formiste conservatrice canadienne"
    },
    {
      "start_date": "1993-10-25",
      "end_date": "2000-03-26",
      "name_en": "Reform Party",
      "name_fr": "Parti r\u00e9formiste"
    }
  ],
  "date_of_birth": "1960-04-13",
  "place_of_birth": {
    "name_en": "London, England",
    "name_fr": "Londres, Angleterre"
  },
  "name": "Keith P. Martin",
  "functions": [
    {
      "role_en": "Parliamentary Secretary",
      "start_date": "2004-07-20",
      "role_fr": "Secr\u00e9taire parlementaire",
      "end_date": "2006-02-05",
      "title_en": "Parliamentary Secretary to the Minister of National Defence",
      "title_fr": "Secr\u00e9taire parlementaire du ministre de la D\u00e9fense nationale"
    },
    {
      "role_en": "Critic",
      "start_date": "2009-01-22",
      "role_fr": "Porte-parole",
      "end_date": "2009-10-05",
      "title_en": "2010 Olympics",
      "title_fr": "Olympiques de 2010"
    },
    {
      "role_en": "Critic",
      "start_date": "2009-01-22",
      "role_fr": "Porte-parole",
      "end_date": "2009-10-05",
      "title_en": "Amateur Sport",
      "title_fr": "Sant\u00e9 publique"
    },
    {
      "role_en": "Critic",
      "start_date": "2009-01-22",
      "role_fr": "Porte-parole",
      "end_date": "2009-10-05",
      "title_en": "Health, Public",
      "title_fr": "Sport amateur"
    },
    {
      "role_en": "Critic",
      "start_date": "2009-01-22",
      "role_fr": "Porte-parole",
      "end_date": "2009-10-05",
      "title_en": "Sports",
      "title_fr": "Sports"
    },
    {
      "role_en": "Critic",
      "start_date": "2008-11-14",
      "role_fr": "Porte-parole",
      "end_date": "2009-01-21",
      "title_en": "Veterans Affairs",
      "title_fr": "Anciens combattants"
    },
    {
      "role_en": "Critic",
      "start_date": "2007-10-09",
      "role_fr": "Porte-parole",
      "end_date": "2008-11-13",
      "title_en": "CIDA",
      "title_fr": "ACDI"
    },
    {
      "role_en": "Critic",
      "start_date": "2007-10-09",
      "role_fr": "Porte-parole",
      "end_date": "2008-11-13",
      "title_en": "International Development",
      "title_fr": "D\u00e9veloppement international"
    },
    {
      "role_en": "Critic",
      "start_date": "2006-05-30",
      "role_fr": "Porte-parole",
      "end_date": "2007-01-17",
      "title_en": "Foreign Affairs",
      "title_fr": "Affaires \u00e9trang\u00e8res"
    },
    {
      "role_en": "Critic",
      "start_date": "2006-02-23",
      "role_fr": "Porte-parole",
      "end_date": "2006-05-29",
      "title_en": "CIDA",
      "title_fr": "ACDI"
    },
    {
      "role_en": "Critic",
      "start_date": "2003-12-12",
      "role_fr": "Porte-parole",
      "end_date": "2004-01-13",
      "title_en": "Financial Institutions",
      "title_fr": "Institutions financi\u00e8res"
    },
    {
      "role_en": "Critic",
      "start_date": "2002-04-04",
      "role_fr": "Porte-parole",
      "end_date": "2003-12-11",
      "title_en": "International Financial Institutions",
      "title_fr": "Institutions financi\u00e8res internationales"
    },
    {
      "role_en": "Critic",
      "start_date": "2001-06-18",
      "role_fr": "Porte-parole",
      "end_date": "2001-12-17",
      "title_en": "International Financial Institutions",
      "title_fr": "Institutions financi\u00e8res internationales"
    },
    {
      "role_en": "Critic",
      "start_date": "2001-06-18",
      "role_fr": "Porte-parole",
      "end_date": "2004-01-13",
      "title_en": "Latin America and Africa",
      "title_fr": "Am\u00e9rique latine et Afrique"
    },
    {
      "role_en": "Critic",
      "start_date": "2001-02",
      "role_fr": "Porte-parole",
      "end_date": "2001-06",
      "title_en": "Foreign Affairs",
      "title_fr": "Affaires \u00e9trang\u00e8res"
    },
    {
      "role_en": "Critic",
      "start_date": "2000-01-01",
      "role_fr": "Porte-parole",
      "end_date": "2000-07-31",
      "title_en": "Foreign Affairs",
      "title_fr": "Affaires \u00e9trang\u00e8res"
    },
    {
      "role_en": "Critic",
      "start_date": "1999-10-08",
      "role_fr": "Porte-parole",
      "end_date": "1999-12-31",
      "title_en": "Health",
      "title_fr": "Sant\u00e9"
    },
    {
      "role_en": "Critic",
      "start_date": "1997-02-17",
      "role_fr": "Porte-parole",
      "end_date": "1997-06-19",
      "title_en": "International Human Rights",
      "title_fr": "Droits de la personne au niveau international"
    },
    {
      "role_en": "Critic",
      "start_date": "1994-09",
      "role_fr": "Porte-parole",
      "end_date": "1995-06-29",
      "title_en": "Foreign Affairs",
      "title_fr": "Affaires \u00e9trang\u00e8res"
    },
    {
      "role_en": "Assistant Critic",
      "start_date": "1998-06-16",
      "role_fr": "Porte-parole adjoint",
      "end_date": "1999-10-07",
      "title_en": "Foreign Affairs",
      "title_fr": "Affaires \u00e9trang\u00e8res"
    },
    {
      "role_en": "Assistant Critic",
      "start_date": "1997-06-20",
      "role_fr": "Porte-parole adjoint",
      "end_date": "1998-06-16",
      "title_en": "Justice",
      "title_fr": "Justice"
    },
    {
      "role_en": "Assistant Critic",
      "start_date": "1997-02-17",
      "role_fr": "Porte-parole adjoint",
      "end_date": "1997-06-19",
      "title_en": "Health",
      "title_fr": "Sant\u00e9"
    },
    {
      "role_en": "Assistant Critic",
      "start_date": "1995-06-30",
      "role_fr": "Porte-parole adjoint",
      "end_date": "1997-02-17",
      "title_en": "Environment",
      "title_fr": "Environnement"
    }
  ],
  "committees": [
    {
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "parliament": 40,
      "session": 3,
      "name_en": "Standing Committee on National Defence",
      "name_fr": "Comit\u00e9 permanent de la d\u00e9fense nationale"
    },
    {
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "parliament": 40,
      "session": 2,
      "name_en": "Standing Committee on National Defence",
      "name_fr": "Comit\u00e9 permanent de la d\u00e9fense nationale"
    },
    {
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "parliament": 39,
      "session": 2,
      "name_en": "Standing Committee on Foreign Affairs and International Development",
      "name_fr": "Comit\u00e9 permanent des affaires \u00e9trang\u00e8res et du d\u00e9veloppement international"
    },
    {
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "parliament": 39,
      "session": 1,
      "name_en": "Standing Committee on Foreign Affairs and International Development",
      "name_fr": "Comit\u00e9 permanent de la d\u00e9fense nationale"
    },
    {
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "parliament": 39,
      "session": 1,
      "name_en": "Standing Committee on National Defence",
      "name_fr": "Comit\u00e9 permanent des affaires \u00e9trang\u00e8res et du d\u00e9veloppement international"
    },
    {
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "parliament": 38,
      "session": 1,
      "name_en": "Standing Committee on National Defence and Veterans Affairs",
      "name_fr": "Comit\u00e9 permanent de la d\u00e9fense nationale et des anciens combattants"
    },
    {
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "parliament": 37,
      "session": 3,
      "name_en": "Subcommittee on Human Rights and International Development of the Standing Committee on Foreign Affairs and International Trade",
      "name_fr": "Sous-comit\u00e9 des droits de la personne et du d\u00e9veloppement international du Comit\u00e9 permanent des affaires \u00e9trang\u00e8res et du commerce international"
    },
    {
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "parliament": 37,
      "session": 2,
      "name_en": "Standing Committee on Foreign Affairs and International Trade",
      "name_fr": "Comit\u00e9 permanent des affaires \u00e9trang\u00e8res et du commerce international"
    },
    {
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "parliament": 37,
      "session": 1,
      "name_en": "Standing Committee on Foreign Affairs and International Trade",
      "name_fr": "Comit\u00e9 permanent de la justice et des droits de la personne"
    },
    {
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "parliament": 37,
      "session": 1,
      "name_en": "Standing Committee on Justice and Human Rights",
      "name_fr": "Comit\u00e9 permanent des affaires \u00e9trang\u00e8res et du commerce international"
    },
    {
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "parliament": 37,
      "session": 1,
      "name_en": "Subcommittee on Agenda and Procedure of the Standing Committee on Foreign Affairs and International Trade",
      "name_fr": "Sous-comit\u00e9 du programme et de la proc\u00e9dure du Comit\u00e9 permanent des affaires \u00e9trang\u00e8res et du commerce international"
    },
    {
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "parliament": 36,
      "session": 2,
      "name_en": "Standing Committee on Foreign Affairs and International Trade",
      "name_fr": "Comit\u00e9 permanent de la sant\u00e9"
    },
    {
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "parliament": 36,
      "session": 2,
      "name_en": "Standing Committee on Health",
      "name_fr": "Comit\u00e9 permanent des affaires \u00e9trang\u00e8res et du commerce international"
    },
    {
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "parliament": 36,
      "session": 2,
      "name_en": "Subcommittee on Human Rights and International Development of the Standing Committee of Foreign Affairs and International Trade",
      "name_fr": "Sous-comit\u00e9 des droits de la personne et du d\u00e9veloppement international du Comit\u00e9 permanent des affaires \u00e9trang\u00e8res et du commerce international"
    },
    {
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "parliament": 36,
      "session": 1,
      "name_en": "Standing Committee on Fisheries and Oceans",
      "name_fr": "Comit\u00e9 permanent des p\u00eaches et des oc\u00e9ans"
    },
    {
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "parliament": 36,
      "session": 1,
      "name_en": "Subcommittee on Human Rights and International Development of the Standing Committee of Foreign Affairs and International Trade",
      "name_fr": "Sous-comit\u00e9 des droits de la personne et du d\u00e9veloppement international du Comit\u00e9 permanent des affaires \u00e9trang\u00e8res et du commerce international"
    },
    {
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "parliament": 35,
      "session": 2,
      "name_en": "Standing Committee on Health",
      "name_fr": "Comit\u00e9 permanent de la sant\u00e9"
    },
    {
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "parliament": 35,
      "session": 2,
      "name_en": "Subcommittee on Sustainable Human Development of the Standing Committee on Foreign Affairs and International Trade",
      "name_fr": "Sous-comit\u00e9 du d\u00e9veloppement durable humain du Comit\u00e9 permanent des affaires \u00e9trang\u00e8res et du commerce international"
    },
    {
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "parliament": 35,
      "session": 1,
      "name_en": "Standing Committee on Environment and Sustainable Development",
      "name_fr": "Comit\u00e9 permanent de la sant\u00e9"
    },
    {
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "parliament": 35,
      "session": 1,
      "name_en": "Standing Committee on Health",
      "name_fr": "Comit\u00e9 permanent de l'environnement et du d\u00e9veloppement durable"
    },
    {
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "parliament": 35,
      "session": 1,
      "name_en": "Subcommittee on Human Rights of the Standing Committee on Foreign Affairs and International Trade",
      "name_fr": "Sous-comit\u00e9 sur la r\u00e9gion de l'Arctique du Comit\u00e9 permanent de l'environnement et du d\u00e9veloppement durable"
    },
    {
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "parliament": 35,
      "session": 1,
      "name_en": "Subcommittee on the Arctic Region of the Standing Committee on Environment and Sustainable Development",
      "name_fr": "Sous-comit\u00e9 sur les droits de la personne du Comit\u00e9 permanent des affaires \u00e9trang\u00e8res et du commerce internationale"
    }
  ],
  "language": "English",
  "professions": [
    {
      "name_en": "Physician",
      "name_fr": "M\u00e9decin"
    }
  ],
  "id": "c0377f5d-9a2b-4831-919c-8f5553270c2c"
}