{
  "professions": [
    {
      "name_fr": "Administratrice",
      "name_en": "Administrator"
    },
    {
      "name_fr": "Agente de d\u00e9veloppement p\u00e9dagogique",
      "name_en": "Businesswoman"
    },
    {
      "name_fr": "Enseignante",
      "name_en": "Educational development advisor"
    },
    {
      "name_fr": "Fonctionnaire principale",
      "name_en": "Manager"
    },
    {
      "name_fr": "G\u00e9rante",
      "name_en": "Senior public servant"
    },
    {
      "name_fr": "Femme d'affaires",
      "name_en": "Teacher"
    }
  ],
  "parlinfo_id": 78525,
  "functions": [
    {
      "title_fr": "Secr\u00e9taire parlementaire du ministre du D\u00e9veloppement des ressources humaines",
      "start_date": "2000-09-01",
      "end_date": "2003-01-12",
      "role_en": "Parliamentary Secretary",
      "role_fr": "Secr\u00e9taire parlementaire",
      "title_en": "Parliamentary Secretary to the Minister of Human Resources Development"
    },
    {
      "title_fr": "Francophonie",
      "start_date": "2009-01-22",
      "role_en": "Critic",
      "role_fr": "Porte-parole",
      "title_en": "Francophonie"
    },
    {
      "title_fr": "Francophonie",
      "start_date": "2007-01-18",
      "end_date": "2007-10-08",
      "role_en": "Critic",
      "role_fr": "Porte-parole",
      "title_en": "Francophonie"
    },
    {
      "title_fr": "Langues officielles",
      "start_date": "2007-01-18",
      "end_date": "2007-10-08",
      "role_en": "Critic",
      "role_fr": "Porte-parole",
      "title_en": "Official Languages"
    },
    {
      "title_fr": "Citoyennet\u00e9 et Immigration",
      "start_date": "2006-05-30",
      "end_date": "2007-01-17",
      "role_en": "Critic",
      "role_fr": "Porte-parole",
      "title_en": "Citizenship and Immigration"
    },
    {
      "title_fr": "Langues officielles",
      "start_date": "2006-02-03",
      "end_date": "2006-05-29",
      "role_en": "Critic",
      "role_fr": "Porte-parole",
      "title_en": "Official Languages"
    }
  ],
  "committees": [
    {
      "name_fr": "Comit\u00e9 permanent du d\u00e9veloppement des ressources humaines, du d\u00e9veloppement des comp\u00e9tences, du d\u00e9veloppement social et de la condition des personnes handicap\u00e9es",
      "parliament": 38,
      "session": 1,
      "role_en": "Chair",
      "role_fr": "Pr\u00e9sidente",
      "name_en": "Standing Committee on Human Resources, Skills Development, Social Development and the Status of Persons with Disabilities"
    },
    {
      "name_fr": "Sous-comit\u00e9 du programme et de la proc\u00e9dure du Comit\u00e9 permanent du d\u00e9veloppement des ressources humaines, du d\u00e9veloppement des comp\u00e9tences, du d\u00e9veloppement social et de la condition des personnes handicapp\u00e9es",
      "parliament": 38,
      "session": 1,
      "role_en": "Chair",
      "role_fr": "Pr\u00e9sidente",
      "name_en": "Subcommittee on Agenda and Procedure of the Standing Committee on Human Resources, Skills Development, Social Development and the Status of Persons with Disabilties"
    },
    {
      "name_fr": "Sous-comit\u00e9 concernant les d\u00e9nonciateurs du Comit\u00e9 permanent des op\u00e9rations gouvernementales et des pr\u00e9visions budg\u00e9taires",
      "parliament": 37,
      "session": 2,
      "role_en": "Co-Chair",
      "role_fr": "Co-pr\u00e9sidente",
      "name_en": "Subcommittee on Whistleblowing of the Standing Committee on Government Operations and Estimates"
    },
    {
      "name_fr": "Comit\u00e9 permanent des ressources humaines, du d\u00e9veloppement des comp\u00e9tences, du d\u00e9veloppement social et de la condition des personnes handicap\u00e9es",
      "parliament": 40,
      "session": 3,
      "role_en": "Vice-Chair",
      "role_fr": "Vice-pr\u00e9sidente",
      "name_en": "Standing Committee on Human Resources, Skills and Social Development and the Status of Persons with Disabilities"
    },
    {
      "name_fr": "Sous-comit\u00e9 du programme et de la proc\u00e9dure du Comit\u00e9 permanent des ressources humaines, du d\u00e9veloppement des comp\u00e9tences, du d\u00e9veloppement social et de la condition des personnes handicap\u00e9es",
      "parliament": 40,
      "session": 3,
      "role_en": "Vice-Chair",
      "role_fr": "Vice-pr\u00e9sidente",
      "name_en": "Subcommittee on Agenda and Procedure of the Standing Committee on Human Resources, Skills and Social Development and the Status of Persons with Disabilities"
    },
    {
      "name_fr": "Comit\u00e9 permanent des ressources humaines, du d\u00e9veloppement des comp\u00e9tences, du d\u00e9veloppement social et de la condition des personnes handicap\u00e9es",
      "parliament": 40,
      "session": 2,
      "role_en": "Vice-Chair",
      "role_fr": "Vice-pr\u00e9sidente",
      "name_en": "Standing Committee on Human Resources, Skills and Social Development and the Status of Persons with Disabilities"
    },
    {
      "name_fr": "Sous-Comit\u00e9 du programme et de la proc\u00e9dure du Comit\u00e9 permanent des ressources humaines, du d\u00e9veloppement des comp\u00e9tences, du d\u00e9veloppement social et de la condition des personnes handicap\u00e9es",
      "parliament": 40,
      "session": 2,
      "role_en": "Vice-Chair",
      "role_fr": "Vice-pr\u00e9sidente",
      "name_en": "Subcommittee on Agenda and Procedure of the Standing Committee on Human Resources, Skills and Social Development and the Status of Persons with Disabilities"
    },
    {
      "name_fr": "Comit\u00e9 permanent des langues officielles",
      "parliament": 39,
      "session": 1,
      "role_en": "Vice-Chair",
      "role_fr": "Vice-pr\u00e9sidente",
      "name_en": "Standing Committee on Official Languages"
    },
    {
      "name_fr": "Comit\u00e9 permanent de la citoyennet\u00e9 et de l'immigration",
      "parliament": 37,
      "session": 3,
      "role_en": "Vice-Chair",
      "role_fr": "Vice-pr\u00e9sidente",
      "name_en": "Standing Committee on Citizenship and Immigration"
    },
    {
      "name_fr": "Comit\u00e9 permanent de la citoyennet\u00e9 et de l'immigration",
      "parliament": 36,
      "session": 1,
      "role_en": "Vice-Chair",
      "role_fr": "Vice-pr\u00e9sidente",
      "name_en": "Special Committee on the Modernization and Improvement of the Procedures of the House of Commons"
    },
    {
      "name_fr": "Comit\u00e9 sp\u00e9cial sur la modernisation et l'am\u00e9lioration de la proc\u00e9dure \u00e0 la Chambre des communes",
      "parliament": 36,
      "session": 1,
      "role_en": "Vice-Chair",
      "role_fr": "Vice-pr\u00e9sidente",
      "name_en": "Standing Committee on Citizenship and Immigration"
    },
    {
      "name_fr": "Comit\u00e9 permanent des ressources humaines, du d\u00e9veloppement des comp\u00e9tences, du d\u00e9veloppement social et de la condition des personnes handicap\u00e9es",
      "parliament": 40,
      "session": 3,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "name_en": "Standing Committee on Human Resources, Skills and Social Development and the Status of Persons with Disabilities"
    },
    {
      "name_fr": "Sous-comit\u00e9 du programme et de la proc\u00e9dure du Comit\u00e9 permanent des ressources humaines, du d\u00e9veloppement des comp\u00e9tences, du d\u00e9veloppement social et de la condition des personnes handicap\u00e9es",
      "parliament": 40,
      "session": 3,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "name_en": "Subcommittee on Agenda and Procedure of the Standing Committee on Human Resources, Skills and Social Development and the Status of Persons with Disabilities"
    },
    {
      "name_fr": "Comit\u00e9 permanent des ressources humaines, du d\u00e9veloppement des comp\u00e9tences, du d\u00e9veloppement social et de la condition des personnes handicap\u00e9es",
      "parliament": 40,
      "session": 2,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "name_en": "Standing Committee on Human Resources, Skills and Social Development and the Status of Persons with Disabilities"
    },
    {
      "name_fr": "Sous-Comit\u00e9 du programme et de la proc\u00e9dure du Comit\u00e9 permanent des ressources humaines, du d\u00e9veloppement des comp\u00e9tences, du d\u00e9veloppement social et de la condition des personnes handicap\u00e9es",
      "parliament": 40,
      "session": 2,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "name_en": "Subcommittee on Agenda and Procedure of the Standing Committee on Human Resources, Skills and Social Development and the Status of Persons with Disabilities"
    },
    {
      "name_fr": "Comit\u00e9 l\u00e9gislatif charg\u00e9 du projet de loi C-20",
      "parliament": 39,
      "session": 2,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "name_en": "Legislative Committee on Bill C-20"
    },
    {
      "name_fr": "Comit\u00e9 permanent des langues officielles",
      "parliament": 39,
      "session": 2,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "name_en": "Standing Committee on Government Operations and Estimates"
    },
    {
      "name_fr": "Comit\u00e9 permanent des op\u00e9rations gouvernementales et des pr\u00e9visions budg\u00e9taires",
      "parliament": 39,
      "session": 2,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "name_en": "Standing Committee on Official Languages"
    },
    {
      "name_fr": "Comit\u00e9 permanent de la citoyennet\u00e9 et de l'immigration",
      "parliament": 39,
      "session": 1,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "name_en": "Standing Committee on Citizenship and Immigration"
    },
    {
      "name_fr": "Comit\u00e9 permanent des langues officielles",
      "parliament": 39,
      "session": 1,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "name_en": "Standing Committee on Official Languages"
    },
    {
      "name_fr": "Sous-comit\u00e9 du programme et de la proc\u00e9dure du Comit\u00e9 permanent de la citoyennet\u00e9 et de l'immigration",
      "parliament": 39,
      "session": 1,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "name_en": "Subcommittee on Agenda and Procedure of the Standing Committee on Citizenship and Immigration"
    },
    {
      "name_fr": "Comit\u00e9 de Liaison",
      "parliament": 38,
      "session": 1,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "name_en": "Liaison Committee"
    },
    {
      "name_fr": "Comit\u00e9 permanent du d\u00e9veloppement des ressources humaines, du d\u00e9veloppement des comp\u00e9tences, du d\u00e9veloppement social et de la condition des personnes handicap\u00e9es",
      "parliament": 38,
      "session": 1,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "name_en": "Standing Committee on Human Resources, Skills Development, Social Development and the Status of Persons with Disabilities"
    },
    {
      "name_fr": "Sous-comit\u00e9 du programme et de la proc\u00e9dure du Comit\u00e9 permanent du d\u00e9veloppement des ressources humaines, du d\u00e9veloppement des comp\u00e9tences, du d\u00e9veloppement social et de la condition des personnes handicapp\u00e9es",
      "parliament": 38,
      "session": 1,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "name_en": "Subcommittee on Agenda and Procedure of the Standing Committee on Human Resources, Skills Development, Social Development and the Status of Persons with Disabilties"
    },
    {
      "name_fr": "Comit\u00e9 permanent de la citoyennet\u00e9 et de l'immigration",
      "parliament": 37,
      "session": 3,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "name_en": "Standing Committee on Citizenship and Immigration"
    },
    {
      "name_fr": "Comit\u00e9 permanent de la citoyennet\u00e9 et de l'immigration",
      "parliament": 37,
      "session": 2,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "name_en": "Standing Committee on Citizenship and Immigration"
    },
    {
      "name_fr": "Comit\u00e9 permanent de la sant\u00e9",
      "parliament": 37,
      "session": 2,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "name_en": "Standing Committee on Government Operations and Estimates"
    },
    {
      "name_fr": "Comit\u00e9 permanent des op\u00e9rations gouvernementales et des pr\u00e9visions budg\u00e9taires",
      "parliament": 37,
      "session": 2,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "name_en": "Standing Committee on Health"
    },
    {
      "name_fr": "Comit\u00e9 permanent du d\u00e9veloppement des ressources humaines et de la condition des personnes handicap\u00e9es",
      "parliament": 37,
      "session": 2,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "name_en": "Standing Committee on Human Resources Development and the Status of Persons with Disabilities"
    },
    {
      "name_fr": "Sous-comit\u00e9 concernant les d\u00e9nonciateurs du Comit\u00e9 permanent des op\u00e9rations gouvernementales et des pr\u00e9visions budg\u00e9taires",
      "parliament": 37,
      "session": 2,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "name_en": "Subcommittee on Whistleblowing of the Standing Committee on Government Operations and Estimates"
    },
    {
      "name_fr": "Comit\u00e9 permanent du d\u00e9veloppement des ressources humaines et de la condition des personnes handicap\u00e9es",
      "parliament": 37,
      "session": 1,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "name_en": "Standing Committee on Human Resources Development and the Status of Persons with Disabilities"
    },
    {
      "name_fr": "Sous-comit\u00e9 de la condition des personnes handicap\u00e9es du Comit\u00e9 permanent du d\u00e9veloppement des ressources humaines et de la condition des personnes handicap\u00e9es",
      "parliament": 37,
      "session": 1,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "name_en": "Subcommittee on Agenda and Procedure of the Standing Committee on Human Resources Development an the Status of Persons with Disabilties"
    },
    {
      "name_fr": "Sous-comit\u00e9 du programme et de la proc\u00e9dure du Comit\u00e9 permanent du d\u00e9veloppement des ressources humaines et de la condition des personnes handicap\u00e9es",
      "parliament": 37,
      "session": 1,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "name_en": "Subcommittee on the Status of Persons with Disabilities of the Standing Committee on Human Resources Development and the Status of Persons with Disabilities"
    },
    {
      "name_fr": "Comit\u00e9 permanent du d\u00e9veloppement des ressources humaines et de la condition des personnes handicap\u00e9es",
      "parliament": 36,
      "session": 2,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "name_en": "Standing Committee on Human Resources Development and the Status of Persons with Disabilities"
    },
    {
      "name_fr": "Sous-comit\u00e9 sur les enfants et jeunes \u00e0 risque du Comit\u00e9 permanent du d\u00e9veloppement des ressources humaines et de la condition des personnes handicap\u00e9es",
      "parliament": 36,
      "session": 2,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "name_en": "Subcommittee on Children and Youth at Risk of the Standing Committee on Human Resources Development and the Status of Persons with Disabilities"
    },
    {
      "name_fr": "Comit\u00e9 permanent de la citoyennet\u00e9 et de l'immigration",
      "parliament": 36,
      "session": 1,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "name_en": "Special Committee on the Modernization and Improvement of the Procedures of the House of Commons"
    },
    {
      "name_fr": "Comit\u00e9 permanent des affaires \u00e9trang\u00e8res et du commerce international",
      "parliament": 36,
      "session": 1,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "name_en": "Standing Committee on Citizenship and Immigration"
    },
    {
      "name_fr": "Comit\u00e9 permanent des ressources naturelles et des op\u00e9rations gouvernementales",
      "parliament": 36,
      "session": 1,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "name_en": "Standing Committee on Foreign Affairs and International Trade"
    },
    {
      "name_fr": "Sous-comit\u00e9 des droits de la personne et du d\u00e9veloppement international du Comit\u00e9 permanent des affaires \u00e9trang\u00e8res et du commerce international",
      "parliament": 36,
      "session": 1,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "name_en": "Standing Committee on Natural Resources and Government Operations"
    },
    {
      "name_fr": "Sous-comit\u00e9 du commerce, des diff\u00e9rends commerciaux et des investissements internationaux du Comit\u00e9 permanent des affaires \u00e9trang\u00e8res et commerce international",
      "parliament": 36,
      "session": 1,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "name_en": "Subcommittee on Agenda and procedure of the Standing Committee on Citizenship and Immigration"
    },
    {
      "name_fr": "Sous-comit\u00e9 du programme et de la proc\u00e9dure du Comit\u00e9 permanent de la citoyennet\u00e9 et de l'immigration",
      "parliament": 36,
      "session": 1,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "name_en": "Subcommittee on Human Rights and International Development of the Standing Committee of Foreign Affairs and International Trade"
    },
    {
      "name_fr": "Comit\u00e9 sp\u00e9cial sur la modernisation et l'am\u00e9lioration de la proc\u00e9dure \u00e0 la Chambre des communes",
      "parliament": 36,
      "session": 1,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "name_en": "Subcommittee on International Trade, Trade Disputes and Investment of the Standing Committee on Foreign Affairs and International Trade"
    }
  ],
  "contact_info": {
    "parliament": {
      "email": "Folco.R@parl.gc.ca",
      "postal_code": "K1A 0A6",
      "city_fr": "Ottawa",
      "province_en": "Ontario",
      "province_fr": "Ontario",
      "street_address_en": "House of Commons",
      "telephone": "613-992-2659",
      "street_address_fr": "Chambre des communes",
      "city_en": "Ottawa"
    },
    "constituency": {
      "postal_code": "H7X 1G1",
      "city_fr": "Laval",
      "province_en": "Quebec",
      "province_fr": "Qu\u00e9bec",
      "street_address_en": "674 de la Place-Publique Street, Suite 205",
      "telephone": "450-689-4594",
      "street_address_fr": "674, rue de la Place-Publique, bureau 205",
      "fax": "450-689-5092",
      "city_en": "Laval"
    }
  },
  "name": "Raymonde Folco",
  "date_of_birth": "",
  "constituencies": [
    {
      "result_en": "Elected",
      "election_date": "2008-10-14",
      "result_fr": "\u00c9lue",
      "riding_en": "Laval--Les \u00celes",
      "riding_fr": "Laval--Les \u00celes"
    },
    {
      "result_en": "Elected",
      "election_date": "2006-01-23",
      "result_fr": "\u00c9lue",
      "riding_en": "Laval--Les \u00celes",
      "riding_fr": "Laval--Les \u00celes"
    },
    {
      "result_en": "Elected",
      "election_date": "2004-06-28",
      "result_fr": "\u00c9lue",
      "riding_en": "Laval--Les \u00celes",
      "riding_fr": "Laval--Les \u00celes"
    },
    {
      "result_en": "Elected",
      "election_date": "2000-11-27",
      "result_fr": "\u00c9lue",
      "riding_en": "Laval West",
      "riding_fr": "Laval-Ouest"
    },
    {
      "result_en": "Elected",
      "election_date": "1997-06-02",
      "result_fr": "\u00c9lue",
      "riding_en": "Laval West",
      "riding_fr": "Laval-Ouest"
    },
    {
      "result_en": "Defeated",
      "election_date": "1993-10-25",
      "result_fr": "D\u00e9faite",
      "riding_en": "Laval East",
      "riding_fr": "Laval-Est"
    }
  ],
  "place_of_birth": {
    "name_fr": "",
    "name_en": ""
  },
  "parties": [
    {
      "name_fr": "Parti lib\u00e9ral du Canada",
      "start_date": "1993-10-25",
      "name_en": "Liberal Party of Canada"
    }
  ],
  "language": "French",
  "id": "c74a4ed9-24d5-4e19-b654-4d20b89be2f6",
  "weblinks": [
    {
      "name_fr": "Profil de la d\u00e9put\u00e9e",
      "url_en": "http://webinfo.parl.gc.ca/MembersOfParliament/ProfileMP.aspx?Key=78525&Language=E",
      "url_fr": "http://webinfo.parl.gc.ca/MembersOfParliament/ProfileMP.aspx?Key=78525&Language=F",
      "name_en": "MP profile"
    },
    {
      "name_fr": "Site Web du parti",
      "url_en": "http://www.liberal.ca/en/team/mp/2937_raymonde-folco",
      "url_fr": "http://www.liberal.ca/fr/team/mp/2937_raymonde-folco",
      "name_en": "Party Website"
    },
    {
      "name_fr": "Site Web personnel",
      "url_en": "http://www.raymonde-folco.ca/en/",
      "url_fr": "http://www.raymonde-folco.ca/fr/",
      "name_en": "Personal Website"
    }
  ]
}