{
  "professions": [
    {
      "name_fr": "Administrateur scolaire",
      "name_en": "Physical educator"
    },
    {
      "name_fr": "\u00e9ducateur physique",
      "name_en": "School administrator"
    }
  ],
  "parlinfo_id": 78704,
  "functions": [
    {
      "title_fr": "Commerce international",
      "start_date": "2009-12-15",
      "role_en": "Critic",
      "role_fr": "Porte-parole",
      "title_en": "International Trade"
    },
    {
      "title_fr": "Finances",
      "start_date": "2008-06-26",
      "end_date": "2009-12-14",
      "role_en": "Critic",
      "role_fr": "Porte-parole",
      "title_en": "Finance"
    },
    {
      "title_fr": "Comptes publics",
      "start_date": "2006-09-12",
      "end_date": "2008-06-25",
      "role_en": "Critic",
      "role_fr": "Porte-parole",
      "title_en": "Public Accounts"
    },
    {
      "title_fr": "Agence de d\u00e9veloppement \u00e9conomique du Canada pour les r\u00e9gions du Qu\u00e9bec",
      "start_date": "2006-02-01",
      "end_date": "2006-09-11",
      "role_en": "Critic",
      "role_fr": "Porte-parole",
      "title_en": "Economic Development Agency of Canada for the Regions of Quebec"
    },
    {
      "title_fr": "Finances",
      "start_date": "2008-01-15",
      "end_date": "2008-06-25",
      "role_en": "Assistant Critic",
      "role_fr": "Porte-parole adjoint",
      "title_en": "Finance"
    }
  ],
  "committees": [
    {
      "name_fr": "Comit\u00e9 permanent du commerce international",
      "parliament": 40,
      "session": 3,
      "role_en": "Vice-Chair",
      "role_fr": "Vice-pr\u00e9sident",
      "name_en": "Standing Committee on International Trade"
    },
    {
      "name_fr": "Comit\u00e9 permanent des finances",
      "parliament": 40,
      "session": 2,
      "role_en": "Vice-Chair",
      "role_fr": "Vice-pr\u00e9sident",
      "name_en": "Standing Committee on Finance"
    },
    {
      "name_fr": "Sous-comit\u00e9 du programme et de la proc\u00e9dure du Comit\u00e9 permanent des finances",
      "parliament": 40,
      "session": 2,
      "role_en": "Vice-Chair",
      "role_fr": "Vice-pr\u00e9sident",
      "name_en": "Subcommittee on Agenda and Procedure of the Standing Committee on Finance"
    },
    {
      "name_fr": "Comit\u00e9 permanent des comptes publics",
      "parliament": 39,
      "session": 2,
      "role_en": "Vice-Chair",
      "role_fr": "Vice-pr\u00e9sident",
      "name_en": "Standing Committee on Public Accounts"
    },
    {
      "name_fr": "Sous-comit\u00e9 du programme et de la proc\u00e9dure du Comit\u00e9 permanent des comptes publics",
      "parliament": 39,
      "session": 2,
      "role_en": "Vice-Chair",
      "role_fr": "Vice-pr\u00e9sident",
      "name_en": "Subcommittee on Agenda and Procedure of the Standing Committee on Public Accounts"
    },
    {
      "name_fr": "Comit\u00e9 permanent des comptes publics",
      "parliament": 39,
      "session": 1,
      "role_en": "Vice-Chair",
      "role_fr": "Vice-pr\u00e9sident",
      "name_en": "Standing Committee on Public Accounts"
    },
    {
      "name_fr": "Comit\u00e9 permanent du commerce international",
      "parliament": 40,
      "session": 3,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "name_en": "Standing Committee on International Trade"
    },
    {
      "name_fr": "Comit\u00e9 permanent des finances",
      "parliament": 40,
      "session": 2,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "name_en": "Standing Committee on Finance"
    },
    {
      "name_fr": "Sous-comit\u00e9 du programme et de la proc\u00e9dure du Comit\u00e9 permanent des finances",
      "parliament": 40,
      "session": 2,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "name_en": "Subcommittee on Agenda and Procedure of the Standing Committee on Finance"
    },
    {
      "name_fr": "Comit\u00e9 permanent des comptes publics",
      "parliament": 39,
      "session": 2,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "name_en": "Standing Committee on Finance"
    },
    {
      "name_fr": "Comit\u00e9 permanent des finances",
      "parliament": 39,
      "session": 2,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "name_en": "Standing Committee on Public Accounts"
    },
    {
      "name_fr": "Sous-comit\u00e9 du programme et de la proc\u00e9dure du Comit\u00e9 permanent des comptes publics",
      "parliament": 39,
      "session": 2,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "name_en": "Subcommittee on Agenda and Procedure of the Standing Committee on Public Accounts"
    },
    {
      "name_fr": "Comit\u00e9 permanent de l'acc\u00e8s \u00e0 l'information, de la protection des renseignements personnels et de l'\u00e9thique",
      "parliament": 39,
      "session": 1,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "name_en": "Standing Committee on Access to Information, Privacy and Ethics"
    },
    {
      "name_fr": "Comit\u00e9 permanent des comptes publics",
      "parliament": 39,
      "session": 1,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "name_en": "Standing Committee on Public Accounts"
    },
    {
      "name_fr": "Sous-comit\u00e9 du programme et de la proc\u00e9dure du Comit\u00e9 permanent des comptes publics",
      "parliament": 39,
      "session": 1,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "name_en": "Subcommittee on Agenda and Procedure of the Standing Committee on Public Accounts"
    }
  ],
  "contact_info": {
    "parliament": {
      "email": "Laforest.J@parl.gc.ca",
      "postal_code": "K1A 0A6",
      "city_fr": "Ottawa",
      "province_en": "Ontario",
      "province_fr": "Ontario",
      "street_address_en": "House of Commons",
      "telephone": "613-995-4895",
      "street_address_fr": "Chambre des communes",
      "city_en": "Ottawa"
    },
    "constituency": {
      "email": "laforj1a@parl.gc.ca",
      "postal_code": "G9T 2H5",
      "city_fr": "Grand-M\u00e8re",
      "province_en": "Quebec",
      "province_fr": "Qu\u00e9bec",
      "street_address_en": "632 6th Avenue",
      "telephone": "819-538-5291",
      "street_address_fr": "632,  6e Avenue",
      "city_en": "Grand-M\u00e8re"
    }
  },
  "name": "Jean-Yves Laforest",
  "date_of_birth": "1949-06-13",
  "constituencies": [
    {
      "result_en": "Elected",
      "election_date": "2008-10-14",
      "result_fr": "\u00c9lu",
      "riding_en": "Saint-Maurice--Champlain",
      "riding_fr": "Saint-Maurice--Champlain"
    },
    {
      "result_en": "Elected",
      "election_date": "2006-01-23",
      "result_fr": "\u00c9lu",
      "riding_en": "Saint-Maurice--Champlain",
      "riding_fr": "Saint-Maurice--Champlain"
    }
  ],
  "place_of_birth": {
    "name_fr": "Shawinigan, Qu\u00e9bec, Canada",
    "name_en": "Shawinigan, Quebec, Canada"
  },
  "parties": [
    {
      "name_fr": "Bloc Qu\u00e9b\u00e9cois",
      "start_date": "2006-01-23",
      "name_en": "Bloc Qu\u00e9b\u00e9cois"
    }
  ],
  "language": "French",
  "id": "c83c6d5f-cb42-4085-978b-9eda9d2dfa31",
  "weblinks": [
    {
      "name_fr": "Profil du d\u00e9put\u00e9",
      "url_en": "http://webinfo.parl.gc.ca/MembersOfParliament/ProfileMP.aspx?Key=78704&Language=E",
      "url_fr": "http://webinfo.parl.gc.ca/MembersOfParliament/ProfileMP.aspx?Key=78704&Language=F",
      "name_en": "MP profile"
    },
    {
      "name_fr": "Site Web du parti",
      "url_en": "http://www.blocquebecois.org/dossiers/deputes/default.aspx?id=235c4b00-929f-4bf1-8980-0818e82226bc",
      "url_fr": "http://www.blocquebecois.org/dossiers/deputes/default.aspx?id=235c4b00-929f-4bf1-8980-0818e82226bc",
      "name_en": "Party Website (Available in French only)"
    }
  ]
}