{
  "language": "French, English",
  "weblinks": [
    {
      "name_en": "MP profile",
      "name_fr": "Profil du d\u00e9put\u00e9",
      "url_en": "http://webinfo.parl.gc.ca/MembersOfParliament/ProfileMP.aspx?Key=78809&Language=E",
      "url_fr": "http://webinfo.parl.gc.ca/MembersOfParliament/ProfileMP.aspx?Key=78809&Language=F"
    },
    {
      "name_en": "Party Website",
      "name_fr": "Site Web du parti",
      "url_en": "http://www.liberal.ca/en/team/mp/12764_jean-claude-damours",
      "url_fr": "http://www.liberal.ca/fr/team/mp/12764_jean-claude-damours"
    },
    {
      "name_en": "Personal Website",
      "name_fr": "Site Web personnel",
      "url_en": "http://www.jcdamours.ca/",
      "url_fr": "http://www.jcdamours.ca/"
    }
  ],
  "functions": [
    {
      "title_en": "Atlantic Gateway",
      "start_date": "2008-11-14",
      "title_fr": "Porte d'entr\u00e9e de l'Atlantique",
      "role_en": "Critic",
      "role_fr": "Porte-parole"
    },
    {
      "title_en": "Official Languages",
      "start_date": "2008-11-14",
      "title_fr": "Langues officielles",
      "end_date": "2009-01-21",
      "role_en": "Critic",
      "role_fr": "Porte-parole"
    },
    {
      "title_en": "Atlantic Canada Opportunities Agency",
      "start_date": "2007-01-18",
      "title_fr": "Agence de promotion \u00e9conomique du Canada atlantique",
      "role_en": "Critic",
      "role_fr": "Porte-parole"
    },
    {
      "title_en": "Health",
      "start_date": "2006-05-30",
      "title_fr": "Sant\u00e9",
      "end_date": "2007-01-17",
      "role_en": "Assistant Critic",
      "role_fr": "Porte-parole adjoint"
    },
    {
      "title_en": "Fisheries and Oceans",
      "start_date": "2006-04-13",
      "title_fr": "P\u00eaches et Oc\u00e9ans",
      "end_date": "2006-05-29",
      "role_en": "Assistant Critic",
      "role_fr": "Porte-parole adjoint"
    }
  ],
  "committees": [
    {
      "name_en": "Standing Committee on Human Resources, Social Development and the Status of Persons with Disabilities",
      "parliament": 39,
      "name_fr": "Comit\u00e9 permanent des ressources humaines, du d\u00e9veloppement social et de la condition des personnes handicap\u00e9es",
      "session": 1,
      "role_en": "Vice-Chair",
      "role_fr": "Vice-pr\u00e9sident"
    },
    {
      "name_en": "Subcommittee on Agenda and Procedure of the Standing Committee on Human Resources, Social Development and the Status of Persons with Disabilities",
      "parliament": 39,
      "name_fr": "Sous-comit\u00e9 du programme et de la proc\u00e9dure du Comit\u00e9 permanent des ressources humaines, du d\u00e9veloppement social et de la condition des personnes handicap\u00e9es",
      "session": 1,
      "role_en": "Vice-Chair",
      "role_fr": "Vice-pr\u00e9sident"
    },
    {
      "name_en": "Standing Committee on Official Languages",
      "parliament": 40,
      "name_fr": "Comit\u00e9 permanent des langues officielles",
      "session": 3,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre"
    },
    {
      "name_en": "Standing Committee on Official Languages",
      "parliament": 40,
      "name_fr": "Comit\u00e9 permanent des langues officielles",
      "session": 2,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre"
    },
    {
      "name_en": "Standing Committee on Official Languages",
      "parliament": 39,
      "name_fr": "Comit\u00e9 permanent des langues officielles",
      "session": 2,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre"
    },
    {
      "name_en": "Legislative Committee on Bill C-35",
      "parliament": 39,
      "name_fr": "Comit\u00e9 l\u00e9gislatif charg\u00e9 du projet de loi C-35",
      "session": 1,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre"
    },
    {
      "name_en": "Standing Committee on Human Resources, Social Development and the Status of Persons with Disabilities",
      "parliament": 39,
      "name_fr": "Comit\u00e9 permanent des langues officielles",
      "session": 1,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre"
    },
    {
      "name_en": "Standing Committee on Official Languages",
      "parliament": 39,
      "name_fr": "Comit\u00e9 permanent des ressources humaines, du d\u00e9veloppement social et de la condition des personnes handicap\u00e9es",
      "session": 1,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre"
    },
    {
      "name_en": "Subcommittee on Agenda and Procedure of the Standing Committee on Human Resources, Social Development and the Status of Persons with Disabilities",
      "parliament": 39,
      "name_fr": "Sous-comit\u00e9 du programme et de la proc\u00e9dure du Comit\u00e9 permanent des ressources humaines, du d\u00e9veloppement social et de la condition des personnes handicap\u00e9es",
      "session": 1,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre"
    },
    {
      "name_en": "Standing Committee on Human Resources, Skills Development, Social Development and the Status of Persons with Disabilities",
      "parliament": 38,
      "name_fr": "Comit\u00e9 permanent des langues officielles",
      "session": 1,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre"
    },
    {
      "name_en": "Standing Committee on Official Languages",
      "parliament": 38,
      "name_fr": "Comit\u00e9 permanent du d\u00e9veloppement des ressources humaines, du d\u00e9veloppement des comp\u00e9tences, du d\u00e9veloppement social et de la condition des personnes handicap\u00e9es",
      "session": 1,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre"
    },
    {
      "name_en": "Subcommittee on the Employment Insurance Funds of the Standing Committee on Human Resources, Skills Development, Social Development and the Status of Persons with Disabilities",
      "parliament": 38,
      "name_fr": "Sous-comit\u00e9 sur les fonds de l'assurance-emploi du Comit\u00e9 permanent des ressources humaines, du d\u00e9veloppement des comp\u00e9tences, du d\u00e9veloppement social et de la condition des personnes handicap\u00e9es",
      "session": 1,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre"
    }
  ],
  "start_date": "2004-06-28",
  "professions": [
    {
      "name_en": "Account executive",
      "name_fr": "Charg\u00e9 de compte"
    },
    {
      "name_en": "Development manager",
      "name_fr": "Conseiller financier"
    },
    {
      "name_en": "Financial agent / adviser / consultant",
      "name_fr": "Directeur technique"
    }
  ],
  "parlinfo_id": 78809,
  "name": "Jean-Claude D'Amours",
  "contact_info": {
    "parliament": {
      "email": "Damours.J@parl.gc.ca",
      "postal_code": "K1A 0A6",
      "city_en": "Ottawa",
      "city_fr": "Ottawa",
      "province_en": "Ontario",
      "telephone": "613-995-0581",
      "province_fr": "Ontario",
      "street_address_en": "House of Commons",
      "street_address_fr": "Chambre des communes"
    },
    "constituency": {
      "email": "damouj1@parl.gc.ca",
      "postal_code": "E3N 1A9",
      "city_en": "Campbellton",
      "city_fr": "Campbellton",
      "province_en": "New Brunswick",
      "telephone": "506-789-4580",
      "province_fr": "Nouveau-Brunswick",
      "street_address_en": "59 Water Street, Suite 202",
      "street_address_fr": "59, rue Water, bureau 202"
    }
  },
  "date_of_birth": "1972-12-19",
  "constituencies": [
    {
      "riding_fr": "Madawaska--Restigouche",
      "election_date": "2008-10-14",
      "result_en": "Elected",
      "result_fr": "\u00c9lu",
      "riding_en": "Madawaska--Restigouche"
    },
    {
      "riding_fr": "Madawaska--Restigouche",
      "election_date": "2006-01-23",
      "result_en": "Elected",
      "result_fr": "\u00c9lu",
      "riding_en": "Madawaska--Restigouche"
    },
    {
      "riding_fr": "Madawaska--Restigouche",
      "election_date": "2004-06-28",
      "result_en": "Elected",
      "result_fr": "\u00c9lu",
      "riding_en": "Madawaska--Restigouche"
    }
  ],
  "place_of_birth": {
    "name_en": "Edmundston, New Brunswick, Canada",
    "name_fr": "Edmundston, Nouveau-Brunswick, Canada"
  },
  "id": "c8697d30-cfba-4c08-82e3-cb65db980f86",
  "parties": [
    {
      "name_en": "Liberal Party of Canada",
      "start_date": "2004-06-28",
      "name_fr": "Parti lib\u00e9ral du Canada"
    }
  ]
}