{
  "parties": [
    {
      "start_date": "2004-06-28",
      "name_en": "Conservative Party of Canada",
      "name_fr": "Parti conservateur du Canada"
    }
  ],
  "date_of_birth": "1969-03-15",
  "place_of_birth": {
    "name_en": "Valleyview, Alberta, Canada",
    "name_fr": "Valleyview, Alberta, Canada"
  },
  "name": "Rona Ambrose",
  "functions": [
    {
      "role_en": "Minister",
      "start_date": "2010-04-09",
      "role_fr": "Ministre",
      "title_en": "Minister for Status of Women",
      "title_fr": "Ministre de la Condition f\u00e9minine"
    },
    {
      "role_en": "Minister",
      "start_date": "2010-01-19",
      "role_fr": "Ministre",
      "title_en": "Minister of Public Works and Government Services",
      "title_fr": "Ministre des Travaux publics et des Services gouvernementaux"
    },
    {
      "role_en": "Minister",
      "start_date": "2008-10-30",
      "role_fr": "Ministre",
      "end_date": "2010-01-18",
      "title_en": "Minister of Labour",
      "title_fr": "Ministre du Travail"
    },
    {
      "role_en": "Minister",
      "start_date": "2007-01-04",
      "role_fr": "Ministre",
      "end_date": "2008-10-29",
      "title_en": "Minister of Intergovernmental Affairs",
      "title_fr": "Ministre de la Diversification de l'\u00e9conomie de l'Ouest"
    },
    {
      "role_en": "Minister",
      "start_date": "2007-01-04",
      "role_fr": "Ministre",
      "end_date": "2008-10-29",
      "title_en": "Minister of Western Economic Diversification",
      "title_fr": "Ministre des Affaires intergouvernementales"
    },
    {
      "role_en": "Minister",
      "start_date": "2007-01-04",
      "role_fr": "Ministre",
      "end_date": "2008-10-29",
      "title_en": "President of the Queen's Privy Council",
      "title_fr": "Pr\u00e9sidente du Conseil priv\u00e9"
    },
    {
      "role_en": "Minister",
      "start_date": "2006-02-06",
      "role_fr": "Ministre",
      "end_date": "2007-01-03",
      "title_en": "Minister of the Environment",
      "title_fr": "Ministre de l'Environnement"
    },
    {
      "role_en": "Minister / Secretary of State",
      "start_date": "2010-04-09",
      "role_fr": "Ministre/ Secr\u00e9taire d'\u00c9tat",
      "title_en": "Minister for Status of Women",
      "title_fr": "Ministre de la Condition f\u00e9minine"
    },
    {
      "role_en": "Regional Minister",
      "start_date": "2008-10-30",
      "role_fr": "Ministre r\u00e9gional",
      "title_en": "AlbertaNorthern Alberta representative",
      "title_fr": "AlbertaRepr\u00e9sentante du Nord de l'Alberta"
    },
    {
      "role_en": "Critic",
      "start_date": "2005-05-17",
      "role_fr": "Porte-parole",
      "end_date": "2005-05-24",
      "title_en": "International Trade(Acting)",
      "title_fr": "Commerce international(par int\u00e9rim)"
    },
    {
      "role_en": "Critic",
      "start_date": "2004-07-22",
      "role_fr": "Porte-parole",
      "end_date": "2006-02-05",
      "title_en": "Intergovernmental Affairs",
      "title_fr": "Affaires intergouvernementales"
    }
  ],
  "committees": [
    {
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "parliament": 38,
      "session": 1,
      "name_en": "Legislative Committee on Bill C-38",
      "name_fr": "Comit\u00e9 l\u00e9gislatif charg\u00e9 du projet de loi C-38"
    },
    {
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "parliament": 38,
      "session": 1,
      "name_en": "Standing Committee on Finance",
      "name_fr": "Comit\u00e9 permanent des affaires \u00e9trang\u00e8res et du commerce international"
    },
    {
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "parliament": 38,
      "session": 1,
      "name_en": "Standing Committee on Foreign Affairs and International Trade",
      "name_fr": "Comit\u00e9 permanent des finances"
    },
    {
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "parliament": 38,
      "session": 1,
      "name_en": "Subcommittee on Fiscal Imbalance of the Standing Committee on Finance",
      "name_fr": "Sous-comit\u00e9 sur le d\u00e9s\u00e9quilibre fiscal du comit\u00e9 permanent des finances"
    }
  ],
  "language": "English",
  "professions": [
    {
      "name_en": "Columnist",
      "name_fr": "Analyste de la politique"
    },
    {
      "name_en": "Communication consultant",
      "name_fr": "Chroniqueuse"
    },
    {
      "name_en": "Policy analyst",
      "name_fr": "Experte-conseil en communications"
    },
    {
      "name_en": "Public policy consultant",
      "name_fr": "Experte-conseil en politique gouvernementale"
    },
    {
      "name_en": "Senior public servant",
      "name_fr": "Fonctionnaire principale"
    }
  ],
  "id": "cf6f39df-d304-45e1-a559-70a0cf20a720"
}