{
  "parties": [
    {
      "start_date": "2000-11-27",
      "name_en": "New Democratic Party",
      "name_fr": "Nouveau Parti d\u00e9mocratique"
    }
  ],
  "date_of_birth": "1953-03-27",
  "place_of_birth": {
    "name_en": "Fort Smith, Northwest Territories, Canada",
    "name_fr": "Fort Smith, Territoires du Nord-Ouest, Canada"
  },
  "name": "Dennis Fraser Bevington",
  "functions": [
    {
      "role_en": "Critic",
      "start_date": "2008-11-17",
      "role_fr": "Porte-parole",
      "title_en": "Infrastructure and Communities",
      "title_fr": "Infrastructure et Collectivit\u00e9s"
    },
    {
      "role_en": "Critic",
      "start_date": "2008-11-17",
      "role_fr": "Porte-parole",
      "title_en": "Sovereignty",
      "title_fr": "Souverainet\u00e9"
    },
    {
      "role_en": "Critic",
      "start_date": "2008-11-17",
      "role_fr": "Porte-parole",
      "title_en": "Transport, Infrastructure and Communities",
      "title_fr": "Transports, Infrastructure et Collectivit\u00e9s"
    },
    {
      "role_en": "Critic",
      "start_date": "2007-09-27",
      "role_fr": "Porte-parole",
      "title_en": "Arctic Sovereignty",
      "title_fr": "Souverainet\u00e9 dans l'Arctique"
    },
    {
      "role_en": "Critic",
      "start_date": "2006-02-14",
      "role_fr": "Porte-parole",
      "title_en": "Northern Affairs",
      "title_fr": "Affaires du Nord"
    },
    {
      "role_en": "Critic",
      "start_date": "2006-02-14",
      "role_fr": "Porte-parole",
      "title_en": "Northern Development",
      "title_fr": "Mise en valeur du Nord"
    },
    {
      "role_en": "Critic",
      "start_date": "2006-02-14",
      "role_fr": "Porte-parole",
      "end_date": "2007-09-26",
      "title_en": "Rural Affairs",
      "title_fr": "Affaires rurales"
    },
    {
      "role_en": "Assistant Critic",
      "start_date": "2006-02-14",
      "role_fr": "Porte-parole adjoint",
      "end_date": "2008-11-16",
      "title_en": "Energy",
      "title_fr": "\u00c9nergie"
    }
  ],
  "committees": [
    {
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "parliament": 40,
      "session": 3,
      "name_en": "Standing Committee on Transport, Infrastructure and Communities",
      "name_fr": "Comit\u00e9 permanent des transports, de l'infrastructure et des collectivit\u00e9s"
    },
    {
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "parliament": 40,
      "session": 3,
      "name_en": "Subcommittee on Agenda and Procedure of the Standing Committee on Transport, Infrastructure and Communities",
      "name_fr": "Sous-comit\u00e9 du programme et de la proc\u00e9dure du Comit\u00e9 permanent des transports, de l'infrastructure et des collectivit\u00e9s"
    },
    {
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "parliament": 40,
      "session": 2,
      "name_en": "Standing Committee on Transport, Infrastructure and Communities",
      "name_fr": "Comit\u00e9 permanent des transports, de l'infrastructure et des collectivit\u00e9s"
    },
    {
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "parliament": 40,
      "session": 2,
      "name_en": "Subcommittee on Agenda and Procedure of the Standing Committee on Transport, Infrastructure and Communities",
      "name_fr": "Sous-comit\u00e9 du programme et de la proc\u00e9dure du Comit\u00e9 permanent des transports, de l'infrastructure et des collectivit\u00e9s"
    },
    {
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "parliament": 39,
      "session": 1,
      "name_en": "Legislative Committee on Bill C-30",
      "name_fr": "Comit\u00e9 l\u00e9gislatif charg\u00e9 du projet de loi C-30"
    }
  ],
  "language": "English",
  "professions": [
    {
      "name_en": "Administrator",
      "name_fr": "Administrateur"
    },
    {
      "name_en": "Businessman",
      "name_fr": "G\u00e9rant"
    },
    {
      "name_en": "Manager",
      "name_fr": "Homme d'affaires"
    }
  ],
  "id": "d00c3703-619a-496a-8369-0e113da41c9f"
}