{
  "parties": [
    {
      "start_date": "1997-06-02",
      "name_en": "Liberal Party of Canada",
      "name_fr": "Parti lib\u00e9ral du Canada"
    }
  ],
  "date_of_birth": "1960-05-13",
  "place_of_birth": {
    "name_en": "Belfast, Northern Ireland",
    "name_fr": "Belfast, Irlande du Nord"
  },
  "name": "Michael John Savage",
  "functions": [
    {
      "role_en": "Critic",
      "start_date": "2007-01-18",
      "role_fr": "Porte-parole",
      "title_en": "Human Resources and Skills Development",
      "title_fr": "Ressources humaines et D\u00e9veloppement des comp\u00e9tences"
    },
    {
      "role_en": "Critic",
      "start_date": "2006-02-23",
      "role_fr": "Porte-parole",
      "end_date": "2007-01-17",
      "title_en": "Atlantic Canada Opportunities Agency",
      "title_fr": "Agence de promotion \u00e9conomique du Canada atlantique"
    }
  ],
  "committees": [
    {
      "role_en": "Vice-Chair",
      "role_fr": "Vice-pr\u00e9sident",
      "parliament": 39,
      "session": 2,
      "name_en": "Standing Committee on Human Resources, Social Development and the Status of Persons with Disabilities",
      "name_fr": "Comit\u00e9 permanent des ressources humaines, du d\u00e9veloppement social et de la condition des personnes handicap\u00e9es"
    },
    {
      "role_en": "Vice-Chair",
      "role_fr": "Vice-pr\u00e9sident",
      "parliament": 39,
      "session": 2,
      "name_en": "Subcommittee on Agenda and Procedure of the Standing Committee on Human Resources, Social Development and the Status of Persons with Disabilities",
      "name_fr": "Sous-comit\u00e9 du programme et de la proc\u00e9dure du Comit\u00e9 permanent des Ressources humaines, du d\u00e9veloppement social et de la condition des personnes handicap\u00e9es"
    },
    {
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "parliament": 40,
      "session": 3,
      "name_en": "Standing Committee on Human Resources, Skills and Social Development and the Status of Persons with Disabilities",
      "name_fr": "Comit\u00e9 permanent des ressources humaines, du d\u00e9veloppement des comp\u00e9tences, du d\u00e9veloppement social et de la condition des personnes handicap\u00e9es"
    },
    {
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "parliament": 40,
      "session": 2,
      "name_en": "Standing Committee on Human Resources, Skills and Social Development and the Status of Persons with Disabilities",
      "name_fr": "Comit\u00e9 permanent des ressources humaines, du d\u00e9veloppement des comp\u00e9tences, du d\u00e9veloppement social et de la condition des personnes handicap\u00e9es"
    },
    {
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "parliament": 39,
      "session": 2,
      "name_en": "Legislative Committee on Bill C-20",
      "name_fr": "Comit\u00e9 l\u00e9gislatif charg\u00e9 du projet de loi C-20"
    },
    {
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "parliament": 39,
      "session": 2,
      "name_en": "Standing Committee on Human Resources, Social Development and the Status of Persons with Disabilities",
      "name_fr": "Comit\u00e9 permanent des ressources humaines, du d\u00e9veloppement social et de la condition des personnes handicap\u00e9es"
    },
    {
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "parliament": 39,
      "session": 2,
      "name_en": "Subcommittee on Agenda and Procedure of the Standing Committee on Human Resources, Social Development and the Status of Persons with Disabilities",
      "name_fr": "Sous-comit\u00e9 du programme et de la proc\u00e9dure du Comit\u00e9 permanent des Ressources humaines, du d\u00e9veloppement social et de la condition des personnes handicap\u00e9es"
    },
    {
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "parliament": 39,
      "session": 1,
      "name_en": "Standing Committee on Finance",
      "name_fr": "Comit\u00e9 permanent des finances"
    },
    {
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "parliament": 39,
      "session": 1,
      "name_en": "Standing Committee on Human Resources, Social Development and the Status of Persons with Disabilities",
      "name_fr": "Comit\u00e9 permanent des ressources humaines, du d\u00e9veloppement social et de la condition des personnes handicap\u00e9es"
    },
    {
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "parliament": 38,
      "session": 1,
      "name_en": "Legislative Committee on Bill C-38",
      "name_fr": "Comit\u00e9 l\u00e9gislatif charg\u00e9 du projet de loi C-38"
    },
    {
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "parliament": 38,
      "session": 1,
      "name_en": "Standing Committee on Access to Information, Privacy and Ethics",
      "name_fr": "Comit\u00e9 permanent de la sant\u00e9"
    },
    {
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "parliament": 38,
      "session": 1,
      "name_en": "Standing Committee on Health",
      "name_fr": "Comit\u00e9 permanent de l'acc\u00e8s \u00e0 l'information, de la protection des renseignements personnels et de l'\u00e9thique"
    }
  ],
  "language": "English",
  "professions": [
    {
      "name_en": "Consultant",
      "name_fr": "Directeur du recrutement"
    },
    {
      "name_en": "Manager",
      "name_fr": "Expert-conseil"
    },
    {
      "name_en": "Recruiting executive",
      "name_fr": "G\u00e9rant"
    },
    {
      "name_en": "Sales manager",
      "name_fr": "G\u00e9rant des ventes"
    }
  ],
  "id": "d167eba6-d72b-4d64-824f-3de7096fc459"
}