{
  "professions": [
    {
      "name_fr": "Avocat",
      "name_en": "Lawyer"
    }
  ],
  "parlinfo_id": 78457,
  "functions": [
    {
      "title_fr": "Justice",
      "start_date": "2008-11-14",
      "end_date": "2009-01-21",
      "role_en": "Critic",
      "role_fr": "Porte-parole",
      "title_en": "Justice"
    },
    {
      "title_fr": "R\u00e9forme d\u00e9mocratique",
      "start_date": "2007-10-09",
      "end_date": "2008-11-13",
      "role_en": "Critic",
      "role_fr": "Porte-parole",
      "title_en": "Democratic Reform"
    },
    {
      "title_fr": "Justice",
      "start_date": "2006-04-13",
      "end_date": "2007-01-17",
      "role_en": "Assistant Critic",
      "role_fr": "Porte-parole adjoint",
      "title_en": "Justice"
    }
  ],
  "committees": [
    {
      "name_fr": "Sous-comit\u00e9 du programme et de la proc\u00e9dure du Comit\u00e9 permanent de la justice et des droits de la personne",
      "parliament": 39,
      "session": 2,
      "role_en": "Co-Chair",
      "role_fr": "Co-pr\u00e9sident",
      "name_en": "Subcommittee on Agenda and Procedure of the Standing Committee on Justice and Human Rights"
    },
    {
      "name_fr": "Comit\u00e9 permanent de la justice et des droits de la personne",
      "parliament": 40,
      "session": 3,
      "role_en": "Vice-Chair",
      "role_fr": "Vice-pr\u00e9sident",
      "name_en": "Standing Committee on Justice and Human Rights"
    },
    {
      "name_fr": "Sous-comit\u00e9 du programme et de la proc\u00e9dure du Comit\u00e9 permanent de la justice et des droits de la personne",
      "parliament": 40,
      "session": 3,
      "role_en": "Vice-Chair",
      "role_fr": "Vice-pr\u00e9sident",
      "name_en": "Subcommittee on Agenda and Procedure of the Standing Committee on Justice and Human Rights"
    },
    {
      "name_fr": "Comit\u00e9 permanent de la justice et des droits de la personne",
      "parliament": 40,
      "session": 2,
      "role_en": "Vice-Chair",
      "role_fr": "Vice-pr\u00e9sident",
      "name_en": "Standing Committee on Justice and Human Rights"
    },
    {
      "name_fr": "Sous-comit\u00e9 du programme et de la proc\u00e9dure du Comit\u00e9 permanent de la justice et des droits de la personne",
      "parliament": 40,
      "session": 2,
      "role_en": "Vice-Chair",
      "role_fr": "Vice-pr\u00e9sident",
      "name_en": "Subcommittee on Agenda and Procedure of the Standing Committee on Justice and Human Rights"
    },
    {
      "name_fr": "Comit\u00e9 permanent de la justice et des droits de la personne",
      "parliament": 39,
      "session": 2,
      "role_en": "Vice-Chair",
      "role_fr": "Vice-pr\u00e9sident",
      "name_en": "Standing Committee on Justice and Human Rights"
    },
    {
      "name_fr": "Sous-comit\u00e9 du programme et de la proc\u00e9dure du Comit\u00e9 permanent de la justice et des droits de la personne",
      "parliament": 39,
      "session": 2,
      "role_en": "Vice-Chair",
      "role_fr": "Vice-pr\u00e9sident",
      "name_en": "Subcommittee on Agenda and Procedure of the Standing Committee on Justice and Human Rights"
    },
    {
      "name_fr": "Comit\u00e9 permanent de la justice et des droits de la personne",
      "parliament": 40,
      "session": 3,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "name_en": "Standing Committee on Justice and Human Rights"
    },
    {
      "name_fr": "Sous-comit\u00e9 du programme et de la proc\u00e9dure du Comit\u00e9 permanent de la justice et des droits de la personne",
      "parliament": 40,
      "session": 3,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "name_en": "Subcommittee on Agenda and Procedure of the Standing Committee on Justice and Human Rights"
    },
    {
      "name_fr": "Comit\u00e9 l\u00e9gislatif charg\u00e9 du projet de loi C-31",
      "parliament": 40,
      "session": 2,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "name_en": "Legislative Committee on Bill C-31"
    },
    {
      "name_fr": "Comit\u00e9 permanent de la justice et des droits de la personne",
      "parliament": 40,
      "session": 2,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "name_en": "Standing Committee on Justice and Human Rights"
    },
    {
      "name_fr": "Sous-comit\u00e9 du programme et de la proc\u00e9dure du Comit\u00e9 permanent de la justice et des droits de la personne",
      "parliament": 40,
      "session": 2,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "name_en": "Subcommittee on Agenda and Procedure of the Standing Committee on Justice and Human Rights"
    },
    {
      "name_fr": "Comit\u00e9 l\u00e9gislatif charg\u00e9 du projet de loi C-2",
      "parliament": 39,
      "session": 2,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "name_en": "Legislative Committee on Bill C-2"
    },
    {
      "name_fr": "Comit\u00e9 l\u00e9gislatif charg\u00e9 du projet de loi C-20",
      "parliament": 39,
      "session": 2,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "name_en": "Legislative Committee on Bill C-20"
    },
    {
      "name_fr": "Comit\u00e9 permanent de la justice et des droits de la personne",
      "parliament": 39,
      "session": 2,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "name_en": "Standing Committee on Justice and Human Rights"
    },
    {
      "name_fr": "Sous-comit\u00e9 du programme et de la proc\u00e9dure du Comit\u00e9 l\u00e9gislatif charg\u00e9 du projet de loi C-20",
      "parliament": 39,
      "session": 2,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "name_en": "Subcommittee on Agenda and Procedure of the Legislative Committee on Bill C-20"
    },
    {
      "name_fr": "Sous-comit\u00e9 du programme et de la proc\u00e9dure du Comit\u00e9 permanent de la justice et des droits de la personne",
      "parliament": 39,
      "session": 2,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "name_en": "Subcommittee on Agenda and Procedure of the Standing Committee on Justice and Human Rights"
    },
    {
      "name_fr": "Comit\u00e9 l\u00e9gislatif charg\u00e9 du projet de loi C-2",
      "parliament": 39,
      "session": 1,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "name_en": "Legislative Committee on Bill C-2"
    },
    {
      "name_fr": "Comit\u00e9 l\u00e9gislatif charg\u00e9 du projet de loi C-27",
      "parliament": 39,
      "session": 1,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "name_en": "Legislative Committee on Bill C-27"
    },
    {
      "name_fr": "Comit\u00e9 l\u00e9gislatif charg\u00e9 du projet de loi C-35",
      "parliament": 39,
      "session": 1,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "name_en": "Legislative Committee on Bill C-35"
    },
    {
      "name_fr": "Comit\u00e9 permanent de la justice et des droits de la personne",
      "parliament": 39,
      "session": 1,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "name_en": "Standing Committee on Justice and Human Rights"
    },
    {
      "name_fr": "Comit\u00e9 permanent des langues officielles",
      "parliament": 39,
      "session": 1,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "name_en": "Standing Committee on Official Languages"
    },
    {
      "name_fr": "Sous-comit\u00e9 du programme et de la proc\u00e9dure du comit\u00e9 l\u00e9gislatif charg\u00e9 du projet de loi C-2",
      "parliament": 39,
      "session": 1,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "name_en": "Subcommittee on Agenda and Procedure of the Legislative Committee on Bill C-2"
    }
  ],
  "contact_info": {
    "parliament": {
      "email": "Murphy.B@parl.gc.ca",
      "postal_code": "K1A 0A6",
      "city_fr": "Ottawa",
      "province_en": "Ontario",
      "province_fr": "Ontario",
      "street_address_en": "House of Commons",
      "telephone": "613-992-8072",
      "street_address_fr": "Chambre des communes",
      "city_en": "Ottawa"
    },
    "constituency": {
      "postal_code": "E1C 1X2",
      "city_fr": "Moncton",
      "province_en": "New Brunswick",
      "province_fr": "Nouveau-Brunswick",
      "street_address_en": "376 St George Street",
      "telephone": "506-851-3310",
      "street_address_fr": "376, rue St George",
      "fax": "506-851-3273",
      "city_en": "Moncton"
    }
  },
  "name": "Brian Murphy",
  "date_of_birth": "1961-03-17",
  "constituencies": [
    {
      "result_en": "Elected",
      "election_date": "2008-10-14",
      "result_fr": "\u00c9lu",
      "riding_en": "Moncton--Riverview--Dieppe",
      "riding_fr": "Moncton--Riverview--Dieppe"
    },
    {
      "result_en": "Elected",
      "election_date": "2006-01-23",
      "result_fr": "\u00c9lu",
      "riding_en": "Moncton--Riverview--Dieppe",
      "riding_fr": "Moncton--Riverview--Dieppe"
    }
  ],
  "place_of_birth": {
    "name_fr": "Moncton, Nouveau-Brunswick, Canada",
    "name_en": "Moncton, New Brunswick, Canada"
  },
  "parties": [
    {
      "name_fr": "Parti lib\u00e9ral du Canada",
      "start_date": "2006-01-23",
      "name_en": "Liberal Party of Canada"
    }
  ],
  "language": "English",
  "id": "d61c4630-5e6e-4479-91dc-809e1b023a89",
  "weblinks": [
    {
      "name_fr": "Profil du d\u00e9put\u00e9",
      "url_en": "http://webinfo.parl.gc.ca/MembersOfParliament/ProfileMP.aspx?Key=78457&Language=E",
      "url_fr": "http://webinfo.parl.gc.ca/MembersOfParliament/ProfileMP.aspx?Key=78457&Language=F",
      "name_en": "MP profile"
    },
    {
      "name_fr": "Site Web du parti",
      "url_en": "http://www.liberal.ca/members_e.aspx?id=16290",
      "url_fr": "http://www.liberal.ca/members_f.aspx?id=16290",
      "name_en": "Party Website"
    },
    {
      "name_fr": "Site Web personnel",
      "url_en": "http://brianmurphy.liberal.ca/en/default.aspx",
      "url_fr": "http://brianmurphy.liberal.ca/fr/default.aspx",
      "name_en": "Personal Website"
    }
  ]
}