{
  "professions": [
    {
      "name_fr": "Administratrice",
      "name_en": "Administrator"
    },
    {
      "name_fr": "Femme d'affaires",
      "name_en": "Businesswoman"
    }
  ],
  "parlinfo_id": 78589,
  "functions": [
    {
      "title_fr": "Leader parlementaire adjointe du Bloc qu\u00e9b\u00e9cois",
      "start_date": "2004-08-06",
      "end_date": "2008-06-25",
      "role_en": "House Leader",
      "role_fr": "Leader parlementaire",
      "title_en": "Bloc Qu\u00e9b\u00e9cois Deputy House Leader"
    },
    {
      "title_fr": "Pr\u00e9sidente du caucus du Bloc Qu\u00e9b\u00e9cois",
      "start_date": "2002-06-19",
      "end_date": "2004-08-05",
      "role_en": "Caucus Chair",
      "role_fr": "Pr\u00e9sident du caucus",
      "title_en": "Bloc Qu\u00e9b\u00e9cois Caucus Chair"
    },
    {
      "title_fr": "Francophonie",
      "start_date": "2008-06-26",
      "role_en": "Critic",
      "role_fr": "Porte-parole",
      "title_en": "Francophonie"
    },
    {
      "title_fr": "Travail",
      "start_date": "1999-06-30",
      "end_date": "2004-08-05",
      "role_en": "Critic",
      "role_fr": "Porte-parole",
      "title_en": "Labour"
    },
    {
      "title_fr": "Coop\u00e9ration internationale",
      "start_date": "1998-03-18",
      "end_date": "1999-06-29",
      "role_en": "Critic",
      "role_fr": "Porte-parole",
      "title_en": "Francophonie"
    },
    {
      "title_fr": "Francophonie",
      "start_date": "1998-03-18",
      "end_date": "1999-06-29",
      "role_en": "Critic",
      "role_fr": "Porte-parole",
      "title_en": "International Cooperation"
    },
    {
      "title_fr": "Environnement",
      "start_date": "1994-09",
      "end_date": "1998-08",
      "role_en": "Critic",
      "role_fr": "Porte-parole",
      "title_en": "Environment"
    },
    {
      "title_fr": "Travaux publics et Services gouvernementaux",
      "start_date": "1994",
      "end_date": "1994-09",
      "role_en": "Critic",
      "role_fr": "Porte-parole",
      "title_en": "Public Works and Government Services"
    }
  ],
  "committees": [
    {
      "name_fr": "Comit\u00e9 permanent de l'environnement et du d\u00e9veloppement durable",
      "parliament": 35,
      "session": 2,
      "role_en": "Vice-Chair",
      "role_fr": "Vice-pr\u00e9sidente",
      "name_en": "Standing Committee on Environment and Sustainable Development"
    },
    {
      "name_fr": "Comit\u00e9 permanent de l'environnement et du d\u00e9veloppement durable",
      "parliament": 35,
      "session": 1,
      "role_en": "Vice-Chair",
      "role_fr": "Vice-pr\u00e9sidente",
      "name_en": "Standing Committee on Environment and Sustainable Development"
    },
    {
      "name_fr": "Comit\u00e9 permanent sur l'administration gouvernementale",
      "parliament": 35,
      "session": 1,
      "role_en": "Vice-Chair",
      "role_fr": "Vice-pr\u00e9sidente",
      "name_en": "Standing Committee on Government Operations"
    },
    {
      "name_fr": "Comit\u00e9 permanent des langues officielles",
      "parliament": 40,
      "session": 3,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "name_en": "Standing Committee on Official Languages"
    },
    {
      "name_fr": "Comit\u00e9 permanent des langues officielles",
      "parliament": 40,
      "session": 2,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "name_en": "Standing Committee on Official Languages"
    },
    {
      "name_fr": "Comit\u00e9 l\u00e9gislatif charg\u00e9 du projet de loi C-20",
      "parliament": 39,
      "session": 2,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "name_en": "Legislative Committee on Bill C-20"
    },
    {
      "name_fr": "Sous-comit\u00e9 du programme et de la proc\u00e9dure du Comit\u00e9 l\u00e9gislatif charg\u00e9 du projet de loi C-20",
      "parliament": 39,
      "session": 2,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "name_en": "Subcommittee on Agenda and Procedure of the Legislative Committee on Bill C-20"
    },
    {
      "name_fr": "Comit\u00e9 l\u00e9gislatif charg\u00e9 du projet de loi C-2",
      "parliament": 39,
      "session": 1,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "name_en": "Legislative Committee on Bill C-2"
    },
    {
      "name_fr": "Sous-comit\u00e9 du programme et de la proc\u00e9dure du comit\u00e9 l\u00e9gislatif charg\u00e9 du projet de loi C-2",
      "parliament": 39,
      "session": 1,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "name_en": "Subcommittee on Agenda and Procedure of the Legislative Committee on Bill C-2"
    },
    {
      "name_fr": "Sous-comit\u00e9 du programme et de la proc\u00e9dure du comit\u00e9 permanent de l'examen de la r\u00e9glementation",
      "parliament": 38,
      "session": 1,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "name_en": "Subcommittee on Agenda and Procedure of the Standing Committee on Scrutiny of Regulations"
    },
    {
      "name_fr": "Comit\u00e9 permanent du d\u00e9veloppement des ressources humaines, du d\u00e9veloppement des comp\u00e9tences, du d\u00e9veloppement social et de la condition des personnes handicap\u00e9es",
      "parliament": 37,
      "session": 3,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "name_en": "Standing Committee on Human Resources, Skills Development, Social Development and the Status of Persons with Disabilities"
    },
    {
      "name_fr": "Comit\u00e9 permanent du d\u00e9veloppement des ressources humaines et de la condition des personnes handicap\u00e9es",
      "parliament": 37,
      "session": 2,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "name_en": "Special Committee on the Modernization and Improvement of the Procedures of the House of Commons"
    },
    {
      "name_fr": "Comit\u00e9 sp\u00e9cial sur la modernisation et l'am\u00e9lioration de la proc\u00e9dure \u00e0 la Chambre des communes",
      "parliament": 37,
      "session": 2,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "name_en": "Standing Committee on Human Resources Development and the Status of Persons with Disabilities"
    },
    {
      "name_fr": "Sous-comit\u00e9 des enfants et jeunes \u00e0 risque du Comit\u00e9 permanent du d\u00e9veloppement des ressources humaines et de la condition des personnes handicap\u00e9es",
      "parliament": 37,
      "session": 2,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "name_en": "Subcommittee on Children and Youth at Risk of the Standing Committee on Human Resources Development and the Status of Persons with Disabilities"
    },
    {
      "name_fr": "Sous-comit\u00e9 du renouvellement de la fonction publique du Comit\u00e9 permanent des op\u00e9rations gouvernementales et des pr\u00e9visions budg\u00e9taires",
      "parliament": 37,
      "session": 2,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "name_en": "Subcommittee on Public Service Renewal of the Standing Committee on Government Operations and Estimates"
    },
    {
      "name_fr": "Comit\u00e9 permanent du d\u00e9veloppement des ressources humaines et de la condition des personnes handicap\u00e9es",
      "parliament": 37,
      "session": 1,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "name_en": "Standing Committee on Human Resources Development and the Status of Persons with Disabilities"
    },
    {
      "name_fr": "Sous-comit\u00e9 des enfants et jeunes \u00e0 risque du Comit\u00e9 permanent du d\u00e9veloppement des ressources humaines et de la condition des personnes handicap\u00e9es",
      "parliament": 37,
      "session": 1,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "name_en": "Subcommittee on Children and Youth at Risk of the Standing Committee on Human Resources Development and the Status of Persons with Disabilities"
    },
    {
      "name_fr": "Comit\u00e9 permanent de la citoyennet\u00e9 et de l'immigration",
      "parliament": 36,
      "session": 1,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "name_en": "Special Committee on the Modernization and Improvement of the Procedures of the House of Commons"
    },
    {
      "name_fr": "Comit\u00e9 sp\u00e9cial sur la modernisation et l'am\u00e9lioration de la proc\u00e9dure \u00e0 la Chambre des communes",
      "parliament": 36,
      "session": 1,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "name_en": "Standing Committee on Citizenship and Immigration"
    },
    {
      "name_fr": "Comit\u00e9 permanent des ressources naturelles",
      "parliament": 35,
      "session": 2,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "name_en": "Standing Committee on Natural Resources"
    },
    {
      "name_fr": "Sous-comit\u00e9 sur la sensibilisation \u00e0 l'environnement pour un d\u00e9veloppement durable du Comit\u00e9 permanent de l'environnement et du d\u00e9veloppement durable",
      "parliament": 35,
      "session": 2,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "name_en": "Subcommittee on Environmental Awareness for Sustainability of the Standing Committee on Environment and Sustainable Development"
    },
    {
      "name_fr": "Comit\u00e9 permanent de l'environnement et du d\u00e9veloppement durable",
      "parliament": 35,
      "session": 1,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "name_en": "Standing Committee on Environment and Sustainable Development"
    },
    {
      "name_fr": "Comit\u00e9 permanent sur l'administration gouvernementale",
      "parliament": 35,
      "session": 1,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "name_en": "Standing Committee on Government Operations"
    },
    {
      "name_fr": "Sous-comit\u00e9 de l'\u00e9ducation des autochtones du Comit\u00e9 permanent des affaires autochtone et du Grand Nord",
      "parliament": 35,
      "session": 1,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "name_en": "Subcommittee on Aboriginal Education of the Standing Committee on Aboriginal Affairs and Northern Development"
    },
    {
      "name_fr": "Sous-comit\u00e9 sur la r\u00e9gion de l'Arctique du Comit\u00e9 permanent de l'environnement et du d\u00e9veloppement durable",
      "parliament": 35,
      "session": 1,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "name_en": "Subcommittee on Bill C-56 of the Standing Committee on Environment and Sustainable Development"
    },
    {
      "name_fr": "Sous-comit\u00e9 sur le projet de loi C-56 du Comit\u00e9 permanent de l'environnement et du d\u00e9veloppement durable",
      "parliament": 35,
      "session": 1,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "name_en": "Subcommittee on the Arctic Region of the Standing Committee on Environment and Sustainable Development"
    }
  ],
  "contact_info": {
    "parliament": {
      "email": "Guay.M@parl.gc.ca",
      "postal_code": "K1A 0A6",
      "city_fr": "Ottawa",
      "province_en": "Ontario",
      "province_fr": "Ontario",
      "street_address_en": "House of Commons",
      "telephone": "613-992-3257",
      "street_address_fr": "Chambre des communes",
      "city_en": "Ottawa"
    },
    "constituency": {
      "email": "guaym1@parl.gc.ca",
      "postal_code": "J7Z 5A1",
      "city_fr": "Saint-J\u00e9r\u00f4me",
      "province_en": "Quebec",
      "province_fr": "Qu\u00e9bec",
      "street_address_en": "223 Saint-Georges Street, Suite 200",
      "telephone": "450-565-0061",
      "street_address_fr": "223, rue Saint-Georges, bureau 200",
      "city_en": "St-J\u00e9r\u00f4me"
    }
  },
  "name": "Monique Guay",
  "date_of_birth": "1959-10-27",
  "constituencies": [
    {
      "result_en": "Elected",
      "election_date": "2008-10-14",
      "result_fr": "\u00c9lue",
      "riding_en": "Rivi\u00e8re-du-Nord",
      "riding_fr": "Rivi\u00e8re-du-Nord"
    },
    {
      "result_en": "Elected",
      "election_date": "2006-01-23",
      "result_fr": "\u00c9lue",
      "riding_en": "Rivi\u00e8re-du-Nord",
      "riding_fr": "Rivi\u00e8re-du-Nord"
    },
    {
      "result_en": "Elected",
      "election_date": "2004-06-28",
      "result_fr": "\u00c9lue",
      "riding_en": "Rivi\u00e8re-du-Nord",
      "riding_fr": "Rivi\u00e8re-du-Nord"
    },
    {
      "result_en": "Elected",
      "election_date": "2000-11-27",
      "result_fr": "\u00c9lue",
      "riding_en": "Laurentides",
      "riding_fr": "Laurentides"
    },
    {
      "result_en": "Elected",
      "election_date": "1997-06-02",
      "result_fr": "\u00c9lue",
      "riding_en": "Laurentides",
      "riding_fr": "Laurentides"
    },
    {
      "result_en": "Elected",
      "election_date": "1993-10-25",
      "result_fr": "\u00c9lue",
      "riding_en": "Laurentides",
      "riding_fr": "Laurentides"
    }
  ],
  "place_of_birth": {
    "name_fr": "\u00cele Bizard, Qu\u00e9bec, Canada",
    "name_en": "\u00cele Bizard, Quebec, Canada"
  },
  "parties": [
    {
      "name_fr": "Bloc Qu\u00e9b\u00e9cois",
      "start_date": "1993-10-25",
      "name_en": "Bloc Qu\u00e9b\u00e9cois"
    }
  ],
  "language": "French",
  "id": "d7ee00c8-04df-4418-965b-962c7d488878",
  "weblinks": [
    {
      "name_fr": "Profil de la d\u00e9put\u00e9e",
      "url_en": "http://webinfo.parl.gc.ca/MembersOfParliament/ProfileMP.aspx?Key=78589&Language=E",
      "url_fr": "http://webinfo.parl.gc.ca/MembersOfParliament/ProfileMP.aspx?Key=78589&Language=F",
      "name_en": "MP profile"
    },
    {
      "name_fr": "Site Web du parti",
      "url_en": "http://www.blocquebecois.org/dossiers/deputes/default.aspx?id=6b4a1c3e-4121-4e69-b9d8-a4b2ad52443a",
      "url_fr": "http://www.blocquebecois.org/dossiers/deputes/default.aspx?id=6b4a1c3e-4121-4e69-b9d8-a4b2ad52443a",
      "name_en": "Party Website (Available in French only)"
    },
    {
      "name_fr": "Site Web personnel",
      "url_en": "http://www.moniqueguay.qc.ca/mguay.asp?no=12130",
      "url_fr": "http://www.moniqueguay.qc.ca/mguay.asp?no=12130",
      "name_en": "Personal Website (Available in French only)"
    }
  ]
}