{
  "parties": [
    {
      "start_date": "2006-01-23",
      "name_en": "Bloc Qu\u00e9b\u00e9cois",
      "name_fr": "Bloc Qu\u00e9b\u00e9cois"
    }
  ],
  "date_of_birth": "",
  "place_of_birth": {
    "name_en": "St-Urbain, Quebec, Canada",
    "name_fr": "St-Urbain, Qu\u00e9bec, Canada"
  },
  "name": "Carole Freeman",
  "functions": [
    {
      "role_en": "Critic",
      "start_date": "2008-10-31",
      "role_fr": "Porte-parole",
      "title_en": "Access to Information",
      "title_fr": "Acc\u00e8s \u00e0 l'information"
    },
    {
      "role_en": "Critic",
      "start_date": "2008-10-31",
      "role_fr": "Porte-parole",
      "title_en": "Government Ethics",
      "title_fr": "A\u00een\u00e9s"
    },
    {
      "role_en": "Critic",
      "start_date": "2008-10-31",
      "role_fr": "Porte-parole",
      "title_en": "Privacy and Ethics",
      "title_fr": "\u00c9thique du gouvernement"
    },
    {
      "role_en": "Critic",
      "start_date": "2008-10-31",
      "role_fr": "Porte-parole",
      "title_en": "Seniors",
      "title_fr": "Vie priv\u00e9e et \u00c9thique"
    },
    {
      "role_en": "Critic",
      "start_date": "2008-06-26",
      "role_fr": "Porte-parole",
      "end_date": "2008-10-30",
      "title_en": "Natural Resources",
      "title_fr": "Ressources naturelles"
    },
    {
      "role_en": "Assistant Critic",
      "start_date": "2006-02-10",
      "role_fr": "Porte-parole adjoint",
      "end_date": "2008-06-25",
      "title_en": "Justice",
      "title_fr": "Justice"
    }
  ],
  "committees": [
    {
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "parliament": 40,
      "session": 3,
      "name_en": "Standing Committee on Access to Information, Privacy and Ethics",
      "name_fr": "Comit\u00e9 permanent de l'acc\u00e8s \u00e0 l'information, de la protection des renseignements personnels et de l'\u00e9thique"
    },
    {
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "parliament": 40,
      "session": 3,
      "name_en": "Subcommittee on Agenda and Procedure of the Standing Committee on Access to Information, Privacy and Ethics",
      "name_fr": "Sous-comit\u00e9 du programme et de la proc\u00e9dure du Comit\u00e9 permanent de l'acc\u00e8s \u00e0 l'information, de la protection des renseignements personnels et de l'\u00e9thique"
    },
    {
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "parliament": 40,
      "session": 2,
      "name_en": "Standing Committee on Access to Information, Privacy and Ethics",
      "name_fr": "Comit\u00e9 permanent de l'acc\u00e8s \u00e0 l'information, de la protection des renseignements personnels et de l'\u00e9thique"
    },
    {
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "parliament": 40,
      "session": 2,
      "name_en": "Subcommittee on Agenda and Procedure of the Standing Committee on Access to Information, Privacy and Ethics",
      "name_fr": "Sous-comit\u00e9 du programme et de la proc\u00e9dure du Comit\u00e9 permanent de l'acc\u00e8s \u00e0 l'information, de la protection des renseignements personnels et de l'\u00e9thique"
    },
    {
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "parliament": 39,
      "session": 2,
      "name_en": "Legislative Committee on Bill C-2",
      "name_fr": "Comit\u00e9 l\u00e9gislatif charg\u00e9 du projet de loi C-2"
    },
    {
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "parliament": 39,
      "session": 2,
      "name_en": "Standing Committee on Justice and Human Rights",
      "name_fr": "Comit\u00e9 permanent de la justice et des droits de la personne"
    },
    {
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "parliament": 39,
      "session": 1,
      "name_en": "Legislative Committee on Bill C-27",
      "name_fr": "Comit\u00e9 l\u00e9gislatif charg\u00e9 du projet de loi C-27"
    },
    {
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "parliament": 39,
      "session": 1,
      "name_en": "Legislative Committee on Bill C-35",
      "name_fr": "Comit\u00e9 l\u00e9gislatif charg\u00e9 du projet de loi C-35"
    },
    {
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "parliament": 39,
      "session": 1,
      "name_en": "Standing Committee on Justice and Human Rights",
      "name_fr": "Comit\u00e9 permanent de la justice et des droits de la personne"
    },
    {
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "parliament": 39,
      "session": 1,
      "name_en": "Standing Committee on Public Safety and National Security",
      "name_fr": "Comit\u00e9 permanent de la s\u00e9curit\u00e9 publique et nationale"
    }
  ],
  "language": "French",
  "professions": [
    {
      "name_en": "Lawyer",
      "name_fr": "Avocate"
    }
  ],
  "id": "e4cc0e49-48df-4ef1-9396-ea789fcb52a6"
}