{
  "professions": [
    {
      "name_fr": "Charg\u00e9e de cours",
      "name_en": "Lecturer"
    },
    {
      "name_fr": "Enseignante",
      "name_en": "Teacher"
    },
    {
      "name_fr": "Syndicaliste",
      "name_en": "Unionist"
    }
  ],
  "parlinfo_id": 78565,
  "functions": [
    {
      "title_fr": "Affaires \u00e9trang\u00e8res",
      "start_date": "2009-05-22",
      "role_en": "Critic",
      "role_fr": "Porte-parole",
      "title_en": "Foreign Affairs"
    },
    {
      "title_fr": "Coop\u00e9ration internationale",
      "start_date": "2008-06-26",
      "end_date": "2009-05-21",
      "role_en": "Critic",
      "role_fr": "Porte-parole",
      "title_en": "International Cooperation"
    },
    {
      "title_fr": "Affaires \u00e9trang\u00e8res",
      "start_date": "2007-01-23",
      "end_date": "2008-06-25",
      "role_en": "Critic",
      "role_fr": "Porte-parole",
      "title_en": "Foreign Affairs"
    },
    {
      "title_fr": "Affaires \u00e9trang\u00e8res",
      "start_date": "1999-06-30",
      "end_date": "2006-09-11",
      "role_en": "Critic",
      "role_fr": "Porte-parole",
      "title_en": "Foreign Affairs"
    },
    {
      "title_fr": "Industrie",
      "start_date": "1997-06",
      "end_date": "1999-06-29",
      "role_en": "Critic",
      "role_fr": "Porte-parole",
      "title_en": "Industry"
    },
    {
      "title_fr": "Formation",
      "start_date": "1996",
      "end_date": "1998",
      "role_en": "Critic",
      "role_fr": "Porte-parole",
      "title_en": "Training"
    },
    {
      "title_fr": "Alphab\u00e9tisation",
      "start_date": "1994",
      "end_date": "1996-05-12",
      "role_en": "Critic",
      "role_fr": "Porte-parole",
      "title_en": "Literacy"
    },
    {
      "title_fr": "D\u00e9veloppement des ressources humaines",
      "start_date": "1992-10",
      "end_date": "1997-06",
      "role_en": "Critic",
      "role_fr": "Porte-parole",
      "title_en": "Human Resources Development"
    }
  ],
  "committees": [
    {
      "name_fr": "Comit\u00e9 permanent des affaires \u00e9trang\u00e8res et du d\u00e9veloppement international",
      "parliament": 40,
      "session": 3,
      "role_en": "Vice-Chair",
      "role_fr": "Vice-pr\u00e9sidente",
      "name_en": "Standing Committee on Foreign Affairs and International Development"
    },
    {
      "name_fr": "Sous-comit\u00e9 du programme et de la proc\u00e9dure du Comit\u00e9 permanent des affaires \u00e9trang\u00e8res et du d\u00e9veloppement international",
      "parliament": 40,
      "session": 3,
      "role_en": "Vice-Chair",
      "role_fr": "Vice-pr\u00e9sidente",
      "name_en": "Subcommittee on Agenda and Procedure of the Standing Committee on Foreign Affairs and International Development"
    },
    {
      "name_fr": "Comit\u00e9 permanent des affaires \u00e9trang\u00e8res et du d\u00e9veloppement international",
      "parliament": 40,
      "session": 2,
      "role_en": "Vice-Chair",
      "role_fr": "Vice-pr\u00e9sidente",
      "name_en": "Standing Committee on Foreign Affairs and International Development"
    },
    {
      "name_fr": "Comit\u00e9 permanent des affaires \u00e9trang\u00e8res et du d\u00e9veloppement international",
      "parliament": 39,
      "session": 1,
      "role_en": "Vice-Chair",
      "role_fr": "Vice-pr\u00e9sidente",
      "name_en": "Standing Committee on Foreign Affairs and International Development"
    },
    {
      "name_fr": "Comit\u00e9 permanent des affaires \u00e9trang\u00e8res et du commerce international",
      "parliament": 38,
      "session": 1,
      "role_en": "Vice-Chair",
      "role_fr": "Vice-pr\u00e9sidente",
      "name_en": "Standing Committee on Foreign Affairs and International Trade"
    },
    {
      "name_fr": "Comit\u00e9 permanent du d\u00e9veloppement des ressources humaines",
      "parliament": 35,
      "session": 2,
      "role_en": "Vice-Chair",
      "role_fr": "Vice-pr\u00e9sidente",
      "name_en": "Standing Committee on Human Resources Development"
    },
    {
      "name_fr": "Comit\u00e9 permanent du d\u00e9veloppement des ressources humaines",
      "parliament": 35,
      "session": 1,
      "role_en": "Vice-Chair",
      "role_fr": "Vice-pr\u00e9sidente",
      "name_en": "Standing Committee on Human Resources Development"
    },
    {
      "name_fr": "Comit\u00e9 permanent des affaires \u00e9trang\u00e8res et du d\u00e9veloppement international",
      "parliament": 40,
      "session": 3,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "name_en": "Special Committee on the Canadian Mission in Afghanistan"
    },
    {
      "name_fr": "Comit\u00e9 sp\u00e9cial sur la mission canadienne en Afghanistan",
      "parliament": 40,
      "session": 3,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "name_en": "Standing Committee on Foreign Affairs and International Development"
    },
    {
      "name_fr": "Sous-comit\u00e9 du programme et de la proc\u00e9dure du Comit\u00e9 permanent des affaires \u00e9trang\u00e8res et du d\u00e9veloppement international",
      "parliament": 40,
      "session": 3,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "name_en": "Subcommittee on Agenda and Procedure of the Special Committee on the Canadian Mission in Afghanistan"
    },
    {
      "name_fr": "Sous-comit\u00e9 du programme et de la proc\u00e9dure du Comit\u00e9 sp\u00e9cial sur la mission canadienne en Afghanistan",
      "parliament": 40,
      "session": 3,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "name_en": "Subcommittee on Agenda and Procedure of the Standing Committee on Foreign Affairs and International Development"
    },
    {
      "name_fr": "Comit\u00e9 permanent des affaires \u00e9trang\u00e8res et du d\u00e9veloppement international",
      "parliament": 40,
      "session": 2,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "name_en": "Special Committee on the Canadian Mission in Afghanistan"
    },
    {
      "name_fr": "Comit\u00e9 sp\u00e9cial sur la mission canadienne en Afghanistan",
      "parliament": 40,
      "session": 2,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "name_en": "Standing Committee on Foreign Affairs and International Development"
    },
    {
      "name_fr": "Sous-comit\u00e9 du programme et de la proc\u00e9dure du Comit\u00e9 permanent des affaires \u00e9trang\u00e8res et du d\u00e9veloppement international",
      "parliament": 40,
      "session": 2,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "name_en": "Subcommittee on Agenda and Procedure of the Special Committee on the Canadian Mission in Afghanistan"
    },
    {
      "name_fr": "Sous-comit\u00e9 du programme et de la proc\u00e9dure du Comit\u00e9 sp\u00e9cial sur la mission canadienne en Afghanistan",
      "parliament": 40,
      "session": 2,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "name_en": "Subcommittee on Agenda and Procedure of the Standing Committee of Foreign Affairs and International Development"
    },
    {
      "name_fr": "Sous-comit\u00e9 du programme et de la proc\u00e9dure du Comit\u00e9 permanent des affaires \u00e9trang\u00e8res et du d\u00e9veloppement international",
      "parliament": 39,
      "session": 2,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "name_en": "Subcommittee on Agenda and Procedure of the Standing Committee on Foreign Affairs and International Development"
    },
    {
      "name_fr": "Comit\u00e9 permanent des affaires \u00e9trang\u00e8res et du d\u00e9veloppement international",
      "parliament": 39,
      "session": 1,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "name_en": "Standing Committee on Foreign Affairs and International Development"
    },
    {
      "name_fr": "Sous-comit\u00e9 du programme et de la proc\u00e9dure du Comit\u00e9 permanent des affaires \u00e9trang\u00e8res et du d\u00e9veloppement international",
      "parliament": 39,
      "session": 1,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "name_en": "Subcommittee on Agenda and Procedure of the Standing Committee on Foreign Affairs and International Development"
    },
    {
      "name_fr": "Comit\u00e9 permanent des affaires \u00e9trang\u00e8res et du commerce international",
      "parliament": 38,
      "session": 1,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "name_en": "Standing Committee on Foreign Affairs and International Trade"
    },
    {
      "name_fr": "Sous-comit\u00e9 du programme et de la proc\u00e9dure du Comit\u00e9 permanent des affaires \u00e9trang\u00e8res et du commerce international",
      "parliament": 38,
      "session": 1,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "name_en": "Subcommittee on Agenda and Procedure of the Standing Committee on Foreign Affairs and International Trade"
    },
    {
      "name_fr": "Comit\u00e9 permanent des affaires \u00e9trang\u00e8res et du commerce international",
      "parliament": 37,
      "session": 3,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "name_en": "Standing Committee on Foreign Affairs and International Trade"
    },
    {
      "name_fr": "Sous-comit\u00e9 du programme et de la proc\u00e9dure du Comit\u00e9 permanent des affaires \u00e9trang\u00e8res et du commerce international",
      "parliament": 37,
      "session": 3,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "name_en": "Subcommittee on Agenda and Procedure of the Standing Committee on Foreign Affairs and International Trade"
    },
    {
      "name_fr": "Comit\u00e9 permanent des affaires \u00e9trang\u00e8res et du commerce international",
      "parliament": 37,
      "session": 2,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "name_en": "Standing Committee on Foreign Affairs and International Trade"
    },
    {
      "name_fr": "Sous-comit\u00e9 du programme et de la proc\u00e9dure du Comit\u00e9 permanent des affaires \u00e9trang\u00e8res et du commerce international",
      "parliament": 37,
      "session": 2,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "name_en": "Subcommittee on Agenda and Procedure of the Standing Committee on Foreign Affairs and International Trade"
    },
    {
      "name_fr": "Comit\u00e9 permanent des affaires \u00e9trang\u00e8res et du commerce international",
      "parliament": 37,
      "session": 1,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "name_en": "Standing Committee on Foreign Affairs and International Trade"
    },
    {
      "name_fr": "Sous-comit\u00e9 du programme et de la proc\u00e9dure du Comit\u00e9 permanent des affaires \u00e9trang\u00e8res et du commerce international",
      "parliament": 37,
      "session": 1,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "name_en": "Subcommittee on Agenda and Procedure of the Standing Committee on Foreign Affairs and International Trade"
    },
    {
      "name_fr": "Comit\u00e9 permanent des affaires \u00e9trang\u00e8res et du commerce international",
      "parliament": 36,
      "session": 2,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "name_en": "Standing Committee on Foreign Affairs and International Trade"
    },
    {
      "name_fr": "Sous-comit\u00e9 du programme et de la proc\u00e9dure du Comit\u00e9 permanent des affaires \u00e9trang\u00e8res et du commerce international",
      "parliament": 36,
      "session": 2,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "name_en": "Subcommittee on Agenda and Procedure of  the Standing Committee on Foreign Affairs and International Trade"
    },
    {
      "name_fr": "Comit\u00e9 permanent de l'industrie",
      "parliament": 36,
      "session": 1,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "name_en": "Standing Committee on Industry"
    },
    {
      "name_fr": "Sous-comit\u00e9 du programme et de la proc\u00e9dure du Comit\u00e9 permanent de l'Industrie",
      "parliament": 36,
      "session": 1,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "name_en": "Subcommittee on Agenda and Procedure of the Standing Committee on Industry"
    },
    {
      "name_fr": "Comit\u00e9 permanent du d\u00e9veloppement des ressources humaines",
      "parliament": 35,
      "session": 1,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "name_en": "Standing Committee on Human Resources Development"
    }
  ],
  "contact_info": {
    "parliament": {
      "email": "Lalonde.F@parl.gc.ca",
      "postal_code": "K1A 0A6",
      "city_fr": "Ottawa",
      "province_en": "Ontario",
      "province_fr": "Ontario",
      "street_address_en": "House of Commons",
      "telephone": "613-995-6327",
      "street_address_fr": "Chambre des communes",
      "city_en": "Ottawa"
    },
    "constituency": {
      "email": "lalonf1@parl.gc.ca",
      "postal_code": "H1B 2R2",
      "city_fr": "Montr\u00e9al",
      "province_en": "Quebec",
      "province_fr": "Qu\u00e9bec",
      "street_address_en": "11975 Victoria Street, Suite 101",
      "telephone": "514-645-0101",
      "street_address_fr": "11975, rue Victoria, bureau 101",
      "city_en": "Montreal"
    }
  },
  "name": "Francine Lalonde",
  "date_of_birth": "1940-08-24",
  "constituencies": [
    {
      "result_en": "Elected",
      "election_date": "2008-10-14",
      "result_fr": "\u00c9lue",
      "riding_en": "La Pointe-de-l'\u00cele",
      "riding_fr": "La Pointe-de-l'\u00cele"
    },
    {
      "result_en": "Elected",
      "election_date": "2006-01-23",
      "result_fr": "\u00c9lue",
      "riding_en": "La Pointe-de-l'\u00cele",
      "riding_fr": "La Pointe-de-l'\u00cele"
    },
    {
      "result_en": "Elected",
      "election_date": "2004-06-28",
      "result_fr": "\u00c9lue",
      "riding_en": "La Pointe-de-l'\u00cele",
      "riding_fr": "La Pointe-de-l'\u00cele"
    },
    {
      "result_en": "Elected",
      "election_date": "2000-11-27",
      "result_fr": "\u00c9lue",
      "riding_en": "Mercier",
      "riding_fr": "Mercier"
    },
    {
      "result_en": "Elected",
      "election_date": "1997-06-02",
      "result_fr": "\u00c9lue",
      "riding_en": "Mercier",
      "riding_fr": "Mercier"
    },
    {
      "result_en": "Elected",
      "election_date": "1993-10-25",
      "result_fr": "\u00c9lue",
      "riding_en": "Mercier",
      "riding_fr": "Mercier"
    }
  ],
  "place_of_birth": {
    "name_fr": "St-Hyacinthe, Qu\u00e9bec, Canada",
    "name_en": "St-Hyacinthe, Quebec, Canada"
  },
  "parties": [
    {
      "name_fr": "Bloc Qu\u00e9b\u00e9cois",
      "start_date": "1993-10-25",
      "name_en": "Bloc Qu\u00e9b\u00e9cois"
    }
  ],
  "language": "French",
  "id": "eb05c123-3a3e-4bfe-b4a3-d60e292d8387",
  "weblinks": [
    {
      "name_fr": "Profil de la d\u00e9put\u00e9e",
      "url_en": "http://webinfo.parl.gc.ca/MembersOfParliament/ProfileMP.aspx?Key=78565&Language=E",
      "url_fr": "http://webinfo.parl.gc.ca/MembersOfParliament/ProfileMP.aspx?Key=78565&Language=F",
      "name_en": "MP profile"
    },
    {
      "name_fr": "Site Web du parti",
      "url_en": "http://www.blocquebecois.org/dossiers/deputes/default.aspx?id=57af934d-6561-4268-a189-a74bb54953a6",
      "url_fr": "http://www.blocquebecois.org/dossiers/deputes/default.aspx?id=57af934d-6561-4268-a189-a74bb54953a6",
      "name_en": "Party Website (Available in French only)"
    }
  ]
}