{
  "professions": [
    {
      "name_fr": "Coordinatrice de projet",
      "name_en": "Consultant"
    },
    {
      "name_fr": "Experte-conseil",
      "name_en": "Project coordinator"
    }
  ],
  "parlinfo_id": 78337,
  "functions": [
    {
      "title_fr": "Comptes publics",
      "start_date": "2008-06-26",
      "role_en": "Critic",
      "role_fr": "Porte-parole",
      "title_en": "Public Accounts"
    },
    {
      "title_fr": "Droits de la personne",
      "start_date": "2008-06-26",
      "end_date": "2008-10-30",
      "role_en": "Critic",
      "role_fr": "Porte-parole",
      "title_en": "Human Rights"
    },
    {
      "title_fr": "Affaires intergouvernementales",
      "start_date": "2008-01-15",
      "end_date": "2008-06-25",
      "role_en": "Critic",
      "role_fr": "Porte-parole",
      "title_en": "Intergovernmental Affairs"
    },
    {
      "title_fr": "Citoyennet\u00e9 et Immigration",
      "start_date": "2004-08-06",
      "end_date": "2008-01-14",
      "role_en": "Critic",
      "role_fr": "Porte-parole",
      "title_en": "Citizenship and Immigration"
    }
  ],
  "committees": [
    {
      "name_fr": "Comit\u00e9 permanent de la citoyennet\u00e9 et de l'immigration",
      "parliament": 39,
      "session": 2,
      "role_en": "Vice-Chair",
      "role_fr": "Vice-pr\u00e9sidente",
      "name_en": "Standing Committee on Citizenship and Immigration"
    },
    {
      "name_fr": "Sous-comit\u00e9 du programme et de la proc\u00e9dure du Comit\u00e9 permanent de la citoyennet\u00e9 et de l'immigration",
      "parliament": 39,
      "session": 2,
      "role_en": "Vice-Chair",
      "role_fr": "Vice-pr\u00e9sidente",
      "name_en": "Subcommittee on Agenda and Procedure on the Standing Committee on Citizenship and Immigration"
    },
    {
      "name_fr": "Comit\u00e9 permanent de la citoyennet\u00e9 et de l'immigration",
      "parliament": 39,
      "session": 1,
      "role_en": "Vice-Chair",
      "role_fr": "Vice-pr\u00e9sidente",
      "name_en": "Standing Committee on Citizenship and Immigration"
    },
    {
      "name_fr": "Sous-comit\u00e9 du programme et de la proc\u00e9dure du Comit\u00e9 permanent de la citoyennet\u00e9 et de l'immigration",
      "parliament": 39,
      "session": 1,
      "role_en": "Vice-Chair",
      "role_fr": "Vice-pr\u00e9sidente",
      "name_en": "Subcommittee on Agenda and Procedure of the Standing Committee on Citizenship and Immigration"
    },
    {
      "name_fr": "Comit\u00e9 permanent de la citoyennet\u00e9 et de l'immigration",
      "parliament": 38,
      "session": 1,
      "role_en": "Vice-Chair",
      "role_fr": "Vice-pr\u00e9sidente",
      "name_en": "Standing Committee on Citizenship and Immigration"
    },
    {
      "name_fr": "Sous-comit\u00e9 du programme et de la proc\u00e9dure du comit\u00e9 permanent de la Citoyennet\u00e9 et de l'immigration",
      "parliament": 38,
      "session": 1,
      "role_en": "Vice-Chair",
      "role_fr": "Vice-pr\u00e9sidente",
      "name_en": "Subcommittee on Agenda and Procedure of the Standing Committee on Citizenship and Immigration"
    },
    {
      "name_fr": "Comit\u00e9 permanent des comptes publics",
      "parliament": 40,
      "session": 3,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "name_en": "Standing Committee on Public Accounts"
    },
    {
      "name_fr": "Sous-comit\u00e9 du programme et de la proc\u00e9dure du Comit\u00e9 permanent des comptes publics",
      "parliament": 40,
      "session": 3,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "name_en": "Subcommittee on Agenda and Procedure of the Standing Committee on Public Accounts"
    },
    {
      "name_fr": "Comit\u00e9 permanent des comptes publics",
      "parliament": 40,
      "session": 2,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "name_en": "Standing Committee on Public Accounts"
    },
    {
      "name_fr": "Sous-comit\u00e9 du programme et de la proc\u00e9dure du Comit\u00e9 permanent des comptes publics",
      "parliament": 40,
      "session": 2,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "name_en": "Subcommittee on Agenda and Procedure of the Standing Committee on Public Accounts"
    },
    {
      "name_fr": "Comit\u00e9 permanent de la citoyennet\u00e9 et de l'immigration",
      "parliament": 39,
      "session": 2,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "name_en": "Standing Committee on Citizenship and Immigration"
    },
    {
      "name_fr": "Comit\u00e9 permanent des op\u00e9rations gouvernementales et des pr\u00e9visions budg\u00e9taires",
      "parliament": 39,
      "session": 2,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "name_en": "Standing Committee on Government Operations and Estimates"
    },
    {
      "name_fr": "Sous-comit\u00e9 du programme et de la proc\u00e9dure du Comit\u00e9 permanent de la citoyennet\u00e9 et de l'immigration",
      "parliament": 39,
      "session": 2,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "name_en": "Subcommittee on Agenda and Procedure on the Standing Committee on Citizenship and Immigration"
    },
    {
      "name_fr": "Comit\u00e9 de Liaison",
      "parliament": 39,
      "session": 1,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "name_en": "Liaison Committee"
    },
    {
      "name_fr": "Comit\u00e9 permanent de la citoyennet\u00e9 et de l'immigration",
      "parliament": 39,
      "session": 1,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "name_en": "Standing Committee on Citizenship and Immigration"
    },
    {
      "name_fr": "Sous-comit\u00e9 du programme et de la proc\u00e9dure du Comit\u00e9 permanent de la citoyennet\u00e9 et de l'immigration",
      "parliament": 39,
      "session": 1,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "name_en": "Subcommittee on Agenda and Procedure of the Standing Committee on Citizenship and Immigration"
    },
    {
      "name_fr": "Comit\u00e9 permanent de la citoyennet\u00e9 et de l'immigration",
      "parliament": 38,
      "session": 1,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "name_en": "Standing Committee on Citizenship and Immigration"
    },
    {
      "name_fr": "Sous-comit\u00e9 du programme et de la proc\u00e9dure du comit\u00e9 permanent de la Citoyennet\u00e9 et de l'immigration",
      "parliament": 38,
      "session": 1,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "name_en": "Subcommittee on Agenda and Procedure of the Standing Committee on Citizenship and Immigration"
    }
  ],
  "contact_info": {
    "parliament": {
      "email": "Faille.M@parl.gc.ca",
      "postal_code": "K1A 0A6",
      "city_fr": "Ottawa",
      "province_en": "Ontario",
      "province_fr": "Ontario",
      "street_address_en": "House of Commons",
      "telephone": "613-957-3744",
      "street_address_fr": "Chambre des communes",
      "city_en": "Ottawa"
    },
    "constituency": {
      "email": "faillm1@parl.gc.ca",
      "postal_code": "J7V 2N6",
      "city_fr": "Vaudreuil-Dorion",
      "province_en": "Quebec",
      "province_fr": "Qu\u00e9bec",
      "street_address_en": "476 Saint-Charles Avenue, Suite 200",
      "telephone": "450-510-2305",
      "street_address_fr": "476, avenue Saint-Charles, bureau 200",
      "city_en": "Vaudreuil-Dorion"
    }
  },
  "name": "Meili Faille",
  "date_of_birth": "1972-06-18",
  "constituencies": [
    {
      "result_en": "Elected",
      "election_date": "2008-10-14",
      "result_fr": "\u00c9lue",
      "riding_en": "Vaudreuil--Soulanges",
      "riding_fr": "Vaudreuil--Soulanges"
    },
    {
      "result_en": "Elected",
      "election_date": "2006-01-23",
      "result_fr": "\u00c9lue",
      "riding_en": "Vaudreuil--Soulanges",
      "riding_fr": "Vaudreuil--Soulanges"
    },
    {
      "result_en": "Elected",
      "election_date": "2004-06-28",
      "result_fr": "\u00c9lue",
      "riding_en": "Vaudreuil--Soulanges",
      "riding_fr": "Vaudreuil--Soulanges"
    }
  ],
  "place_of_birth": {
    "name_fr": "Montr\u00e9al, Qu\u00e9bec, Canada",
    "name_en": "Montreal, Quebec, Canada"
  },
  "parties": [
    {
      "name_fr": "Bloc Qu\u00e9b\u00e9cois",
      "start_date": "1997",
      "name_en": "Bloc Qu\u00e9b\u00e9cois"
    }
  ],
  "language": "French",
  "id": "f2aff28f-67a5-442b-8402-b3df36e4fefd",
  "weblinks": [
    {
      "name_fr": "Profil de la d\u00e9put\u00e9e",
      "url_en": "http://webinfo.parl.gc.ca/MembersOfParliament/ProfileMP.aspx?Key=78337&Language=E",
      "url_fr": "http://webinfo.parl.gc.ca/MembersOfParliament/ProfileMP.aspx?Key=78337&Language=F",
      "name_en": "MP profile"
    },
    {
      "name_fr": "Site Web du parti",
      "url_en": "http://www.blocquebecois.org/dossiers/deputes/default.aspx?id=104adbb2-f7d4-4b29-ba4f-0af8ce90e037",
      "url_fr": "http://www.blocquebecois.org/dossiers/deputes/default.aspx?id=104adbb2-f7d4-4b29-ba4f-0af8ce90e037",
      "name_en": "Party Website (Available in French only)"
    },
    {
      "name_fr": "Site Web personnel",
      "url_en": "http://www.meilifaille.org/",
      "url_fr": "http://www.meilifaille.org/",
      "name_en": "Personal Website (Available in French only)"
    }
  ]
}