{
  "language": "English",
  "weblinks": [
    {
      "name_en": "MP profile",
      "name_fr": "Profil de la d\u00e9put\u00e9e",
      "url_en": "http://webinfo.parl.gc.ca/MembersOfParliament/ProfileMP.aspx?Key=128339&Language=E",
      "url_fr": "http://webinfo.parl.gc.ca/MembersOfParliament/ProfileMP.aspx?Key=128339&Language=F"
    },
    {
      "name_en": "Party Website",
      "name_fr": "Site Web du parti",
      "url_en": "http://www.ndp.ca/lindaduncan",
      "url_fr": "http://www.npd.ca/lindaduncan"
    },
    {
      "name_en": "Personal Website",
      "name_fr": "Site Web personnel (Disponible en anglais seulement)",
      "url_en": "http://lindaduncan.ndp.ca/",
      "url_fr": "http://lindaduncan.ndp.ca/"
    }
  ],
  "functions": [
    {
      "title_en": "Environment",
      "start_date": "2008-11-17",
      "title_fr": "Environnement",
      "role_en": "Critic",
      "role_fr": "Porte-parole"
    }
  ],
  "committees": [
    {
      "name_en": "Standing Committee on Environment and Sustainable Development",
      "parliament": 40,
      "name_fr": "Comit\u00e9 permanent de l'environnement et du d\u00e9veloppement durable",
      "session": 3,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre"
    },
    {
      "name_en": "Subcommittee on Agenda and Procedure of the Standing Committee on Environment and Sustainable Development",
      "parliament": 40,
      "name_fr": "Sous-comit\u00e9 du programme et de la proc\u00e9dure du Comit\u00e9 permanent de l'environnement et du d\u00e9veloppement durable",
      "session": 3,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre"
    },
    {
      "name_en": "Standing Committee on Environment and Sustainable Development",
      "parliament": 40,
      "name_fr": "Comit\u00e9 permanent de l'environnement et du d\u00e9veloppement durable",
      "session": 2,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre"
    },
    {
      "name_en": "Subcommittee on Agenda and Procedure of the Standing Committee on Environment and Sustainable Development",
      "parliament": 40,
      "name_fr": "Sous-comit\u00e9 du programme et de la proc\u00e9dure du Comit\u00e9 permanent de l'environnement et du d\u00e9veloppement durable",
      "session": 2,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre"
    }
  ],
  "start_date": "2008-10-14",
  "professions": [
    {
      "name_en": "Environmental consultant",
      "name_fr": "Avocate"
    },
    {
      "name_en": "Lawyer",
      "name_fr": "Experte-conseil en environnement"
    },
    {
      "name_en": "Professor of law",
      "name_fr": "Professeure de droit"
    }
  ],
  "parlinfo_id": 128339,
  "name": "Linda Francis Duncan",
  "contact_info": {
    "parliament": {
      "email": "Duncan.L@parl.gc.ca",
      "postal_code": "K1A 0A6",
      "city_en": "Ottawa",
      "city_fr": "Ottawa",
      "province_en": "Ontario",
      "telephone": "613-995-7325",
      "province_fr": "Ontario",
      "street_address_en": "House of Commons",
      "street_address_fr": "Chambre des communes"
    },
    "constituency": {
      "email": "duncal1@parl.gc.ca",
      "postal_code": "T6E 1W7",
      "city_en": "Edmonton",
      "city_fr": "Edmonton",
      "province_en": "Alberta",
      "telephone": "780-495-8404",
      "province_fr": "Alberta",
      "street_address_en": "10049 - 81st Avenue",
      "street_address_fr": "10049, 81e Avenue"
    }
  },
  "date_of_birth": "1949-06-25",
  "constituencies": [
    {
      "riding_fr": "Edmonton--Strathcona",
      "election_date": "2008-10-14",
      "result_en": "Elected",
      "result_fr": "\u00c9lue",
      "riding_en": "Edmonton--Strathcona"
    },
    {
      "riding_fr": "Edmonton--Strathcona",
      "election_date": "2006-01-23",
      "result_en": "Defeated",
      "result_fr": "D\u00e9faite",
      "riding_en": "Edmonton--Strathcona"
    }
  ],
  "place_of_birth": {
    "name_en": "Edmonton, Alberta, Canada",
    "name_fr": "Edmonton, Alberta, Canada"
  },
  "id": "f40d602c-1ae6-414e-bac3-23a2f31f1cdf",
  "parties": [
    {
      "name_en": "New Democratic Party",
      "start_date": "2006-01-23",
      "name_fr": "Nouveau Parti d\u00e9mocratique"
    }
  ]
}