{
  "language": "English",
  "weblinks": [
    {
      "name_en": "MP profile",
      "name_fr": "Profil de la d\u00e9put\u00e9e",
      "url_en": "http://webinfo.parl.gc.ca/MembersOfParliament/ProfileMP.aspx?Key=78443&Language=E",
      "url_fr": "http://webinfo.parl.gc.ca/MembersOfParliament/ProfileMP.aspx?Key=78443&Language=F"
    },
    {
      "name_en": "Party Website",
      "name_fr": "Site Web du parti",
      "url_en": "http://www.liberal.ca/en/team/mp/9578_carolyn-bennett",
      "url_fr": "http://www.liberal.ca/fr/team/mp/9578_carolyn-bennett"
    },
    {
      "name_en": "Personal Website",
      "name_fr": "Site Web personnel",
      "url_en": "http://www.carolynbennettmp.ca",
      "url_fr": "http://www.carolynbennett.ca"
    }
  ],
  "functions": [
    {
      "title_en": "Minister of State (Public Health)",
      "start_date": "2003-12-12",
      "title_fr": "Ministre d'\u00c9tat (Sant\u00e9 publique)",
      "end_date": "2006-02-05",
      "role_en": "Minister / Secretary of State",
      "role_fr": "Ministre/ Secr\u00e9taire d'\u00c9tat"
    },
    {
      "title_en": "Health",
      "start_date": "2008-11-14",
      "title_fr": "Sant\u00e9",
      "role_en": "Critic",
      "role_fr": "Porte-parole"
    },
    {
      "title_en": "Health, Public",
      "start_date": "2007-10-09",
      "title_fr": "Sant\u00e9 publique",
      "end_date": "2008-11-13",
      "role_en": "Critic",
      "role_fr": "Porte-parole"
    },
    {
      "title_en": "Persons with Disabilities",
      "start_date": "2007-01-18",
      "title_fr": "A\u00een\u00e9s",
      "end_date": "2008-11-13",
      "role_en": "Critic",
      "role_fr": "Porte-parole"
    },
    {
      "title_en": "Seniors",
      "start_date": "2007-01-18",
      "title_fr": "\u00c9conomie sociale",
      "end_date": "2008-11-13",
      "role_en": "Critic",
      "role_fr": "Porte-parole"
    },
    {
      "title_en": "Social Economy",
      "start_date": "2007-01-18",
      "title_fr": "Personnes handicap\u00e9es",
      "end_date": "2008-11-13",
      "role_en": "Critic",
      "role_fr": "Porte-parole"
    },
    {
      "title_en": "Social Development",
      "start_date": "2006-02-23",
      "title_fr": "D\u00e9veloppement social",
      "end_date": "2006-05-29",
      "role_en": "Critic",
      "role_fr": "Porte-parole"
    }
  ],
  "committees": [
    {
      "name_en": "Subcommittee on the Status of Persons with Disabilities of the Standing Committee on Human Resources Development and the Status of Persons with Disabilities",
      "parliament": 37,
      "name_fr": "Sous-comit\u00e9 de la condition des personnes handicap\u00e9es du Comit\u00e9 permanent du d\u00e9veloppement des ressources humaines et de la condition des personnes handicap\u00e9es",
      "session": 2,
      "role_en": "Chair",
      "role_fr": "Pr\u00e9sidente"
    },
    {
      "name_en": "Subcommittee on the Status of Persons with Disabilities of the Standing Committee on Human Resources Development and the Status of Persons with Disabilities",
      "parliament": 37,
      "name_fr": "Sous-comit\u00e9 de la condition des personnes handicap\u00e9es du Comit\u00e9 permanent du d\u00e9veloppement des ressources humaines et de la condition des personnes handicap\u00e9es",
      "session": 1,
      "role_en": "Chair",
      "role_fr": "Pr\u00e9sidente"
    },
    {
      "name_en": "Subcommittee on the Status of Persons with Disabilities of the Standing Committee on Human  Resources Development and the Status of Persons with Disabilities",
      "parliament": 36,
      "name_fr": "Sous-comit\u00e9 sur la condition des personnes handicap\u00e9es du Comit\u00e9 permanent du d\u00e9veloppement des ressources humaines et de la condition des personnes handicap\u00e9es",
      "session": 2,
      "role_en": "Chair",
      "role_fr": "Pr\u00e9sidente"
    },
    {
      "name_en": "Subcommittee on the Status of Persons with Disabilities of the Standing Committee on Human Resources Development and the Status of Persons with Disabilities",
      "parliament": 36,
      "name_fr": "Sous-comit\u00e9 sur la condition des personnes handicap\u00e9es du Comit\u00e9 permanent des ressources humaines et de la condition des personnes handicap\u00e9es",
      "session": 1,
      "role_en": "Chair",
      "role_fr": "Pr\u00e9sidente"
    },
    {
      "name_en": "Standing Committee on Health",
      "parliament": 39,
      "name_fr": "Comit\u00e9 permanent de la sant\u00e9",
      "session": 1,
      "role_en": "Vice-Chair",
      "role_fr": "Vice-pr\u00e9sidente"
    },
    {
      "name_en": "Subcommittee on Agenda and Procedure of the Standing Committee on Health",
      "parliament": 39,
      "name_fr": "Sous-comit\u00e9 du programme et de la proc\u00e9dure du Comit\u00e9 permanent de la Sant\u00e9",
      "session": 1,
      "role_en": "Vice-Chair",
      "role_fr": "Vice-pr\u00e9sidente"
    },
    {
      "name_en": "Standing Committee on Health",
      "parliament": 40,
      "name_fr": "Comit\u00e9 permanent de la sant\u00e9",
      "session": 3,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre"
    },
    {
      "name_en": "Standing Committee on Health",
      "parliament": 40,
      "name_fr": "Comit\u00e9 permanent de la sant\u00e9",
      "session": 2,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre"
    },
    {
      "name_en": "Subcommittee on Food Safety of the Standing Committee on Agriculture and Agri-Food",
      "parliament": 40,
      "name_fr": "Sous-comit\u00e9 sur la salubrit\u00e9 des aliments du Comit\u00e9 permanent de l'agriculture et de l'agroalimentaire",
      "session": 2,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre"
    },
    {
      "name_en": "Standing Committee on Health",
      "parliament": 39,
      "name_fr": "Comit\u00e9 permanent de la sant\u00e9",
      "session": 2,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre"
    },
    {
      "name_en": "Standing Committee on Health",
      "parliament": 39,
      "name_fr": "Comit\u00e9 permanent de la d\u00e9fense nationale",
      "session": 1,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre"
    },
    {
      "name_en": "Standing Committee on Human Resources, Social Development and the Status of Persons with Disabilities",
      "parliament": 39,
      "name_fr": "Comit\u00e9 permanent de la sant\u00e9",
      "session": 1,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre"
    },
    {
      "name_en": "Standing Committee on National Defence",
      "parliament": 39,
      "name_fr": "Comit\u00e9 permanent des ressources humaines, du d\u00e9veloppement social et de la condition des personnes handicap\u00e9es",
      "session": 1,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre"
    },
    {
      "name_en": "Subcommittee on Agenda and Procedure of the Standing Committee on Health",
      "parliament": 39,
      "name_fr": "Sous-comit\u00e9 du programme et de la proc\u00e9dure du Comit\u00e9 permanent de la Sant\u00e9",
      "session": 1,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre"
    },
    {
      "name_en": "Liaison Committee",
      "parliament": 37,
      "name_fr": "Comit\u00e9 de liaison",
      "session": 2,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre"
    },
    {
      "name_en": "Standing Committee on Government Operations and Estimates",
      "parliament": 37,
      "name_fr": "Comit\u00e9 permanent de la sant\u00e9",
      "session": 2,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre"
    },
    {
      "name_en": "Standing Committee on Health",
      "parliament": 37,
      "name_fr": "Comit\u00e9 permanent des op\u00e9rations gouvernementales et des pr\u00e9visions budg\u00e9taires",
      "session": 2,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre"
    },
    {
      "name_en": "Subcommittee on Agenda and Procedure of the Standing Committee on Government Operations and Estimates",
      "parliament": 37,
      "name_fr": "Sous-comit\u00e9 concernant les d\u00e9nonciateurs du Comit\u00e9 permanent des op\u00e9rations gouvernementales et des pr\u00e9visions budg\u00e9taires",
      "session": 2,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre"
    },
    {
      "name_en": "Subcommittee on Public Service Renewal of the Standing Committee on Government Operations and Estimates",
      "parliament": 37,
      "name_fr": "Sous-comit\u00e9 de la condition des personnes handicap\u00e9es du Comit\u00e9 permanent du d\u00e9veloppement des ressources humaines et de la condition des personnes handicap\u00e9es",
      "session": 2,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre"
    },
    {
      "name_en": "Subcommittee on the Status of Persons with Disabilities of the Standing Committee on Human Resources Development and the Status of Persons with Disabilities",
      "parliament": 37,
      "name_fr": "Sous-comit\u00e9 du programme et de la proc\u00e9dure du Comit\u00e9 permanent des op\u00e9rations gouvernementales et des pr\u00e9visions budg\u00e9taires",
      "session": 2,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre"
    },
    {
      "name_en": "Subcommittee on Whistleblowing of the Standing Committee on Government Operations and Estimates",
      "parliament": 37,
      "name_fr": "Sous-comit\u00e9 du renouvellement de la fonction publique du Comit\u00e9 permanent des op\u00e9rations gouvernementales et des pr\u00e9visions budg\u00e9taires",
      "session": 2,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre"
    },
    {
      "name_en": "Liaison Committee",
      "parliament": 37,
      "name_fr": "Comit\u00e9 de liaison",
      "session": 1,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre"
    },
    {
      "name_en": "Standing Committee on Finance",
      "parliament": 37,
      "name_fr": "Comit\u00e9 permanent des finances",
      "session": 1,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre"
    },
    {
      "name_en": "Standing Committee on Government Operations and Estimates",
      "parliament": 37,
      "name_fr": "Comit\u00e9 permanent des op\u00e9rations gouvernementales et des pr\u00e9visions budg\u00e9taires",
      "session": 1,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre"
    },
    {
      "name_en": "Standing Committee on Finance",
      "parliament": 36,
      "name_fr": "Comit\u00e9 permanent de la justice et des droits de la personne",
      "session": 2,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre"
    },
    {
      "name_en": "Standing Committee on Justice and Human Rights",
      "parliament": 36,
      "name_fr": "Comit\u00e9 permanent des finances",
      "session": 2,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre"
    },
    {
      "name_en": "Subcommittee on Children and Youth at Risk of the Standing Committee on Human Resources Development and the Status of Persons with Disabilities",
      "parliament": 36,
      "name_fr": "Sous-comit\u00e9 sur les enfants et jeunes \u00e0 risque du Comit\u00e9 permanent du d\u00e9veloppement des ressources humaines et de la condition des personnes handicap\u00e9es",
      "session": 2,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre"
    },
    {
      "name_en": "Standing Committee on Agriculture and Agri-Food",
      "parliament": 36,
      "name_fr": "Comit\u00e9 permanent de la sant\u00e9",
      "session": 1,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre"
    },
    {
      "name_en": "Standing Committee on Finance",
      "parliament": 36,
      "name_fr": "Comit\u00e9 permanent des finances",
      "session": 1,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre"
    },
    {
      "name_en": "Standing Committee on Health",
      "parliament": 36,
      "name_fr": "Comit\u00e9 permanent du d\u00e9veloppement des ressources humaines et de la condition des personnes handicap\u00e9es",
      "session": 1,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre"
    },
    {
      "name_en": "Standing Committee on Human Resources Development and the Status of Persons with Disabilities",
      "parliament": 36,
      "name_fr": "Comit\u00e9 permanent de l'agriculture et de l'agroalimentaire",
      "session": 1,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre"
    }
  ],
  "start_date": "1997-06-02",
  "professions": [
    {
      "name_en": "Physician",
      "name_fr": "M\u00e9decin"
    }
  ],
  "parlinfo_id": 78443,
  "name": "Carolyn Bennett",
  "contact_info": {
    "parliament": {
      "email": "Bennett.C@parl.gc.ca",
      "postal_code": "K1A 0A6",
      "city_en": "Ottawa",
      "city_fr": "Ottawa",
      "province_en": "Ontario",
      "telephone": "613-995-9666",
      "province_fr": "Ontario",
      "street_address_en": "House of Commons",
      "street_address_fr": "Chambre des communes"
    },
    "constituency": {
      "email": "bennec@parl.gc.ca",
      "postal_code": "M4T 2A2",
      "city_en": "Toronto",
      "city_fr": "Toronto",
      "province_en": "Ontario",
      "telephone": "416-952-3990",
      "province_fr": "Ontario",
      "street_address_en": "1650 Yonge Street, Suite 103",
      "street_address_fr": "1650, rue Yonge, bureau 103"
    }
  },
  "date_of_birth": "1950-12-20",
  "constituencies": [
    {
      "riding_fr": "St. Paul's",
      "election_date": "2008-10-14",
      "result_en": "Elected",
      "result_fr": "\u00c9lue",
      "riding_en": "St. Paul's"
    },
    {
      "riding_fr": "St. Paul's",
      "election_date": "2006-01-23",
      "result_en": "Elected",
      "result_fr": "\u00c9lue",
      "riding_en": "St. Paul's"
    },
    {
      "riding_fr": "St. Paul's",
      "election_date": "2004-06-28",
      "result_en": "Elected",
      "result_fr": "\u00c9lue",
      "riding_en": "St. Paul's"
    },
    {
      "riding_fr": "St. Paul's",
      "election_date": "2000-11-27",
      "result_en": "Elected",
      "result_fr": "\u00c9lue",
      "riding_en": "St. Paul's"
    },
    {
      "riding_fr": "St. Paul's",
      "election_date": "1997-06-02",
      "result_en": "Elected",
      "result_fr": "\u00c9lue",
      "riding_en": "St. Paul's"
    }
  ],
  "place_of_birth": {
    "name_en": "Toronto, Ontario, Canada",
    "name_fr": "Toronto, Ontario, Canada"
  },
  "id": "f470e27a-a074-4b16-8304-960ffe8c9289",
  "parties": [
    {
      "name_en": "Liberal Party of Canada",
      "start_date": "1997-06-02",
      "name_fr": "Parti lib\u00e9ral du Canada"
    }
  ]
}