{
  "parties": [
    {
      "start_date": "2006-01-23",
      "name_en": "Conservative Party of Canada",
      "name_fr": "Parti conservateur du Canada"
    }
  ],
  "date_of_birth": "1955-06-18",
  "place_of_birth": {
    "name_en": "Winnipeg, Manitoba, Canada",
    "name_fr": "Winnipeg, Manitoba, Canada"
  },
  "name": "Edward Fast",
  "functions": [

  ],
  "committees": [
    {
      "role_en": "Chair",
      "role_fr": "Pr\u00e9sident",
      "parliament": 40,
      "session": 3,
      "name_en": "Standing Committee on Justice and Human Rights",
      "name_fr": "Comit\u00e9 permanent de la justice et des droits de la personne"
    },
    {
      "role_en": "Chair",
      "role_fr": "Pr\u00e9sident",
      "parliament": 40,
      "session": 3,
      "name_en": "Subcommittee on Agenda and Procedure of the Standing Committee on Justice and Human Rights",
      "name_fr": "Sous-comit\u00e9 du programme et de la proc\u00e9dure du Comit\u00e9 permanent de la justice et des droits de la personne"
    },
    {
      "role_en": "Chair",
      "role_fr": "Pr\u00e9sident",
      "parliament": 40,
      "session": 2,
      "name_en": "Standing Committee on Justice and Human Rights",
      "name_fr": "Comit\u00e9 permanent de la justice et des droits de la personne"
    },
    {
      "role_en": "Chair",
      "role_fr": "Pr\u00e9sident",
      "parliament": 40,
      "session": 2,
      "name_en": "Subcommittee on Agenda and Procedure of the Standing Committee on Justice and Human Rights",
      "name_fr": "Sous-comit\u00e9 du programme et de la proc\u00e9dure du Comit\u00e9 permanent de la justice et des droits de la personne"
    },
    {
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "parliament": 40,
      "session": 3,
      "name_en": "Liaison Committee",
      "name_fr": "Comit\u00e9 de liaison"
    },
    {
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "parliament": 40,
      "session": 3,
      "name_en": "Standing Committee on Justice and Human Rights",
      "name_fr": "Comit\u00e9 permanent de la justice et des droits de la personne"
    },
    {
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "parliament": 40,
      "session": 3,
      "name_en": "Subcommittee on Agenda and Procedure of the Standing Committee on Justice and Human Rights",
      "name_fr": "Sous-comit\u00e9 du programme et de la proc\u00e9dure du Comit\u00e9 permanent de la justice et des droits de la personne"
    },
    {
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "parliament": 40,
      "session": 2,
      "name_en": "Legislative Committee on Bill C-31",
      "name_fr": "Comit\u00e9 de liaison"
    },
    {
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "parliament": 40,
      "session": 2,
      "name_en": "Liaison Committee",
      "name_fr": "Comit\u00e9 l\u00e9gislatif charg\u00e9 du projet de loi C-31"
    },
    {
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "parliament": 40,
      "session": 2,
      "name_en": "Standing Committee on Justice and Human Rights",
      "name_fr": "Comit\u00e9 permanent de la justice et des droits de la personne"
    },
    {
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "parliament": 40,
      "session": 2,
      "name_en": "Subcommittee on Agenda and Procedure of the Standing Committee on Justice and Human Rights",
      "name_fr": "Sous-comit\u00e9 du programme et de la proc\u00e9dure du Comit\u00e9 permanent de la justice et des droits de la personne"
    },
    {
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "parliament": 39,
      "session": 2,
      "name_en": "Standing Committee on Canadian Heritage",
      "name_fr": "Comit\u00e9 permanent des transports, de l'infrastructure et des collectivit\u00e9s"
    },
    {
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "parliament": 39,
      "session": 2,
      "name_en": "Standing Committee on Transport, Infrastructure and Communities",
      "name_fr": "Comit\u00e9 permanent du patrimoine canadien"
    },
    {
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "parliament": 39,
      "session": 1,
      "name_en": "Legislative Committee on Bill C-27",
      "name_fr": "Comit\u00e9 l\u00e9gislatif charg\u00e9 du projet de loi C-27"
    },
    {
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "parliament": 39,
      "session": 1,
      "name_en": "Legislative Committee on Bill C-30",
      "name_fr": "Comit\u00e9 l\u00e9gislatif charg\u00e9 du projet de loi C-30"
    },
    {
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "parliament": 39,
      "session": 1,
      "name_en": "Standing Committee on Canadian Heritage",
      "name_fr": "Comit\u00e9 permanent des transports, de l'infrastructure et des collectivit\u00e9s"
    },
    {
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre",
      "parliament": 39,
      "session": 1,
      "name_en": "Standing Committee on Transport, Infrastructure and Communities",
      "name_fr": "Comit\u00e9 permanent du patrimoine canadien"
    }
  ],
  "language": "English",
  "professions": [
    {
      "name_en": "Lawyer",
      "name_fr": "Avocat"
    }
  ],
  "id": "fc9a44ff-23e0-45df-8ec4-a9cccefa71e1"
}