{
  "language": "French",
  "weblinks": [
    {
      "name_en": "MP profile",
      "name_fr": "Profil du d\u00e9put\u00e9",
      "url_en": "http://webinfo.parl.gc.ca/MembersOfParliament/ProfileMP.aspx?Key=78662&Language=E",
      "url_fr": "http://webinfo.parl.gc.ca/MembersOfParliament/ProfileMP.aspx?Key=78662&Language=F"
    },
    {
      "name_en": "Party Website (Available in French only)",
      "name_fr": "Site Web du parti",
      "url_en": "http://www.blocquebecois.org/dossiers/deputes/default.aspx?id=9651e649-22af-4d0a-9e8f-43aaa95f7fd1",
      "url_fr": "http://www.blocquebecois.org/dossiers/deputes/default.aspx?id=9651e649-22af-4d0a-9e8f-43aaa95f7fd1"
    },
    {
      "name_en": "Personal Website (Available in French only)",
      "name_fr": "Site Web personnel",
      "url_en": "http://www.guyandre.qc.ca/",
      "url_fr": "http://www.guyandre.qc.ca/"
    }
  ],
  "functions": [
    {
      "title_en": "Veterans Affairs",
      "start_date": "2008-10-31",
      "title_fr": "Anciens combattants",
      "role_en": "Critic",
      "role_fr": "Porte-parole"
    },
    {
      "title_en": "Francophonie",
      "start_date": "2004-08-06",
      "title_fr": "Francophonie",
      "end_date": "2006-02-09",
      "role_en": "Critic",
      "role_fr": "Porte-parole"
    },
    {
      "title_en": "Globalization",
      "start_date": "2006-02-10",
      "title_fr": "Commerce ext\u00e9rieur",
      "end_date": "2008-10-30",
      "role_en": "Assistant Critic",
      "role_fr": "Porte-parole adjoint"
    },
    {
      "title_en": "International Financial Institutions",
      "start_date": "2006-02-10",
      "title_fr": "Institutions financi\u00e8res internationales",
      "end_date": "2008-10-30",
      "role_en": "Assistant Critic",
      "role_fr": "Porte-parole adjoint"
    },
    {
      "title_en": "International Trade",
      "start_date": "2006-02-10",
      "title_fr": "Mondialisation",
      "end_date": "2008-10-30",
      "role_en": "Assistant Critic",
      "role_fr": "Porte-parole adjoint"
    }
  ],
  "committees": [
    {
      "name_en": "Standing Committee on Veterans Affairs",
      "parliament": 40,
      "name_fr": "Comit\u00e9 permanent des anciens combattants",
      "session": 3,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre"
    },
    {
      "name_en": "Standing Committee on Veterans Affairs",
      "parliament": 40,
      "name_fr": "Comit\u00e9 permanent des anciens combattants",
      "session": 2,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre"
    },
    {
      "name_en": "Standing Committee on International Trade",
      "parliament": 39,
      "name_fr": "Comit\u00e9 permanent du commerce international",
      "session": 2,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre"
    },
    {
      "name_en": "Standing Committee on International Trade",
      "parliament": 39,
      "name_fr": "Comit\u00e9 permanent du commerce international",
      "session": 1,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre"
    },
    {
      "name_en": "Standing Committee on Official Languages",
      "parliament": 38,
      "name_fr": "Comit\u00e9 permanent des langues officielles",
      "session": 1,
      "role_en": "Member",
      "role_fr": "Membre"
    }
  ],
  "start_date": "2004-06-28",
  "professions": [
    {
      "name_en": "Coordinator",
      "name_fr": "Adjoint politique"
    },
    {
      "name_en": "Mediator",
      "name_fr": "Coordinateur"
    },
    {
      "name_en": "Political assistant",
      "name_fr": "Enseignant"
    },
    {
      "name_en": "Social worker",
      "name_fr": "M\u00e9diateur"
    },
    {
      "name_en": "Teacher",
      "name_fr": "Travailleur social"
    }
  ],
  "parlinfo_id": 78662,
  "name": "Guy Andr\u00e9",
  "contact_info": {
    "parliament": {
      "email": "Andre.G@parl.gc.ca",
      "postal_code": "K1A 0A6",
      "city_en": "Ottawa",
      "city_fr": "Ottawa",
      "province_en": "Ontario",
      "telephone": "613-992-5681",
      "province_fr": "Ontario",
      "street_address_en": "House of Commons",
      "street_address_fr": "Chambre des communes"
    },
    "constituency": {
      "email": "andreg1@parl.gc.ca",
      "postal_code": "J5V 1K2",
      "city_en": "Louiseville",
      "city_fr": "Louiseville",
      "province_en": "Quebec",
      "telephone": "819-228-1210",
      "province_fr": "Qu\u00e9bec",
      "street_address_en": "343 Saint-Laurent Avenue",
      "street_address_fr": "343, avenue Saint-Laurent"
    }
  },
  "date_of_birth": "1959-11-17",
  "constituencies": [
    {
      "riding_fr": "Berthier--Maskinong\u00e9",
      "election_date": "2008-10-14",
      "result_en": "Elected",
      "result_fr": "\u00c9lu",
      "riding_en": "Berthier--Maskinong\u00e9"
    },
    {
      "riding_fr": "Berthier--Maskinong\u00e9",
      "election_date": "2006-01-23",
      "result_en": "Elected",
      "result_fr": "\u00c9lu",
      "riding_en": "Berthier--Maskinong\u00e9"
    },
    {
      "riding_fr": "Berthier--Maskinong\u00e9",
      "election_date": "2004-06-28",
      "result_en": "Elected",
      "result_fr": "\u00c9lu",
      "riding_en": "Berthier--Maskinong\u00e9"
    }
  ],
  "place_of_birth": {
    "name_en": "Montreal, Quebec, Canada",
    "name_fr": "Montr\u00e9al, Qu\u00e9bec, Canada"
  },
  "id": "fcab8707-a64b-4c86-8e37-017d9b6f6b5b",
  "parties": [
    {
      "name_en": "Bloc Qu\u00e9b\u00e9cois",
      "start_date": "2004-06-28",
      "name_fr": "Bloc Qu\u00e9b\u00e9cois"
    }
  ]
}